[{"answers":["选项A：天鹅","选项B：娃娃鱼","选项C：孔雀","选项D：丹顶鹤"],"mid":"1184102870","question":"属于国家一类保护动物的是：","trueAnswer":"选项A：天鹅、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1&s=1184102870","version":4},{"answers":["选项A：酒精","选项B：煤气","选项C：汽油","选项D：柴油"],"mid":"1179379726","question":"最早的四冲程内燃机用的是什么燃料？","trueAnswer":"选项B：煤气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10&s=1179379726","version":4},{"answers":["选项A：空气中","选项B：水中"],"mid":"1188695116","question":"声音在哪里传播更快？","trueAnswer":"选项B：水中、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=25&s=1188695116","version":4},{"answers":["选项A：生铁","选项B：熟铁"],"mid":"1191963483","question":"铁锅通常用哪种铁制成？","trueAnswer":"选项A：生铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=27&s=1191963483","version":4},{"answers":["选项A：黑白感光片","选项B：彩色感光片"],"mid":"1192867340","question":"感光胶片中的全色片是一种：","trueAnswer":"选项A：黑白感光片、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=37&s=1192867340","version":4},{"answers":["选项A：泉水比纯水的表面张力大","选项B：泉水比纯水的表面张力小"],"mid":"1175803253","question":"“龙井茶叶，虎跑水”。虎跑泉的水很有趣，装满一杯水后，轻轻地放进一粒小石子，水就会高出杯面，可是它却不溢出来，好象覆盖着一个无形的杯盖。泉水为什么不溢出来？","trueAnswer":"选项A：泉水比纯水的表面张力大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=39&s=1175803253","version":4},{"answers":["选项A：零下10度","选项B：0度","选项C：4度","选项D：8度","选项E：10度","选项F：100度"],"mid":"1185710878","question":"水在摄氏多少度时密度最大？","trueAnswer":"选项C：4度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=65&s=1185710878","version":4},{"answers":["选项A：不锈钢锅","选项B：铁锅","选项C：铝锅","选项D：沙锅","选项E：搪瓷锅","选项F：铜锅"],"mid":"1175876105","question":"下面哪种炊具对人体健康最有益？","trueAnswer":"选项B：铁锅、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=104&s=1175876105","version":4},{"answers":["选项A：升高","选项B：降低"],"mid":"1237060657","question":"太阳光经三棱镜折射后，形成色带，将温度计的水银泡涂黑，放到光带上，从紫端向红端移动，温度计指示的温度将不断：","trueAnswer":"选项A：升高、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=115&s=1237060657","version":4},{"answers":["选项A：1百瓦*小时","选项B：1千瓦*小时","选项C：1瓦*小时"],"mid":"1214594220","question":"电度表上的一度电表示耗电量为：","trueAnswer":"选项B：1千瓦*小时、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=127&s=1214594220","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1227964518","question":"照相机不能拍摄到人眼看不到的星星吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=135&s=1227964518","version":4},{"answers":["选项A：变大","选项B：变小","选项C：不变"],"mid":"1180927707","question":"小明把一个中央有圆孔的铜垫片加热，他发现中央的圆孔","trueAnswer":"选项A：变大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=144&s=1180927707","version":4},{"answers":["选项A：21%","选项B：31%","选项C：41%"],"mid":"1232341566","question":"清洁的空气中含有多少氧？","trueAnswer":"选项A：21%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=153&s=1232341566","version":4},{"answers":["选项A：变压器发出的","选项B：电线发出的","选项C：人耳的错觉"],"mid":"1219765514","question":"我们在电塔附近听到的嗡鸣声是：","trueAnswer":"选项B：电线发出的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=170&s=1219765514","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1179028469","question":"搪瓷器皿是否越重越好？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=179&s=1179028469","version":4},{"answers":["选项A：6个","选项B：8个","选项C：10个","选项D：12个"],"mid":"1213557959","question":"国家住宅电气标准中规定，两居室的固定插座数量为？","trueAnswer":"选项D：12个、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=215&s=1213557959","version":4},{"answers":["选项A：开水会杀死植物性中药的有效细胞","选项B：开水会使蛋白质和淀粉凝结","选项C：开水不能和中药溶和"],"mid":"1191445080","question":"不能用开水煎中药的原因是：","trueAnswer":"选项B：开水会使蛋白质和淀粉凝结、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=243&s=1191445080","version":4},{"answers":["选项A：树根","选项B：豆夹","选项C：花朵","选项D：豆仁","选项E：树叶"],"mid":"1213653772","question":"古时代，地中海沿岸地区以一种豆角树上的一部分作为计量黄金重量的测量标准。请问：其所用的是豆角树的哪一部分？","trueAnswer":"选项D：豆仁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=292&s=1213653772","version":4},{"answers":["选项A：铂金制成","选项B：黄金制成","选项C：铂铱合金制成","选项D：铝制成"],"mid":"1183723266","question":"质量单位千克等于国际千克原器的质量，这个原器由：","trueAnswer":"选项C：铂铱合金制成、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=295&s=1183723266","version":4},{"answers":["选项A：百分之三","选项B：千分之十","选项C：千分之三"],"mid":"1216523088","question":"民用挂锁的保密度是由互开率表示的，一般最高不超过：","trueAnswer":"选项C：千分之三、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=338&s=1216523088","version":4},{"answers":["选项A：木门窗","选项B：钢门窗","选项C：铝合金门窗","选项D：塑钢门窗"],"mid":"1233454872","question":"下列门窗中，保温、耐火、防水、防腐、隔音效果最好的是：","trueAnswer":"选项D：塑钢门窗、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=340&s=1233454872","version":4},{"answers":["选项A：零摄氏度","选项B：高于零摄氏度","选项C：低于零摄氏度"],"mid":"1183167221","question":"在什么条件下柿子才可以结冰？","trueAnswer":"选项C：低于零摄氏度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=344&s=1183167221","version":4},{"answers":["选项A：环氧化合物","选项B：合成树脂","选项C：石蜡","选项D：聚氯乙烯"],"mid":"1200226770","question":"不同的塑料组成有很大差异，但主要原料都是：","trueAnswer":"选项B：合成树脂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=375&s=1200226770","version":4},{"answers":["选项A：泪滴状","选项B：蚕豆形","选项C：椭圆形","选项D：球形"],"mid":"1238424174","question":"在失重情况下，蜡烛燃烧时的火焰是：","trueAnswer":"选项D：球形、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=395&s=1238424174","version":4},{"answers":["选项A：340米","选项B：170米","选项C：85米","选项D：42.5米"],"mid":"1186240270","question":"小王面对远处一座峭壁高喊一声，1秒钟后听到回声，请问小王离峭壁有多远？","trueAnswer":"选项B：170米、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=430&s=1186240270","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1198866320","question":"真丝衣服能不能与樟脑丸放在一起？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=431&s=1198866320","version":4},{"answers":["选项A：镁","选项B：铝","选项C：镁铝合金","选项D：不一定"],"mid":"1196334179","question":"镁、铝、镁铝合金谁的熔点低？","trueAnswer":"选项C：镁铝合金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=432&s=1196334179","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：银","选项C：铜","选项D：铅"],"mid":"1232968354","question":"人类最先使用的制造器具的金属是：","trueAnswer":"选项C：铜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=456&s=1232968354","version":4},{"answers":["选项A：不会出现彩虹","选项B：也可能出现彩虹"],"mid":"1230694700","question":"雨后阳光下有时会出现彩虹，雨后的月光下：","trueAnswer":"选项B：也可能出现彩虹、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=506&s=1230694700","version":4},{"answers":["选项A：雪水","选项B：雨水","选项C：矿泉水"],"mid":"1220844252","question":"同样重量的雪水、雨水和矿泉水，用相同的火力烧，哪种水最后开？","trueAnswer":"选项A：雪水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=558&s=1220844252","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1238159530","question":"液晶是液态的晶体吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=561&s=1238159530","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：太阳能","选项C：煤气","选项D：沼气"],"mid":"1186298440","question":"最清洁的能源是：","trueAnswer":"选项B：太阳能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=626&s=1186298440","version":4},{"answers":["选项A：酒精温度计","选项B：水银温度计"],"mid":"1218419120","question":"在摄氏零下40度以下，应该使用哪种温度计？","trueAnswer":"选项A：酒精温度计、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=628&s=1218419120","version":4},{"answers":["选项A：瓦","选项B：混凝土","选项C：油漆"],"mid":"1234291422","question":"当有水洒在材料表面上时，水滴难以侵入，称材料有憎水性。以下材料有憎水性的是？","trueAnswer":"选项C：油漆、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=635&s=1234291422","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：锌","选项C：硅","选项D：铜","选项E：银"],"mid":"1186451356","question":"香水中含有什么物质对人体的皮肤有害？","trueAnswer":"选项D：铜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=647&s=1186451356","version":4},{"answers":["选项A：新珍珠","选项B：老珍珠"],"mid":"1181472117","question":"新珍珠和老珍珠哪种价值高？","trueAnswer":"选项A：新珍珠、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=664&s=1181472117","version":4},{"answers":["选项A：形成向上的升力，减少车轮与路面的摩擦，行驶得更快","选项B：形成向下的压力，使车轮与路面的附着力增大，从而使汽车保持良好的操作性"],"mid":"1206921956","question":"一些小轿车的尾部装有翘起的板，这种板可以使汽车：","trueAnswer":"选项B：形成向下的压力，使车轮与路面的附着力增大，从而使汽车保持良好的操作性、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=666&s=1206921956","version":4},{"answers":["选项A：凸透镜","选项B：凹透镜"],"mid":"1195827543","question":"放大镜的设计原理是采用了：","trueAnswer":"选项A：凸透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=669&s=1195827543","version":4},{"answers":["选项A：薄的","选项B：厚的"],"mid":"1181672205","question":"一般来说玻璃杯是薄的容易炸裂，还是厚的？","trueAnswer":"选项B：厚的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=701&s=1181672205","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不同"],"mid":"1181654353","question":"碳、石墨和钻石的原子组成：","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=714&s=1181654353","version":4},{"answers":["选项A：直流电","选项B：交流电"],"mid":"1183904643","question":"我国家用电器使用的是","trueAnswer":"选项B：交流电、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=724&s=1183904643","version":4},{"answers":["选项A：太阳光","选项B：红色灯光","选项C：人的眼睛","选项D：闪光灯","选项E：胶卷底片"],"mid":"1207686156","question":"照片中的人有时会出现红眼，眼中的红色来自哪里？","trueAnswer":"选项C：人的眼睛、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=734&s=1207686156","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：牛顿","选项C：阿基米德","选项D：爱迪生"],"mid":"1230374186","question":"谁发现了白光是七色光组成的？","trueAnswer":"选项B：牛顿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=744&s=1230374186","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：米","选项C：千克·米","选项D：牛顿·米"],"mid":"1196026144","question":"力矩的单位是：","trueAnswer":"选项D：牛顿·米、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=745&s=1196026144","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：粥","选项C：肉汤"],"mid":"1225350934","question":"铝制器皿初次使用不宜熬下列哪一种东西","trueAnswer":"选项A：水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=753&s=1225350934","version":4},{"answers":["选项A：把整壶水烧到50℃","选项B：先烧开半壶水再掺半壶凉水"],"mid":"1201451078","question":"如需要一壶50℃的温水，哪一种方法更节省燃料？","trueAnswer":"选项A：把整壶水烧到50℃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=824&s=1201451078","version":4},{"answers":["选项A：陶","选项B：瓷"],"mid":"1213343363","question":"陶瓷中材料为多孔结构的是？","trueAnswer":"选项A：陶、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=910&s=1213343363","version":4},{"answers":["选项A：氧气、二氧化碳","选项B：氧气、水","选项C：氧气、葡萄糖"],"mid":"1204948334","question":"植物为人类生存提供的两种基本物质是：","trueAnswer":"选项C：氧气、葡萄糖、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=915&s=1204948334","version":4},{"answers":["选项A：红光","选项B：紫光","选项C：绿光","选项D：蓝光"],"mid":"1174448579","question":"照相机镜头呈淡紫色，是因为其上有一层增透膜，请问增透膜的厚度是下列哪种有色光波长的四分之一？","trueAnswer":"选项C：绿光、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=941&s=1174448579","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：二氧化碳"],"mid":"1218904202","question":"干冰”是由什么凝结而成的？","trueAnswer":"选项B：二氧化碳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=949&s=1218904202","version":4},{"answers":["选项A：在日光下无色透明","选项B：折光率较自来水大","选项C：矿化度较自来水大","选项D：同温下吸热速度快于自来水","选项E：口感甜无异味"],"mid":"1220709712","question":"下面提供的几种识别矿泉水真假的方法哪一种是错误的？","trueAnswer":"选项D：同温下吸热速度快于自来水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=986&s=1220709712","version":4},{"answers":["选项A：使煤粉黏结","选项B：助燃","选项C：防止煤尘飞扬"],"mid":"1214845228","question":"在火炉使用普通煤粉时，往往要加些水搅拌一下再烧。这样做是为了：","trueAnswer":"选项B：助燃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1001&s=1214845228","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1213502250","question":"液晶是有机物吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1053&s=1213502250","version":4},{"answers":["选项A：正面","选项B：反面"],"mid":"1239076215","question":"树叶落在地面上，哪一面朝下的比较多？","trueAnswer":"选项A：正面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1068&s=1239076215","version":4},{"answers":["选项A：抗拉强度","选项B：抗折强度","选项C：抗压强度","选项D：抗剪强度"],"mid":"1189144330","question":"普通粘土砖的强度等级的划分标准是：","trueAnswer":"选项C：抗压强度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1073&s=1189144330","version":4},{"answers":["选项A：雪球有黏附力","选项B：地上雪片有黏附力","选项C：雪片受雪球滚压有黏附力","选项D：空中雪花的黏附"],"mid":"1176405125","question":"雪球在雪地上滚动会越来越大，是因为：","trueAnswer":"选项C：雪片受雪球滚压有黏附力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1075&s=1176405125","version":4},{"answers":["选项A：可见光","选项B：不可见光"],"mid":"1183756720","question":"摄影中用得最多的是：","trueAnswer":"选项A：可见光、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1076&s=1183756720","version":4},{"answers":["选项A：有机","选项B：无机"],"mid":"1225883738","question":"琥珀属于哪种宝石？","trueAnswer":"选项A：有机、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1114&s=1225883738","version":4},{"answers":["选项A：不能","选项B：能"],"mid":"1187764050","question":"玻璃幕墙的光反射能否造成光污染？","trueAnswer":"选项B：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1117&s=1187764050","version":4},{"answers":["选项A：一样大","选项B：拉出3毫米时所用的力大","选项C：拉出3厘米时所用的力大"],"mid":"1210612853","question":"将一排净空气的注射器的嘴封死，然后用力将注塞向外拉，将注塞拉出3毫米与拉出3厘米时所用的力哪个大？","trueAnswer":"选项A：一样大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1145&s=1210612853","version":4},{"answers":["选项A：飞机喷烟","选项B：水汽凝结"],"mid":"1224808418","question":"飞机在空中飞行留下的长长“尾巴”是什么的结果？","trueAnswer":"选项B：水汽凝结、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1148&s=1224808418","version":4},{"answers":["选项A：阴极","选项B：阳极"],"mid":"1200080704","question":"如果要在一块铜片上用电镀的方法镀上一层锌，应该把锌片放在：","trueAnswer":"选项B：阳极、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1149&s=1200080704","version":4},{"answers":["选项A：低些","选项B：高些"],"mid":"1199303998","question":"小婷想在桶上凿个洞后放在窗台上浇外面的花圃，要想水喷得远些，她应该把洞凿得：","trueAnswer":"选项A：低些、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1157&s=1199303998","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1210388305","question":"虹和霓的色序是一样的。","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1178&s=1210388305","version":4},{"answers":["选项A：金属","选项B：非金属"],"mid":"1228971836","question":"稀土是：","trueAnswer":"选项A：金属、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1218&s=1228971836","version":4},{"answers":["选项A：空气","选项B：子弹"],"mid":"1175924768","question":"用子弹打玻璃，是什么首先打碎了玻璃？","trueAnswer":"选项A：空气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1221&s=1175924768","version":4},{"answers":["选项A：可以防腐","选项B：增加美观","选项C：提高耐磨性","选项D：降低导电性"],"mid":"1174799566","question":"对“电镀”的作用表达错误的是：","trueAnswer":"选项D：降低导电性、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1267&s=1174799566","version":4},{"answers":["选项A：灯比原来亮了","选项B：灯比原来暗了","选项C：跟原来一样"],"mid":"1214557605","question":"小华家的电灯丝断了，他把灯泡晃了晃使灯丝又搭上了，再用的时候会发现：","trueAnswer":"选项A：灯比原来亮了、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1289&s=1214557605","version":4},{"answers":["选项A：直着飞行","选项B：旋转飞行"],"mid":"1183057178","question":"射出去的子弹头是直着飞行还是旋转飞行？","trueAnswer":"选项B：旋转飞行、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1318&s=1183057178","version":4},{"answers":["选项A：银白色的","选项B：黑色的"],"mid":"1228564343","question":"作为黑色金属的铁，它的颜色是","trueAnswer":"选项A：银白色的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1320&s=1228564343","version":4},{"answers":["选项A：心理作用","选项B：身体的适应性","选项C：空气干燥"],"mid":"1178146778","question":"冬天时在同样是25摄氏度的房间里，为什么往往觉得比夏天冷？","trueAnswer":"选项C：空气干燥、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1347&s=1178146778","version":4},{"answers":["选项A：极夜期间天空黑暗","选项B：地球磁场作用的结果","选项C：极地气候异常寒冷","选项D：太阳斜射极地高层大气"],"mid":"1201349286","question":"美丽的极光多出现在极地上空，这是因为","trueAnswer":"选项B：地球磁场作用的结果、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1353&s=1201349286","version":4},{"answers":["选项A：钨丝氧化","选项B：钨丝升华","选项C：密封不严","选项D：以上都不对"],"mid":"1184829792","question":"白炽灯用久了会发黑是因为","trueAnswer":"选项B：钨丝升华、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1394&s=1184829792","version":4},{"answers":["选项A：甲队对地面的作用力大于乙队","选项B：甲队对乙队的作用力大于乙队对甲队的作用力","选项C：乙队对甲队的作用力大于甲队对乙队的作用力"],"mid":"1194748960","question":"甲乙两队拔河，结果甲队获胜，原因是","trueAnswer":"选项A：甲队对地面的作用力大于乙队、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1474&s=1194748960","version":4},{"answers":["选项A：萤石","选项B：石英","选项C：钻石","选项D：刚玉"],"mid":"1208890946","question":"目前人类已知的最硬的石头是：","trueAnswer":"选项C：钻石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1480&s=1208890946","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1209602868","question":"水泥遇水会变硬吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1500&s=1209602868","version":4},{"answers":["选项A：紫色","选项B：黄色","选项C：红黄色"],"mid":"1216004914","question":"纯的铜器是什么颜色？","trueAnswer":"选项A：紫色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1510&s=1216004914","version":4},{"answers":["选项A：能源","选项B：振动体"],"mid":"1221114660","question":"在石英钟表里，石英是作为：","trueAnswer":"选项B：振动体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1519&s=1221114660","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1193332132","question":"铁“百炼”之后真的可以成钢吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1534&s=1193332132","version":4},{"answers":["选项A：平放","选项B：竖放","选项C：一样深"],"mid":"1218856419","question":"一块砖放在疏松的沙堆上，平放和竖放哪种情况下陷的深？","trueAnswer":"选项B：竖放、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1565&s=1218856419","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1228606837","question":"用齿轮传动不能改变运动的方向，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1598&s=1228606837","version":4},{"answers":["选项A：铅粉","选项B：粘土","选项C：松香","选项D：硫磺","选项E：锑"],"mid":"1194547986","question":"孔泰发明的现在通用的铅笔是由石墨和什么混合制成的？","trueAnswer":"选项B：粘土、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1634&s=1194547986","version":4},{"answers":["选项A：薄的","选项B：厚的"],"mid":"1216690129","question":"玻璃杯是薄的容易爆破（倒开水时炸破），还是厚的容易爆破？","trueAnswer":"选项B：厚的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1643&s=1216690129","version":4},{"answers":["选项A：纯铜","选项B：黄铜","选项C：青铜","选项D：白铜"],"mid":"1189841877","question":"工业上大名鼎鼎的“耐磨轴承”是用什么制成的？","trueAnswer":"选项C：青铜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1690&s=1189841877","version":4},{"answers":["选项A：在水里溶些糖","选项B：就用冷开水"],"mid":"1196284103","question":"小华要冻些冰块来调酒，为了赶时间，她应该：","trueAnswer":"选项B：就用冷开水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1691&s=1196284103","version":4},{"answers":["选项A：美观","选项B：清洁","选项C：反射太阳光"],"mid":"1194546667","question":"观测气象用的百叶箱为什么漆成白色？","trueAnswer":"选项C：反射太阳光、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1697&s=1194546667","version":4},{"answers":["选项A：正常","选项B：不正常"],"mid":"1214900429","question":"夏季和秋季进行家庭装修后，到了冬季墙面与门框出现缝隙，是否属于正常现象？","trueAnswer":"选项A：正常、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1710&s=1214900429","version":4},{"answers":["选项A：金属","选项B：非金属","选项C：类金属"],"mid":"1231719486","question":"在金属与非金属分界线上的元素如锗、砷、锑，常被划分为：","trueAnswer":"选项C：类金属、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1716&s=1231719486","version":4},{"answers":["选项A：用化学灭火器","选项B：用石棉布","选项C：用水","选项D：用沙子"],"mid":"1236663341","question":"油桶着火时我们不能以下列哪种东西扑救？","trueAnswer":"选项C：用水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1718&s=1236663341","version":4},{"answers":["选项A：人造石材","选项B：陶瓷材料"],"mid":"1191610884","question":"用作地面装饰的马赛克是一种：","trueAnswer":"选项B：陶瓷材料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1785&s=1191610884","version":4},{"answers":["选项A：单数","选项B：双数","选项C：有单数也有双数"],"mid":"1216080233","question":"胶合板的层数是：","trueAnswer":"选项A：单数、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1805&s=1216080233","version":4},{"answers":["选项A：棱角的多少","选项B：是否好拿","选项C：有多个打击点","选项D：有无放射状纹路"],"mid":"1186596255","question":"如何辨别天然碎石与打制工具？","trueAnswer":"选项D：有无放射状纹路、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1813&s=1186596255","version":4},{"answers":["选项A：瓶外空气进入瓶内","选项B：瓶内汽体散出"],"mid":"1231427586","question":"打开汽水瓶时，瓶内会有气泡翻腾是因为：","trueAnswer":"选项B：瓶内汽体散出、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1841&s=1231427586","version":4},{"answers":["选项A：玛瑙","选项B：琥珀","选项C：珍珠"],"mid":"1232209706","question":"以下哪种物质是矿物？","trueAnswer":"选项A：玛瑙、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1854&s=1232209706","version":4},{"answers":["选项A：油的气味对野鸭有影响","选项B：油污增加了野鸭的负重","选项C：油污分解了野鸭毛上的油脂","选项D：油污粘住了野鸭的双脚"],"mid":"1222259845","question":"为什么野鸭不能从油污染过的湖面上飞走？","trueAnswer":"选项C：油污分解了野鸭毛上的油脂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1866&s=1222259845","version":4},{"answers":["选项A：金刚石","选项B：红宝石","选项C：蓝宝石"],"mid":"1206247487","question":"享有宝石之王美誉的宝石是：","trueAnswer":"选项A：金刚石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1892&s=1206247487","version":4},{"answers":["选项A：氧气含量","选项B：空气湿度","选项C：空气温度","选项D：污染程度","选项E：植物多少"],"mid":"1213249538","question":"空气新鲜程度的主要标准是：","trueAnswer":"选项D：污染程度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1893&s=1213249538","version":4},{"answers":["选项A：飞机速度低于音速","选项B：飞机速度超过音速"],"mid":"1198581788","question":"飞行时产生“音障”的条件之一是：","trueAnswer":"选项B：飞机速度超过音速、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1920&s=1198581788","version":4},{"answers":["选项A：空瓶","选项B：装水的瓶子","选项C：装石块的瓶子"],"mid":"1212994378","question":"三个相同瓶子，从斜坡上向下滚，滚的最快的是：","trueAnswer":"选项B：装水的瓶子、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1926&s=1212994378","version":4},{"answers":["选项A：金子","选项B：岩石","选项C：石墨","选项D：金刚砂"],"mid":"1228530846","question":"金刚石的组成元素与下列什么物质相同：","trueAnswer":"选项C：石墨、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1934&s=1228530846","version":4},{"answers":["选项A：先给气后点火","选项B：先点火后给气"],"mid":"1224660597","question":"使用液化石油气必须：","trueAnswer":"选项B：先点火后给气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1968&s=1224660597","version":4},{"answers":["选项A：盐","选项B：醋","选项C：硫磺","选项D：纯碱"],"mid":"1238297256","question":"水银温度计摔碎后，为了防止汞蒸气中毒，可以用什么来清除？","trueAnswer":"选项C：硫磺、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1971&s=1238297256","version":4},{"answers":["选项A：热胀冷缩","选项B：热缩冷胀"],"mid":"1176694900","question":"在0摄式度时，水会：","trueAnswer":"选项B：热缩冷胀、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2006&s=1176694900","version":4},{"answers":["选项A：钛","选项B：铁","选项C：铜","选项D：镍"],"mid":"1230736194","question":"有金属“恶魔”之称的金属是？","trueAnswer":"选项C：铜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2072&s=1230736194","version":4},{"answers":["选项A：水泥","选项B：铁","选项C：钢"],"mid":"1209546084","question":"水泥钉是由什么制造的？","trueAnswer":"选项C：钢、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2082&s=1209546084","version":4},{"answers":["选项A：反射","选项B：折射","选项C：衍射"],"mid":"1212171479","question":"\"海市蜃楼\"的形成原因是光的：","trueAnswer":"选项B：折射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2097&s=1212171479","version":4},{"answers":["选项A：棉花轻","选项B：一样重"],"mid":"1179618535","question":"一公斤铁和一公斤棉花哪一个轻？","trueAnswer":"选项B：一样重、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2116&s=1179618535","version":4},{"answers":["选项A：玻璃被烤焦了","选项B：钨升华后凝在灯泡壁上","选项C：进了灰尘"],"mid":"1225727243","question":"为什么用久了的电灯泡会发黑？","trueAnswer":"选项B：钨升华后凝在灯泡壁上、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2136&s=1225727243","version":4},{"answers":["选项A：隔墙","选项B：隔断"],"mid":"1198462031","question":"在室内，半高的墙、栏杆、布帘可以起到分隔空间的作用，但不能完全阻隔声音和视线。这种分隔称为：","trueAnswer":"选项B：隔断、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2187&s=1198462031","version":4},{"answers":["选项A：中间","选项B：两端"],"mid":"1220434419","question":"长条形的磁铁哪个部位磁力较小？","trueAnswer":"选项A：中间、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2197&s=1220434419","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1204365438","question":"气压表能测晴雨吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2236&s=1204365438","version":4},{"answers":["选项A：小雨","选项B：中雨","选项C：大雨","选项D：暴雨"],"mid":"1189374384","question":"用直径为20厘米的测定降雨量的量桶24小时接收到雨水40毫米，请问这次降雨是：","trueAnswer":"选项C：大雨、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2293&s=1189374384","version":4},{"answers":["选项A：水中","选项B：月球","选项C：空气"],"mid":"1193558352","question":"声音在哪里的传播速度最快？","trueAnswer":"选项A：水中、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2315&s=1193558352","version":4},{"answers":["选项A：凹凸槽","选项B：白点"],"mid":"1221254973","question":"不合格的铝制品，器物表面有：","trueAnswer":"选项B：白点、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2357&s=1221254973","version":4},{"answers":["选项A：有毒的","选项B：无毒的"],"mid":"1198560817","question":"把塑料袋放在水中，用手将其按到水底，稍等片刻，浮出水面的是：","trueAnswer":"选项B：无毒的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2364&s=1198560817","version":4},{"answers":["选项A：32度","选项B：212度","选项C：180度"],"mid":"1228562847","question":"华氏温标规定，一个标准大气压下，纯水的沸点为：","trueAnswer":"选项B：212度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2395&s=1228562847","version":4},{"answers":["选项A：没有地球的引力","选项B：没有地球上的温度","选项C：没有空气的自然对流"],"mid":"1229672672","question":"在宇宙飞船里点燃蜡烛，烛焰将是球形的。这是因为：","trueAnswer":"选项C：没有空气的自然对流、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2411&s=1229672672","version":4},{"answers":["选项A：锰钢","选项B：钨钢","选项C：硅钢"],"mid":"1225463390","question":"为了使掘土机的铲斗坚硬耐磨，一般选用：","trueAnswer":"选项A：锰钢、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2417&s=1225463390","version":4},{"answers":["选项A：放大一倍","选项B：放大三倍","选项C：角度不变"],"mid":"1201710481","question":"在三倍放大镜下，三角板角的度数会：","trueAnswer":"选项C：角度不变、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2427&s=1201710481","version":4},{"answers":["选项A：原料不纯","选项B：电解液析出","选项C：存放地潮湿"],"mid":"1183561327","question":"电池膨胀的主要原因是：","trueAnswer":"选项A：原料不纯、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2438&s=1183561327","version":4},{"answers":["选项A：吸收卵石中的矿物质","选项B：防止风把土吹走","选项C：防止水分蒸发","选项D：防虫"],"mid":"1238471838","question":"树根旁为什么要放一些大的卵石块？","trueAnswer":"选项C：防止水分蒸发、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2457&s=1238471838","version":4},{"answers":["选项A：玻璃老化","选项B：玻璃遇热变色","选项C：钨丝蒸发"],"mid":"1200574975","question":"白炽灯用久了会发黑是因为：","trueAnswer":"选项C：钨丝蒸发、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2494&s=1200574975","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1215144932","question":"日光灯是一种高压水银灯吗？","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2518&s=1215144932","version":4},{"answers":["选项A：玻璃","选项B：钢","选项C：既不是玻璃也不是钢"],"mid":"1233138549","question":"玻璃钢是玻璃还是钢？","trueAnswer":"选项C：既不是玻璃也不是钢、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2537&s=1233138549","version":4},{"answers":["选项A：制成霓虹灯","选项B：减慢钨丝的挥发"],"mid":"1237285758","question":"我们常在灯里灌入一些气体来达到特殊的用途，那么在灯里灌入氖气是用来：","trueAnswer":"选项A：制成霓虹灯、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2576&s=1237285758","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：后面"],"mid":"1234053284","question":"近视是较远物体的平行光线成像于视网膜的前还是后？","trueAnswer":"选项A：前面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2609&s=1234053284","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：黑色"],"mid":"1216343193","question":"白闪闪的银变成极细小（只有十分之几微米）的银粉时，银是：","trueAnswer":"选项B：黑色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2658&s=1216343193","version":4},{"answers":["选项A：煤","选项B：汽油","选项C：天然气","选项D：石油"],"mid":"1209832348","question":"下面哪一项不属于不可再生的三大常规能源：","trueAnswer":"选项B：汽油、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2682&s=1209832348","version":4},{"answers":["选项A：水中","选项B：煤油中","选项C：盐中"],"mid":"1205773017","question":"金属钾平时应保存在：","trueAnswer":"选项B：煤油中、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2709&s=1205773017","version":4},{"answers":["选项A：面对太阳观看","选项B：背对太阳观看","选项C：从太阳光的侧面观看"],"mid":"1204162100","question":"人们观看彩虹时应：","trueAnswer":"选项B：背对太阳观看、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2740&s=1204162100","version":4},{"answers":["选项A：纯铁","选项B：铁、碳","选项C：铁、铝","选项D：铁、镍"],"mid":"1189950946","question":"钢是由什么组成的？","trueAnswer":"选项B：铁、碳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2888&s=1189950946","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：天然气","选项C：煤油","选项D：煤气"],"mid":"1183493139","question":"有“黑金”美誉的燃料是：","trueAnswer":"选项A：石油、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2893&s=1183493139","version":4},{"answers":["选项A：电阻无限大","选项B：无电阻"],"mid":"1200654127","question":"超导体的一个重要特性是：","trueAnswer":"选项B：无电阻、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2921&s=1200654127","version":4},{"answers":["选项A：多","选项B：少"],"mid":"1174461928","question":"生铁又硬又脆是因为它含碳：","trueAnswer":"选项A：多、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2983&s=1174461928","version":4},{"answers":["选项A：反比","选项B：正比"],"mid":"1190294342","question":"拍照时景深和光圈大小成：","trueAnswer":"选项A：反比、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3005&s=1190294342","version":4},{"answers":["选项A：风大","选项B：空气温度高","选项C：空气密度小","选项D：空气湿度小"],"mid":"1224852400","question":"炮兵在高原射击时炮弹落点往往偏远，其主要原因是由于高原上","trueAnswer":"选项C：空气密度小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3015&s=1224852400","version":4},{"answers":["选项A：温度","选项B：湿度","选项C：降水"],"mid":"1216308896","question":"百叶箱不能完成的气象观测项目是：","trueAnswer":"选项C：降水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3016&s=1216308896","version":4},{"answers":["选项A：上下移动","选项B：不规则的运动","选项C：沿地面水平运动"],"mid":"1203672055","question":"气象学上把怎样运动的空气叫做“风”？","trueAnswer":"选项C：沿地面水平运动、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3050&s=1203672055","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：高能紫外线","选项C：一氧化碳","选项D：红外线"],"mid":"1233132772","question":"现在大力保护大气臭氧层，原因是臭氧层能够吸收：","trueAnswer":"选项B：高能紫外线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3055&s=1233132772","version":4},{"answers":["选项A：高能辐射，直接加热","选项B：微波本身是热的","选项C：微波引起食物内部分子共振，使内能直接增加"],"mid":"1204670135","question":"微波炉的加热原理是","trueAnswer":"选项C：微波引起食物内部分子共振，使内能直接增加、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3159&s=1204670135","version":4},{"answers":["选项A：钴","选项B：锰","选项C：镉","选项D：镍"],"mid":"1174962519","question":"金属合金具有形状记忆特性是因为含有","trueAnswer":"选项D：镍、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3163&s=1174962519","version":4},{"answers":["选项A：木头","选项B：铁","选项C：一样重","选项D：没有可比性"],"mid":"1208432125","question":"一千克铁和一千克木头哪个重","trueAnswer":"选项C：一样重、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3171&s=1208432125","version":4},{"answers":["选项A：铁的式量是56","选项B：铁的原子序数是26","选项C：铁分子的原子量是56","选项D：铁是地球上最多的金属","选项E：四氧化三铁是铁的一种化合物","选项A：铁的式量是56、","选项B：铁的原子序数是26、"],"mid":"1230458161","question":"以下关于铁的描述，不正确的是（多选）","trueAnswer":"选项A：铁的式量是56、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3172&s=1230458161","version":4},{"answers":["选项A：阳光","选项B：二氧化碳","选项C：氧气","选项D：水","选项A：阳光、","选项B：二氧化碳、"],"mid":"1180746672","question":"植物进行光合作用所必需的几个条件是（多选）","trueAnswer":"选项A：阳光、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3174&s=1180746672","version":4},{"answers":["选项A：摩尔","选项B：克","选项C：毫升","选项D：PPM"],"mid":"1203806876","question":"物质的量的单位是","trueAnswer":"选项A：摩尔、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3185&s=1203806876","version":4},{"answers":["选项A：1/4","选项B：2倍","选项C：1/6","选项D：1/4"],"mid":"1232912891","question":"月球表面重力加速度是地球表面的","trueAnswer":"选项C：1/6、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3201&s=1232912891","version":4},{"answers":["选项A：亚里士多德","选项B：牛顿","选项C：伽利略","选项D：爱因斯坦"],"mid":"1227797504","question":"自由落体定律由谁发现","trueAnswer":"选项C：伽利略、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3309&s=1227797504","version":4},{"answers":["选项A：风能","选项B：水能","选项C：太阳能","选项D：电能"],"mid":"1230618668","question":"最清洁的能源是","trueAnswer":"选项C：太阳能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3335&s=1230618668","version":4},{"answers":["选项A：多","选项B：少"],"mid":"1199190694","question":"生铁又硬又脆是因为它含碳","trueAnswer":"选项A：多、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3346&s=1199190694","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1190476748","question":"固体、液体、气体物质中，液体的火灾危险性最大，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3369&s=1190476748","version":4},{"answers":["选项A：超声检测","选项B：射线探伤","选项C：渗透探查","选项D：涡流检测"],"mid":"1176103674","question":"使用电磁波对金属工件内部进行检测的方法叫：","trueAnswer":"选项B：射线探伤、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3386&s=1176103674","version":4},{"answers":["选项A：不亮的灯","选项B：发紫外线的灯","选项C：发红外线的灯"],"mid":"1181011941","question":"我们通常所说的黑光灯是指：","trueAnswer":"选项B：发紫外线的灯、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3391&s=1181011941","version":4},{"answers":["选项A：高功率","选项B：中高功率","选项C：中功率","选项D：中低功率","选项E：低功率"],"mid":"1211856162","question":"微波炉的功率一般采用5档选择，请问如果需要烹饪牛肉，应该选择哪档功率？","trueAnswer":"选项B：中高功率、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3438&s=1211856162","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：镁","选项C：铜","选项D：铅","选项E：锌"],"mid":"1181199224","question":"我们日常使用的硬币是铝和什么的合金？","trueAnswer":"选项B：镁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3475&s=1181199224","version":4},{"answers":["选项A：输电方便","选项B：减少损耗"],"mid":"1214608176","question":"远距离送电为什么要升高电压？","trueAnswer":"选项B：减少损耗、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3541&s=1214608176","version":4},{"answers":["选项A：同轴电缆","选项B：双绞线"],"mid":"1180481005","question":"家中通常使用的电话线是？","trueAnswer":"选项B：双绞线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3544&s=1180481005","version":4},{"answers":["选项A：正立的、左右不对调的","选项B：正立的、左右对调的","选项C：倒立的、左右不对调的","选项D：倒立的、左右对调的"],"mid":"1191330177","question":"物像经过眼球的水晶体折射后，在视网膜上形成一个（  ）的影像。","trueAnswer":"选项D：倒立的、左右对调的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3552&s=1191330177","version":4},{"answers":["选项A：互相排斥","选项B：互相吸引"],"mid":"1198494706","question":"磁铁的S极和N极互相靠近，会出现什么现象？","trueAnswer":"选项B：互相吸引、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3619&s=1198494706","version":4},{"answers":["选项A：升高","选项B：降低","选项C：不变"],"mid":"1213940938","question":"把一掬盐放入一杯水中，水面如何变化？","trueAnswer":"选项B：降低、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3634&s=1213940938","version":4},{"answers":["选项A：千克","选项B：千米","选项C：兆赫","选项D：纳米","选项E：微米","选项F：海浬","选项A：千克、"],"mid":"1203751096","question":"以下不是长度单位的有:（多选）","trueAnswer":"选项A：千克、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3660&s=1203751096","version":4},{"answers":["选项A：微波炉","选项B：燃气灶","选项C：传真机","选项D：排风扇","选项E：洗衣机","选项F：发电机","选项B：燃气灶、"],"mid":"1227413942","question":"下列哪些用具使用时不用交流电?（多选）","trueAnswer":"选项B：燃气灶、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3665&s=1227413942","version":4},{"answers":["选项A：灯光","选项B：激光","选项C：紫外线","选项D：红外线","选项E：阳光","选项F：微波","选项C：紫外线、","选项D：红外线、"],"mid":"1186636158","question":"请写出下列用肉眼看不到的光线或光波（多选）","trueAnswer":"选项C：紫外线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3685&s=1186636158","version":4},{"answers":["选项A：金属容器","选项B：木质容器","选项C：耐热玻璃容器","选项D：食用塑料容器","选项E：纸质容器","选项F：陶瓷容器","选项C：耐热玻璃容器、","选项D：食用塑料容器、","选项E：纸质容器、"],"mid":"1200244785","question":"用微波炉热菜，应该选用下面哪四种器皿（多选）","trueAnswer":"选项C：耐热玻璃容器、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3689&s=1200244785","version":4},{"answers":["选项A：玻璃","选项B：磁铁","选项C：橡胶","选项D：陶瓷","选项E：海水","选项F：云母","选项A：玻璃、","选项C：橡胶、","选项D：陶瓷、"],"mid":"1187795412","question":"以下物质中，哪些是属于绝缘体？（多选）","trueAnswer":"选项A：玻璃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3695&s=1187795412","version":4},{"answers":["选项A：电磁波辐射","选项B：X射线"],"mid":"1176268706","question":"移动电话影响人体健康的是","trueAnswer":"选项A：电磁波辐射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3730&s=1176268706","version":4},{"answers":["选项A：左孔","选项B：右孔"],"mid":"1198290648","question":"装在墙上的双孔电插座，按规定左右两个孔中哪个孔应按火线？","trueAnswer":"选项B：右孔、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3731&s=1198290648","version":4},{"answers":["选项A：提高透镜反射率","选项B：降低镜头透光力","选项C：减少光线的乱反射","选项D：加强光晕现象"],"mid":"1215144538","question":"摄影镜头上的镀膜的作用是：","trueAnswer":"选项C：减少光线的乱反射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3757&s=1215144538","version":4},{"answers":["选项A：节省原料","选项B：防滑","选项C：增加受热面积"],"mid":"1203061087","question":"水壶底做成波纹状的原因是：","trueAnswer":"选项C：增加受热面积、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3767&s=1203061087","version":4},{"answers":["选项A：不锈钢器皿","选项B：铜锅","选项C：玻璃器皿","选项D：搪瓷器皿"],"mid":"1226770762","question":"烹调时使用哪种器皿会破坏食物营养素？","trueAnswer":"选项B：铜锅、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3785&s=1226770762","version":4},{"answers":["选项A：金刚石","选项B：刚玉","选项C：石英","选项D：长石"],"mid":"1189318425","question":"目前在各种矿物质中硬度最大的是","trueAnswer":"选项A：金刚石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3830&s=1189318425","version":4},{"answers":["选项A：减少动力损失","选项B：以便转弯灵活","选项C：降低车身自重"],"mid":"1212208264","question":"拖拉机后轮大并有胎纹是为了增加摩擦防止下陷，前轮小是为了：","trueAnswer":"选项B：以便转弯灵活、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3836&s=1212208264","version":4},{"answers":["选项A：汽油","选项B：煤油"],"mid":"1239235400","question":"哪种油必须靠灯芯才能燃烧？","trueAnswer":"选项B：煤油、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3857&s=1239235400","version":4},{"answers":["选项A：陶瓷","选项B：玻璃"],"mid":"1183691206","question":"我国传统建筑中常用的琉璃瓦是一种：","trueAnswer":"选项A：陶瓷、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3887&s=1183691206","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1236457055","question":"小汽车的安全气囊能重复使用吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3888&s=1236457055","version":4},{"answers":["选项A：物理性污染","选项B：化学性污染"],"mid":"1238987368","question":"噪声污染是一种什么性质的污染？","trueAnswer":"选项A：物理性污染、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3902&s=1238987368","version":4},{"answers":["选项A：特别窄","选项B：特别宽"],"mid":"1236951378","question":"体温计的水银柱不会自动下降，是因为水银球与玻璃管之间的内径：","trueAnswer":"选项A：特别窄、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3903&s=1236951378","version":4},{"answers":["选项A：沥青层太薄","选项B：沥青层太厚"],"mid":"1201121961","question":"为什么有些地方的柏油马路在夏天会发软？","trueAnswer":"选项B：沥青层太厚、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3921&s=1201121961","version":4},{"answers":["选项A：纸张","选项B：收录机"],"mid":"1180566005","question":"家庭检测微波炉微波是否泄露可以用：","trueAnswer":"选项B：收录机、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3960&s=1180566005","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1235877330","question":"将烧开的水继续加热，水温还会升高吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3964&s=1235877330","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1176183065","question":"用风作动力的帆船能逆风航行？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3967&s=1176183065","version":4},{"answers":["选项A：玉","选项B：大理石"],"mid":"1210193860","question":"汉白玉是一种：","trueAnswer":"选项B：大理石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3973&s=1210193860","version":4},{"answers":["选项A：洗衣机","选项B：电视机"],"mid":"1203459731","question":"下列哪种电器必须接地线？","trueAnswer":"选项A：洗衣机、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3981&s=1203459731","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1214470894","question":"玻璃主要是来自天然矿物，而有机玻璃则是人工合成的一种化合物，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3994&s=1214470894","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：石墨"],"mid":"1198323439","question":"下列哪种物质可以提炼出沥青？","trueAnswer":"选项A：石油、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4000&s=1198323439","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1176688584","question":"铅笔芯是铅做的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4026&s=1176688584","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1178050433","question":"零分贝的声音人们能听到吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4031&s=1178050433","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1222749445","question":"我国的冰雹降水大多出现在冬季吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4032&s=1222749445","version":4},{"answers":["选项A：反射原理","选项B：散射原理"],"mid":"1234784004","question":"在北京天坛的回音壁可以听到回声，是利用声音的：","trueAnswer":"选项A：反射原理、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4039&s=1234784004","version":4},{"answers":["选项A：木头","选项B：铁"],"mid":"1237880373","question":"在相同的低温下摸铁和木头，哪个感觉冷一些？","trueAnswer":"选项B：铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4062&s=1237880373","version":4},{"answers":["选项A：适量增加弯道","选项B：适量减少弯道"],"mid":"1177830233","question":"为了防止司机在高速公路上行驶过度疲劳，人们在设计高速公路时：","trueAnswer":"选项A：适量增加弯道、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4063&s=1177830233","version":4},{"answers":["选项A：高真空","选项B：高压"],"mid":"1197986509","question":"吸尘器吸尘时，内部是处于什么状态？","trueAnswer":"选项A：高真空、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4064&s=1197986509","version":4},{"answers":["选项A：绿色","选项B：棕色"],"mid":"1175863063","question":"铜器生锈后呈什么颜色？","trueAnswer":"选项A：绿色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4067&s=1175863063","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1227675049","question":"钢是一种合金吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4072&s=1227675049","version":4},{"answers":["选项A：人工煤气","选项B：液化石油气"],"mid":"1175564423","question":"燃气热水器型号标志上的“Y”表示使用的燃气是：","trueAnswer":"选项B：液化石油气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4074&s=1175564423","version":4},{"answers":["选项A：上面","选项B：下面"],"mid":"1210667307","question":"往货船上装货物时，应将重的货物放在哪儿？","trueAnswer":"选项B：下面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4081&s=1210667307","version":4},{"answers":["选项A：正比关系","选项B：反比关系"],"mid":"1219340013","question":"照相胶片的感光度与所需的曝光量的关系是：","trueAnswer":"选项B：反比关系、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4088&s=1219340013","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1196362941","question":"微波炉加热牛奶会破坏牛奶中的营养物质吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4089&s=1196362941","version":4},{"answers":["选项A：硬度大","选项B：价值高"],"mid":"1226498679","question":"俗话说“没有金刚钻，别揽瓷器活”，这句话实际上从侧面夸奖了金刚石：","trueAnswer":"选项A：硬度大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4097&s=1226498679","version":4},{"answers":["选项A：红外线","选项B：紫外线"],"mid":"1222481820","question":"我们平常使用的电视、空调等电器的摇控器是利用什么来传递、控制信号的？","trueAnswer":"选项A：红外线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4098&s=1222481820","version":4},{"answers":["选项A：快","选项B：慢"],"mid":"1218393032","question":"我们平时打喷嚏的气流速度是每秒大约100米，这比最强的17级飓风的速度要：","trueAnswer":"选项A：快、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4102&s=1218393032","version":4},{"answers":["选项A：离心力","选项B：向心力"],"mid":"1232004390","question":"杂技中表演自行车“飞檐走壁”不掉下来，是因为它在飞驰过程中产生一种：","trueAnswer":"选项A：离心力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4155&s=1232004390","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1237531674","question":"华氏零下40度和摄氏零下40度的温度：","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4162&s=1237531674","version":4},{"answers":["选项A：增加稳定性","选项B：减少阻力"],"mid":"1214869272","question":"有的货船和油船头部下端有一个大“鼻子”叫“球鼻首”，它是什么作用的？","trueAnswer":"选项B：减少阻力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4165&s=1214869272","version":4},{"answers":["选项A：核聚变反应","选项B：核裂变反应"],"mid":"1238109036","question":"氢弹爆炸的原理是：","trueAnswer":"选项A：核聚变反应、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4210&s=1238109036","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1230356787","question":"噪音会伤害人的视力吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4217&s=1230356787","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1200521685","question":"阳光中的紫外线可以杀菌吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4229&s=1200521685","version":4},{"answers":["选项A：摄氏0度时","选项B：摄氏4度时","选项C：摄氏100度时"],"mid":"1225229182","question":"水在什么时候密度最大？","trueAnswer":"选项B：摄氏4度时、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4246&s=1225229182","version":4},{"answers":["选项A：艾菲尔铁塔","选项B：比萨斜塔","选项C：巴黎圣母院的钟楼"],"mid":"1234644872","question":"著名的“两个球”同时着地的实验是伽利略在哪座建筑物上做的？","trueAnswer":"选项B：比萨斜塔、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4249&s=1234644872","version":4},{"answers":["选项A：朱砂","选项B：艾绒","选项C：黄泥"],"mid":"1184551128","question":"印泥的主要原料中不含有：","trueAnswer":"选项C：黄泥、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4253&s=1184551128","version":4},{"answers":["选项A：上午","选项B：下午","选项C：晚上"],"mid":"1199027439","question":"钙是人体所需要的重要元素，一天中哪个时候是最好的补钙时间？","trueAnswer":"选项C：晚上、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4274&s=1199027439","version":4},{"answers":["选项A：阳光下影子的移动方向","选项B：钟表发明时期人的习惯","选项C：表盘设计者的审美观"],"mid":"1211315652","question":"钟表的指针向右转，与以下哪项有关？","trueAnswer":"选项A：阳光下影子的移动方向、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4299&s=1211315652","version":4},{"answers":["选项A：提高取暖效果","选项B：增加房间面积使用率","选项C：便于安装管道"],"mid":"1232355632","question":"暖气片一般都装在窗台下是为了：","trueAnswer":"选项A：提高取暖效果、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4306&s=1232355632","version":4},{"answers":["选项A：为了施工安全","选项B：为了方便搬动","选项C：为了美观"],"mid":"1223563923","question":"大街上下水井盖子为什么设计成圆的？","trueAnswer":"选项A：为了施工安全、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4316&s=1223563923","version":4},{"answers":["选项A：普通玻璃","选项B：有机玻璃","选项C：糖化玻璃"],"mid":"1185720357","question":"武打电影中演员要飞身撞破玻璃而出，这种玻璃是：","trueAnswer":"选项C：糖化玻璃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4325&s=1185720357","version":4},{"answers":["选项A：为了美观","选项B：为了省砖","选项C：为了牢固"],"mid":"1214272385","question":"砌墙时砖为什么要交错着砌？","trueAnswer":"选项C：为了牢固、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4330&s=1214272385","version":4},{"answers":["选项A：不一样，外轨高","选项B：不一样，内轨高","选项C：一样高"],"mid":"1180344673","question":"火车转弯的地方钢轨一样高吗？","trueAnswer":"选项A：不一样，外轨高、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4350&s=1180344673","version":4},{"answers":["选项A：塑料与金属","选项B：塑料与塑料","选项C：金属与金属"],"mid":"1238775400","question":"塑料合金是由什么合成的？","trueAnswer":"选项B：塑料与塑料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4352&s=1238775400","version":4},{"answers":["选项A：增加辐射散热","选项B：增加传导散热","选项C：增加以流散热"],"mid":"1232961880","question":"用冰袋给高热病人降温是为了：","trueAnswer":"选项B：增加传导散热、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4388&s=1232961880","version":4},{"answers":["选项A：开灯的瞬间","选项B：长时间发光时","选项C：关灯的瞬间"],"mid":"1195043108","question":"电灯泡的钨丝大多在什么时候容易断掉？","trueAnswer":"选项A：开灯的瞬间、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4403&s=1195043108","version":4},{"answers":["选项A：为了美观","选项B：为了安全","选项C：为了省力"],"mid":"1228100444","question":"为什么门把手总是安装在远离门轴的一侧？","trueAnswer":"选项C：为了省力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4408&s=1228100444","version":4},{"answers":["选项A：飞行前与对方联络","选项B：打开航行灯","选项C：飞行在不同的高度层"],"mid":"1200978434","question":"民航飞机在相向飞行时，不会发生空中相撞，是因为：","trueAnswer":"选项C：飞行在不同的高度层、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4445&s=1200978434","version":4},{"answers":["选项A：放大镜","选项B：屏幕保护","选项C：彩色镜"],"mid":"1235275906","question":"老式电视机前的玻璃罩有什么作用？","trueAnswer":"选项A：放大镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4455&s=1235275906","version":4},{"answers":["选项A：粗而短","选项B：粗而长","选项C：细而短","选项D：细而长"],"mid":"1223706293","question":"功率大的灯泡跟功率小的灯泡比，它的灯丝：","trueAnswer":"选项A：粗而短、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4521&s=1223706293","version":4},{"answers":["选项A：防止灯头变黑","选项B：有利散热","选项C：美观好看","选项D：增加亮度"],"mid":"1205756851","question":"家用白炽灯泡制成梨型是为了：","trueAnswer":"选项A：防止灯头变黑、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4530&s=1205756851","version":4},{"answers":["选项A：磨擦剂","选项B：保湿剂","选项C：泡沫剂","选项D：香味剂"],"mid":"1205649050","question":"牙膏的主要原料是：","trueAnswer":"选项A：磨擦剂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4586&s=1205649050","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：蓝色","选项C：黑色","选项D：紫色"],"mid":"1235550322","question":"如果把红色的西红柿放在蓝色光下观看，西红柿是什么颜色的？","trueAnswer":"选项C：黑色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4594&s=1235550322","version":4},{"answers":["选项A：吸得住","选项B：吸不住"],"mid":"1205749032","question":"烧红的磁铁吸得住铁钉吗","trueAnswer":"选项B：吸不住、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4652&s=1205749032","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237248774","question":"光是电磁波的一种吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4653&s=1237248774","version":4},{"answers":["选项A：-50度","选项B：-72度","选项C：-172度"],"mid":"1198843622","question":"温度降到多少度时，空气会变成液体","trueAnswer":"选项C：-172度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4654&s=1198843622","version":4},{"answers":["选项A：放在冰上","选项B：放在冰下"],"mid":"1174071718","question":"用冰冷却食物，食物应放在冰上还是冰下","trueAnswer":"选项B：放在冰下、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4655&s=1174071718","version":4},{"answers":["选项A：温度计是用来测量物体热量的仪器","选项B：体温计不能离开人体读数","选项C：摄氏温标是把1标准大气压下沸水的温度规定为0℃","选项D：37℃应读作“37摄氏度”"],"mid":"1198522330","question":"下面哪一种说法是正确的","trueAnswer":"选项D：37℃应读作“37摄氏度”、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4693&s=1198522330","version":4},{"answers":["选项A：水的温度高于冰的温度","选项B：都是0℃","选项C：冰的温度仍是－15℃","选项D：条件不足，无法确定"],"mid":"1206336113","question":"把一块－15℃的冰和4℃的水混合，经过相当长的时间后，仍有一小块冰浮在水面上，此时容器中冰和水的温度应是","trueAnswer":"选项B：都是0℃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4694&s=1206336113","version":4},{"answers":["选项A：因为非晶体没有熔点所以它不会不会熔化　","选项B：晶体在熔化过程温度保持不变，非晶体在熔化过程温度不断上升","选项C：晶体和非晶体在熔化过程温度都上升","选项D：晶体和非晶体在熔化过程温度都保持不变"],"mid":"1196836961","question":"对晶体和非晶体分别加热足夠长的时间，则","trueAnswer":"选项B：晶体在熔化过程温度保持不变，非晶体在熔化过程温度不断上升、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4695&s=1196836961","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1191338127","question":"延展性最大的金属是金。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4696&s=1191338127","version":4},{"answers":["选项A：绿草","选项B：清水","选项C：谷物"],"mid":"1190795783","question":"做实验时，在密封玻璃容器中放一只老鼠，之后再放入下列哪项，老鼠存活的时间最长？","trueAnswer":"选项A：绿草、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4945&s=1190795783","version":4},{"answers":["选项A：下雪的时候","选项B：下雪后"],"mid":"1181079979","question":"下雪的时候比较冷还是下雪后比较冷？","trueAnswer":"选项B：下雪后、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4994&s=1181079979","version":4},{"answers":["选项A：不弯","选项B：向反面弯","选项C：向正面弯"],"mid":"1202645236","question":"在邮票的背面涂上胶水，邮票会……？","trueAnswer":"选项C：向正面弯、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4997&s=1202645236","version":4},{"answers":["选项A：消毒","选项B：使小镜子更清楚","选项C：使小镜子温度提高"],"mid":"1201604168","question":"检查牙齿时，牙医把带柄的小镜子伸进你的嘴之前，要在酒精灯上加热一下，这是为什么？","trueAnswer":"选项C：使小镜子温度提高、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5030&s=1201604168","version":4},{"answers":["选项A：箭头的阻力小","选项B：有感应","选项C：因为风向杯扰乱了气流","选项D：因为轴上有反阻力装置"],"mid":"1233197736","question":"风向标的箭头为什么能指向风来的地方而不是被刮到反方向？","trueAnswer":"选项A：箭头的阻力小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5038&s=1233197736","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：4","选项D：8"],"mid":"1212786249","question":"当球体直径增加一倍时，其体积增加几倍","trueAnswer":"选项C：4、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5128&s=1212786249","version":4},{"answers":["选项A：凡是能够传播声音的物质都叫声音的介质","选项B：声音在空气中传播得最快","选项C：声音的传播速度是340m/s","选项D：常见的声音介质有水、空气、真空等"],"mid":"1236001099","question":"下列正确的是","trueAnswer":"选项A：凡是能够传播声音的物质都叫声音的介质、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5151&s=1236001099","version":4},{"answers":["选项A：引力","选项B：电磁力","选项C：键力","选项D：强力","选项E：迁引力","选项F：弱力","选项A：引力、","选项B：电磁力、","选项D：强力、"],"mid":"1179278517","question":"物理学上已知的四种力（多选）","trueAnswer":"选项A：引力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5234&s=1179278517","version":4},{"answers":["选项A：橡胶","选项B：塑料","选项C：抗生素","选项D：合成纤维","选项E：涂料","选项A：橡胶、","选项B：塑料、"],"mid":"1228152170","question":"二十世纪三大化学合成材料是：（多选）","trueAnswer":"选项A：橡胶、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5237&s=1228152170","version":4},{"answers":["选项A：重力","选项B：压力","选项C：阻力"],"mid":"1200012776","question":"根据力的性质命名的是","trueAnswer":"选项A：重力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5258&s=1200012776","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：石油","选项C：酒精","选项D：水银"],"mid":"1225399635","question":"下列属于热的良导体的是","trueAnswer":"选项D：水银、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5262&s=1225399635","version":4},{"answers":["选项A：零线上","选项B：火线上","选项C：地线上"],"mid":"1229541936","question":"安装家庭电路时，开关应装在","trueAnswer":"选项B：火线上、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5263&s=1229541936","version":4},{"answers":["选项A：升高而升高","选项B：升高而降低","选项C：不论在哪都是定值"],"mid":"1206317614","question":"大气压是怎样随高度的变化而变化？","trueAnswer":"选项B：升高而降低、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5277&s=1206317614","version":4},{"answers":["选项A：美观","选项B：节省材料","选项C：减小负荷"],"mid":"1233916589","question":"为什么一座桥有几个桥孔？","trueAnswer":"选项C：减小负荷、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5279&s=1233916589","version":4},{"answers":["选项A：定滑轮","选项B：动滑轮","选项C：一样"],"mid":"1209580441","question":"用动滑轮和定滑轮提重物，哪个省力？","trueAnswer":"选项B：动滑轮、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5280&s=1209580441","version":4},{"answers":["选项A：防止打滑","选项B：为了好看","选项C：减小压强"],"mid":"1237752366","question":"为什么轮胎上要有花纹？","trueAnswer":"选项A：防止打滑、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5281&s=1237752366","version":4},{"answers":["选项A：是，眼见为实","选项B：不是，我们看到的是虚象"],"mid":"1218992293","question":"我们早晨看到的太阳是真的吗？","trueAnswer":"选项B：不是，我们看到的是虚象、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5287&s=1218992293","version":4},{"answers":["选项A：凹透镜","选项B：凸透镜"],"mid":"1190118020","question":"近视眼镜是什么透镜？","trueAnswer":"选项A：凹透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5402&s=1190118020","version":4},{"answers":["选项A：红、黄、蓝","选项B：红、黄、绿","选项C：红、绿、蓝","选项D：黄、蓝、绿"],"mid":"1195606740","question":"色光的混合三原色是","trueAnswer":"选项C：红、绿、蓝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5407&s=1195606740","version":4},{"answers":["选项A：牛顿第一定律","选项B：牛顿第二定律","选项C：牛顿第三定律"],"mid":"1216880451","question":"惯性定律是","trueAnswer":"选项A：牛顿第一定律、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5408&s=1216880451","version":4},{"answers":["选项A：汽化","选项B：气化","选项C：升华","选项D：蒸发"],"mid":"1192867154","question":"物质从固态直接就成气态叫","trueAnswer":"选项C：升华、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5409&s=1192867154","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：金","选项C：银","选项D：铜"],"mid":"1205294347","question":"下列密度大的是","trueAnswer":"选项B：金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5410&s=1205294347","version":4},{"answers":["选项A：红、橙、黄、绿、靛、蓝、紫","选项B：红、橙、绿、黄、靛、蓝、紫","选项C：红、黄、橙、绿、靛、蓝、紫","选项D：红、橙、黄、绿、蓝、靛、紫"],"mid":"1208593660","question":"太阳光通过棱镜后，分解成的光谱顺序依次是：","trueAnswer":"选项D：红、橙、黄、绿、蓝、靛、紫、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5411&s=1208593660","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：冰","选项C：铜","选项D：铁"],"mid":"1204862204","question":"下列比热小的是","trueAnswer":"选项C：铜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5413&s=1204862204","version":4},{"answers":["选项A：银","选项B：铜","选项C：铝","选项D：铁"],"mid":"1188740775","question":"下列物质电阻值最大的是","trueAnswer":"选项D：铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5415&s=1188740775","version":4},{"answers":["选项A：0.01%","选项B：0.02%","选项C：0.03%","选项D：0.04%"],"mid":"1180137692","question":"罐头常用的马口铁，它的含铅量不得超过","trueAnswer":"选项D：0.04%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5420&s=1180137692","version":4},{"answers":["选项A：氦原子核流","选项B：质子流","选项C：正电子流"],"mid":"1186203531","question":"a射线是什么流？","trueAnswer":"选项A：氦原子核流、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5452&s=1186203531","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1222669278","question":"水可以溶解某些固体,也可以溶解某项气体.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5491&s=1222669278","version":4},{"answers":["选项A：正确","选项B：不正确"],"mid":"1219301937","question":"人们为了正常地向前走路，脚必须用力向后蹬地.","trueAnswer":"选项A：正确、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5492&s=1219301937","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1184658509","question":"只要物体发生振动,就一定能听到声音.","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5497&s=1184658509","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1198347943","question":"相同体积的干土比湿土含空气多.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5498&s=1198347943","version":4},{"answers":["选项A：克丝钳口上刻有条纹","选项B：在皮带传动中把皮带张紧","选项C：搬运重物时，在重物下垫几个圆木棍","选项D：积雪的公路上行驶的汽车，后轮缠铁链"],"mid":"1199344337","question":"下列几个实例中哪个是能减小摩擦","trueAnswer":"选项C：搬运重物时，在重物下垫几个圆木棍、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5521&s=1199344337","version":4},{"answers":["选项A：两者的重仍相等","选项B：铁块的重大于棉花的重","选项C：棉花的重大于铁块的重","选项D：条件不足，无法判断"],"mid":"1180682711","question":"一捆棉花和一块铁，在空气中称得它们的重相等，若将它们放在真空中称量，则：","trueAnswer":"选项C：棉花的重大于铁块的重、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5522&s=1180682711","version":4},{"answers":["选项A：只适用于液体","选项B：只适用于气体","选项C：只适用于空气和水","选项D：适用于气体和液体"],"mid":"1196980474","question":"阿基米德原理的适用范围是","trueAnswer":"选项D：适用于气体和液体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5523&s=1196980474","version":4},{"answers":["选项A：要使气压低于标准大气压，沸点低于100摄氏度","选项B：要使气压高于标准大气压，沸点低于100摄氏度","选项C：让沸腾的时间长一些","选项D：炉火的温度不能高于100摄氏度"],"mid":"1203577627","question":"在制糖工业中，除去糖汁中的水分需采用蒸发方法，为了使糖在沸腾时不致变质，应采取的措施是","trueAnswer":"选项A：要使气压低于标准大气压，沸点低于100摄氏度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5524&s=1203577627","version":4},{"answers":["选项A：不变","选项B：上升","选项C：下降","选项D：无法判断"],"mid":"1219217558","question":"有一块冰漂浮在一杯水的水面上，如果冰完全溶化后，液面将","trueAnswer":"选项A：不变、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5526&s=1219217558","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：牛顿","选项C：伽利略","选项D：以上三个都不是"],"mid":"1199152045","question":"历史上首先正确认识力和运动的关系，推翻“力是维持物体运动的原因“的物理学家是：","trueAnswer":"选项C：伽利略、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5530&s=1199152045","version":4},{"answers":["选项A：人在地面上行走","选项B：系鞋带或打绳结","选项C：放置在水平地面上的木箱静止不动","选项D：用干燥的粉笔擦擦黑板上的字迹"],"mid":"1183512244","question":"以下各种现象中，不是利用摩擦力的是：","trueAnswer":"选项C：放置在水平地面上的木箱静止不动、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5531&s=1183512244","version":4},{"answers":["选项A：竖直向上","选项B：竖直向下","选项C：垂直作用在物体表面","选项D：任意方向"],"mid":"1211705010","question":"压力的作用方向是","trueAnswer":"选项C：垂直作用在物体表面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5532&s=1211705010","version":4},{"answers":["选项A：减小压强","选项B：减小摩擦","选项C：增大压强","选项D：增大摩擦"],"mid":"1177466023","question":"球鞋的鞋底部印有花纹，这是为了","trueAnswer":"选项D：增大摩擦、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5537&s=1177466023","version":4},{"answers":["选项A：墨经","选项B：易经"],"mid":"1217402430","question":"中国古代最早提到小孔成像原理的是：","trueAnswer":"选项A：墨经、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5550&s=1217402430","version":4},{"answers":["选项A：影子的形成","选项B：黑夜里手电筒的光","选项C：小孔成像","选项D：插入水中的筷子看起来向上弯折"],"mid":"1201990815","question":"下列现象中不属于光的直线传播的是","trueAnswer":"选项D：插入水中的筷子看起来向上弯折、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5563&s=1201990815","version":4},{"answers":["选项A：磨砂玻璃不会对光进行反射","选项B：磨砂玻璃反射光的能力强","选项C：磨砂玻璃对光能作镜面反射","选项D：磨砂玻璃对光能作漫反射"],"mid":"1207601947","question":"教室黑板用磨砂玻璃制作是因为","trueAnswer":"选项D：磨砂玻璃对光能作漫反射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5564&s=1207601947","version":4},{"answers":["选项A：人向平面镜走去像逐渐变大","选项B：人远离平面镜时像逐渐变小","选项C：人向左转镜中的像向右转","选项D：人向右转镜中的像向右转"],"mid":"1192760677","question":"人站在竖直放置的平面镜前，可以看到自己在镜中的像，则","trueAnswer":"选项C：人向左转镜中的像向右转、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5565&s=1192760677","version":4},{"answers":["选项A：看到的鱼和云都是实像","选项B：看到的鱼和云都是虚像","选项C：看到的鱼是实像云是虚像","选项D：看到的鱼是虚像云是实像"],"mid":"1232597472","question":"在平静的水池边看到水池中“鱼在云中游动”的现象，正确的说法是","trueAnswer":"选项B：看到的鱼和云都是虚像、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5566&s=1232597472","version":4},{"answers":["选项A：二倍焦距以外","选项B：一倍焦距以内","选项C：一倍焦距和二倍焦距之间","选项D：放在什么地方都不影响观察"],"mid":"1214552180","question":"用放大镜观察邮票，邮票应放在距放大镜","trueAnswer":"选项B：一倍焦距以内、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5567&s=1214552180","version":4},{"answers":["选项A：冰比水更冷","选项B：0℃的冰熔化成0℃的水需要吸热，可以使物体温度降得更低些","选项C：冰善于传热","选项D：冰的密度比水小些"],"mid":"1201130144","question":"使物体冷却，用质量相等的0℃的冰和0℃的水，冰的效果好些，这是因为","trueAnswer":"选项B：0℃的冰熔化成0℃的水需要吸热，可以使物体温度降得更低些、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5568&s=1201130144","version":4},{"answers":["选项A：人体尚末适应岸上的环境","选项B：上岸后皮肤表面的水分蒸发，要从人体吸热，降低了皮肤的温度","选项C：水温比气温高一些","选项D：在水中由于水包围人体，直到保暖作用"],"mid":"1188155837","question":"在气温不太高时游泳常会感到，在水中不冷，上岸后感到很冷，这是因为","trueAnswer":"选项B：上岸后皮肤表面的水分蒸发，要从人体吸热，降低了皮肤的温度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5569&s=1188155837","version":4},{"answers":["选项A：1：4","选项B：4：1","选项C：1：16","选项D：16：1"],"mid":"1228988680","question":"软木和桃木的密度之比为1：4，则体积相等的软木和桃木的质量之比","trueAnswer":"选项A：1：4、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5570&s=1228988680","version":4},{"answers":["选项A：1m","选项B：1dm","选项C：1cm","选项D：1mm"],"mid":"1210322743","question":"测量物体长度时记录的数据是1.55m，该刻度尺的分度是","trueAnswer":"选项B：1dm、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5571&s=1210322743","version":4},{"answers":["选项A：小些","选项B：大些","选项C：一样大","选项D：无法确定"],"mid":"1190809331","question":"一把刻度尺的分度值比标准的分度值小些，用这把刻度尺测得的长度比真实值","trueAnswer":"选项B：大些、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5572&s=1190809331","version":4},{"answers":["选项A：之前","选项B：之后"],"mid":"1227762730","question":"近视眼看物体时，物体成像在视网膜：","trueAnswer":"选项A：之前、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5584&s=1227762730","version":4},{"answers":["选项A：大","选项B：小"],"mid":"1174551750","question":"草原对阳光的反射能力比森林：","trueAnswer":"选项A：大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5603&s=1174551750","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：黄","选项C：紫","选项D：蓝"],"mid":"1236457749","question":"以下哪种颜色的光波最长","trueAnswer":"选项A：红、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5629&s=1236457749","version":4},{"answers":["选项A：课室打开窗户回声跑掉了","选项B：课室墙壁将反射的声音相互抵消了","选项C：老师讲课的声音被同学们吸收了","选项D：课室内反射的声音与原声混在一起无法区分"],"mid":"1202291513","question":"老师在课室里讲课，同学们听不到回声的原因是","trueAnswer":"选项D：课室内反射的声音与原声混在一起无法区分、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5630&s=1202291513","version":4},{"answers":["选项A：39℃","选项B：38℃","选项C：77℃","选项D：无法确定"],"mid":"1193684244","question":"体温计的示数是39℃，只是消毒了就去测量一位体温为38℃的病人，这时体温计的示数是","trueAnswer":"选项A：39℃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5631&s=1193684244","version":4},{"answers":["选项A：沸腾的水比不沸腾的水温度高","选项B：水沸腾前要加热，水沸腾时不需要加热","选项C：低于100℃的水也能沸腾","选项D：水只有在100℃才能沸腾"],"mid":"1181289745","question":"关于沸腾的几种说法，正确的是","trueAnswer":"选项C：低于100℃的水也能沸腾、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5634&s=1181289745","version":4},{"answers":["选项A：镜子","选项B：放电影时的银幕","选项C：太阳","选项D：月亮"],"mid":"1181658522","question":"下列物体中，属于光源的是","trueAnswer":"选项C：太阳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5635&s=1181658522","version":4},{"answers":["选项A：人在湖边看见树木的倒影","选项B：人在湖边看到水底的物体","选项C：日食、月食现象","选项D：影子的形成"],"mid":"1190585033","question":"下列几种现象中，哪一个是光的反射现象","trueAnswer":"选项A：人在湖边看见树木的倒影、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5636&s=1190585033","version":4},{"answers":["选项A：漫反射实际上是一种折射现象","选项B：平面镜成像是一种折射现象","选项C：光在不均匀的空气中传播的路径是弯曲的，这实际上是折射现象","选项D：池底看起来比实际的浅，这是光线从池底射入空气时发生折射的缘故"],"mid":"1234111256","question":"关于光的反射和折射现象，下列说法中正确的是","trueAnswer":"选项D：池底看起来比实际的浅，这是光线从池底射入空气时发生折射的缘故、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5637&s=1234111256","version":4},{"answers":["选项A：平面镜","选项B：凹透镜","选项C：凸透镜","选项D：潜望镜"],"mid":"1228648036","question":"在下列光学仪器中，能够把太阳光会聚在一点的是","trueAnswer":"选项C：凸透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5638&s=1228648036","version":4},{"answers":["选项A：虚像一定是放大的","选项B：虚像可以在光屏上显示","选项C：实像可能是放大的，也可能是缩小的","选项D：实像可能是正立的，也可能是倒立的"],"mid":"1201629798","question":"关于平面镜和凸透镜所成的像，下面说法正确的是","trueAnswer":"选项C：实像可能是放大的，也可能是缩小的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5639&s=1201629798","version":4},{"answers":["选项A：误差应是实验中产生的错误","选项B：认真测量可以避免产生误差","选项C：实验中的误差不可以避免，但可以尽量减小","选项D：采用精密测量仪器，改进实验方法，可以减小误差"],"mid":"1224858052","question":"关于误差的概念，下列说法正确的是","trueAnswer":"选项C：实验中的误差不可以避免，但可以尽量减小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5641&s=1224858052","version":4},{"answers":["选项A：以地面为参照物，甲和乙都是运动的","选项B：以树木为参照物，甲和乙都是静止的","选项C：以甲为参照物，乙是静止甲是运动的","选项D：以乙为参照物，甲是静止乙是运动的"],"mid":"1178160944","question":"甲、乙两人穿着溜冰鞋面对面静止在光滑的冰面上，甲用力推了乙一下，结果甲、乙两人同时后退，下列说法中哪一种是正确的","trueAnswer":"选项A：以地面为参照物，甲和乙都是运动的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5642&s=1178160944","version":4},{"answers":["选项A：1.41cm","选项B：1.42cm","选项C：1.43cm","选项D：1.418cm"],"mid":"1238707033","question":"用分度值是1mm的刻度尺测量一个物体的长度，测量数据分别是1.41cm、1.42cm、1.42cm、1.41cm、1.43cm，这个物体的长度应该取","trueAnswer":"选项B：1.42cm、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5643&s=1238707033","version":4},{"answers":["选项A：3mm","选项B：3cm","选项C：3dm","选项D：3m"],"mid":"1223460914","question":"用刻度尺测量一物体的长度是2.873m，其估读数值是","trueAnswer":"选项D：3m、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5644&s=1223460914","version":4},{"answers":["选项A：太阳从东方升起","选项B：月亮从云里钻出来","选项C：客车里的乘客看到行人向后退","选项D：地球同步卫星绕地球转动"],"mid":"1227345131","question":"下列所说的几种运动中以地球为参照物的是","trueAnswer":"选项A：太阳从东方升起、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5645&s=1227345131","version":4},{"answers":["选项A：用分度值是1dm的刻度尺最好","选项B：用分度值是1cm的刻度尺最好","选项C：用分度值是1mm的刻度尺最好","选项D：应根据要求选择合适的刻度尺"],"mid":"1227066300","question":"有三把刻度尺，分度值分别是1dm、1cm、1mm，用它们来测量物体的长度时，则","trueAnswer":"选项D：应根据要求选择合适的刻度尺、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5646&s=1227066300","version":4},{"answers":["选项A：有些冰熔化成水","选项B：有些水凝固成冰","选项C：冰和水的质量都没有变化","选项D：以上三种情况都可能发生"],"mid":"1214019495","question":"把一块0℃冰投入0℃的水里（周围的气温也是0℃），过了一段时间，下面的说法哪一个是正确的","trueAnswer":"选项C：冰和水的质量都没有变化、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5647&s=1214019495","version":4},{"answers":["选项A：各种物质传播声音的速度相同","选项B：固体传播声音的速度比空气传播声音的速度小","选项C：声音的传播速度远小于光的传播速度","选项D：在相同条件下不同声音在空气中的传播速度是不相同的"],"mid":"1215060237","question":"关于声音的传播速度，下列说法中正确的是","trueAnswer":"选项C：声音的传播速度远小于光的传播速度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5648&s=1215060237","version":4},{"answers":["选项A：蒸发和沸腾都是汽化现象","选项B：蒸发和沸腾都是吸热","选项C：蒸发只在液体表面进行，沸腾在液体表面和内部同时进行","选项D：各种液体只能在某一固定温度下沸腾"],"mid":"1193966090","question":"下面有关蒸发和沸腾的说法，错误的是","trueAnswer":"选项D：各种液体只能在某一固定温度下沸腾、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5649&s=1193966090","version":4},{"answers":["选项A：霜是露凝固而成的","选项B：霜是水凝固而成的","选项C：霜是空气中的水蒸气先液化再凝固而成的","选项D：霜是空气中的水蒸气直接凝华而成的"],"mid":"1216249667","question":"关于霜的物理形成原因，下列说法中正确的是","trueAnswer":"选项D：霜是空气中的水蒸气直接凝华而成的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5650&s=1216249667","version":4},{"answers":["选项A：在常温下可以用压缩的方法把丁烷气装在打火机里","选项B：在冬天冰冻的衣服也会变干　","选项C：观察温度计示数时都不能离开被测物体","选项D：用久了的灯泡钨丝变细是钨升华的缘故"],"mid":"1194635186","question":"下列说法中错误的是","trueAnswer":"选项C：观察温度计示数时都不能离开被测物体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5651&s=1194635186","version":4},{"answers":["选项A：日食和月食现象","选项B：夜晚看到湖中月亮的像","选项C：能从不同方向看到本身不发光的物体","选项D：平面镜能够改变光线的传播方向"],"mid":"1216026857","question":"下列现象中，不能用光的反射定律解释的是","trueAnswer":"选项A：日食和月食现象、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5652&s=1216026857","version":4},{"answers":["选项A：正立放大的实像","选项B：正立放大的虚像","选项C：倒立放大的实像","选项D：倒立放大的虚像"],"mid":"1191513846","question":"放映幻灯时，在银幕上得到的是幻灯片的","trueAnswer":"选项C：倒立放大的实像、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5653&s=1191513846","version":4},{"answers":["选项A：逐渐变大","选项B：逐渐变小","选项C：逐渐变大后变小","选项D：逐渐变小后变大"],"mid":"1201088587","question":"一个焦距为20cm的凸透镜，当物体从距凸透镜50cm处沿主轴移到30cm处时，像的大小变化是","trueAnswer":"选项A：逐渐变大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5654&s=1201088587","version":4},{"answers":["选项A：墙是白的镜子是亮的","选项B：墙是白的镜子也是白的","选项C：墙是白的镜子是黑的","选项D：墙是黑的镜子也是黑的"],"mid":"1201318887","question":"在暗室的白墙上挂一面小平面镜，用手电筒斜着照这面镜子和它附近的白墙，从正面看去","trueAnswer":"选项C：墙是白的镜子是黑的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5709&s=1201318887","version":4},{"answers":["选项A：量出将这些垫圈叠起的总厚度L和一个垫圈的厚度L1，L/L1即为垫圈总数","选项B：量出将这些垫圈叠起的总厚度L和十个垫圈的厚度L10，10L/L1即为垫圈总数","选项C：用天平测出这些垫圈的总质量M和一个垫圈的质量M1，M/M1即为垫圈的总数","选项D：用天平测出这些垫圈的总质量M和十个垫圈的质量M10，10M/M1即为垫圈的总数"],"mid":"1220858532","question":"为了比较准确地测出一堆相同规格的小橡胶垫圈的数量（估计有1000个左右），下面哪种方法是最好的","trueAnswer":"选项D：用天平测出这些垫圈的总质量M和十个垫圈的质量M10，10M/M1即为垫圈的总数、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5710&s=1220858532","version":4},{"answers":["选项A：风能","选项B：石油","选项C：海浪","选项D：水能","选项E：煤"],"mid":"1225636955","question":"下列能源来自太阳能的有：","trueAnswer":"选项B：石油、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5751&s=1225636955","version":4},{"answers":["选项A：吸收二氧化碳并释放氧气","选项B：吸收氧气并释放二氧化碳"],"mid":"1230646611","question":"光合作用要","trueAnswer":"选项A：吸收二氧化碳并释放氧气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5807&s=1230646611","version":4},{"answers":["选项A：16.7km/h","选项B：11.2km/h","选项C：6.8km/h","选项D：14.8km/h"],"mid":"1197089682","question":"第三宇宙速度是","trueAnswer":"选项A：16.7km/h、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5825&s=1197089682","version":4},{"answers":["选项A：支点作用","选项B：支持作用","选项C：杠杆作用","选项D：平衡作用"],"mid":"1211222310","question":"骨在运动中起什么作用？","trueAnswer":"选项C：杠杆作用、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5831&s=1211222310","version":4},{"answers":["选项A：纯电动","选项B：混合动力","选项C：燃料电池","选项D：天然气"],"mid":"1211035787","question":"下列哪种不是电动汽车常见的类型：","trueAnswer":"选项D：天然气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5946&s=1211035787","version":4},{"answers":["选项A：220毫米","选项B：240毫米","选项C：260毫米","选项D：280毫米"],"mid":"1192856817","question":"一砖墙顾名思义就是厚度为一块标准砖的墙请问一转墙厚度是？","trueAnswer":"选项B：240毫米、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5984&s=1192856817","version":4},{"answers":["选项A：凸透镜","选项B：凹透镜","选项C：平镜","选项D：都可以"],"mid":"1185412991","question":"近视眼应该戴什么眼镜？","trueAnswer":"选项B：凹透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5985&s=1185412991","version":4},{"answers":["选项A：东","选项B：南","选项C：西","选项D：北"],"mid":"1221196816","question":"N 代表哪个方向","trueAnswer":"选项D：北、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5992&s=1221196816","version":4},{"answers":["选项A：春分日","选项B：夏至日","选项C：秋分日","选项D：冬至日"],"mid":"1192586297","question":"太阳直射北回归线时，应是北半球的：","trueAnswer":"选项B：夏至日、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6029&s=1192586297","version":4},{"answers":["选项A：天然气","选项B：水能","选项C：地热","选项D：潮汐能","选项A：天然气、"],"mid":"1237109419","question":"下列能源中，能量来自太阳辐射的是（多选）","trueAnswer":"选项A：天然气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6038&s=1237109419","version":4},{"answers":["选项A：给棉花摘心","选项B：给路边行道树截顶","选项C：移栽蔬菜秧苗时铲断主根","选项D：葵花向阳开"],"mid":"1223831843","question":"下列不符合顶端优势原理的是","trueAnswer":"选项D：葵花向阳开、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6091&s=1223831843","version":4},{"answers":["选项A：塑料","选项B：水","选项C：空气","选项D：铁"],"mid":"1205448344","question":"声音在以下哪种物质中速度最快？","trueAnswer":"选项D：铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6112&s=1205448344","version":4},{"answers":["选项A：36","选项B：200","选项C：82","选项D：75"],"mid":"1174758994","question":"安全电压应底于多少伏？","trueAnswer":"选项A：36、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6113&s=1174758994","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1209332154","question":"光是种电磁波吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6223&s=1209332154","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1197704900","question":"不锈钢中是否含镍和铬?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6225&s=1197704900","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5","选项E：6","选项F：7"],"mid":"1189617429","question":"8个体积相同的小球，其中一个比其它七个稍重，用天平最少称（）次就可找出稍重的小球","trueAnswer":"选项B：3、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6426&s=1189617429","version":4},{"answers":["选项A：孔板","选项B：喷嘴","选项C：节流计","选项D：文丘里管","选项A：孔板、","选项B：喷嘴、"],"mid":"1178344262","question":"以下哪些是标准节流装置（多选）：","trueAnswer":"选项A：孔板、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6441&s=1178344262","version":4},{"answers":["选项A：0","选项B：1","选项C：2","选项D：3"],"mid":"1190455119","question":"电阻的色标法中，红色代表的有效数字是：","trueAnswer":"选项C：2、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6443&s=1190455119","version":4},{"answers":["选项A：74LS系列","选项B：74系列","选项C：74HC系列","选项D：ECL"],"mid":"1187250758","question":"下列哪个属于CMOS电路：","trueAnswer":"选项C：74HC系列、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6445&s=1187250758","version":4},{"answers":["选项A：焦距不变的凸透镜","选项B：焦距不变的凹透镜","选项C：焦距可变的凸透镜","选项D：焦距可变的凹透镜"],"mid":"1182800018","question":"人眼相当于光学系统中的一个","trueAnswer":"选项C：焦距可变的凸透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6565&s=1182800018","version":4},{"answers":["选项A：有人偷电","选项B：电表安装不合适","选项C：电表年久失修","选项D：伪劣产品","选项E：线路损耗"],"mid":"1206811427","question":"分电表的度数之合往往与总电表不符，请选出造成这一问题的最主要原因。","trueAnswer":"选项E：线路损耗、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6585&s=1206811427","version":4},{"answers":["选项A：锡","选项B：铝","选项C：锌","选项D：镍"],"mid":"1188963054","question":"白铁是镀（）铁","trueAnswer":"选项C：锌、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6615&s=1188963054","version":4},{"answers":["选项A：加入了吸如空气","选项B：水分子变大","选项C：水分子排列松散"],"mid":"1177749675","question":"水结冰后为什么体积会膨胀？","trueAnswer":"选项C：水分子排列松散、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6617&s=1177749675","version":4},{"answers":["选项A：不好出力","选项B：自己为同一物体"],"mid":"1216174341","question":"人为什么不能举起自己？","trueAnswer":"选项B：自己为同一物体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6618&s=1216174341","version":4},{"answers":["选项A：铅","选项B：石墨"],"mid":"1186186596","question":"黑铅笔芯的主要成分是","trueAnswer":"选项B：石墨、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6675&s=1186186596","version":4},{"answers":["选项A：7.8","选项B：11.3"],"mid":"1228947421","question":"铅的密度是多少克/立方厘米？","trueAnswer":"选项B：11.3、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6727&s=1228947421","version":4},{"answers":["选项A：硫酸","选项B：自来水","选项C：纯水"],"mid":"1201490542","question":"汽车起动用铅酸蓄电池在使用过程中可添加：","trueAnswer":"选项C：纯水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6758&s=1201490542","version":4},{"answers":["选项A：280","选项B：327","选项C：604"],"mid":"1205078349","question":"铅的熔点是多少度？","trueAnswer":"选项B：327、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6765&s=1205078349","version":4},{"answers":["选项A：立方米","选项B：平方米","选项C：米"],"mid":"1226738253","question":"我们通常说的容积“方”是指？","trueAnswer":"选项A：立方米、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6775&s=1226738253","version":4},{"answers":["选项A：2.253公里","选项B：1.852公里","选项C：1.935公里"],"mid":"1229000224","question":"一海里等于多少公里？","trueAnswer":"选项B：1.852公里、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6783&s=1229000224","version":4},{"answers":["选项A：近视眼镜","选项B：司机的倒车观后镜","选项C：老花镜","选项D：平面镜","选项A：近视眼镜、"],"mid":"1213239984","question":"哪种镜子有缩小的作用？（多选）","trueAnswer":"选项A：近视眼镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6856&s=1213239984","version":4},{"answers":["选项A：眼花","选项B：大气密度改变","选项C：星星会眨眼","选项D：气温忽冷忽热"],"mid":"1188288447","question":"星星一闪一闪的原因跟下列哪个原因有关？","trueAnswer":"选项B：大气密度改变、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6963&s=1188288447","version":4},{"answers":["选项A：冷水密度大，开水密度小","选项B：冷水中含空气多，开水含空气少","选项C：冷水四周水汽少，开水四周水汽多"],"mid":"1192696540","question":"冷水倒在地上发出清脆的噼啪声，而开水倒在地上发出低沉的扑扑声，这是因为：","trueAnswer":"选项C：冷水四周水汽少，开水四周水汽多、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6972&s=1192696540","version":4},{"answers":["选项A：竹","选项B：玻璃纤维","选项C：木","选项D：金属"],"mid":"1217848796","question":"撑竿跳高所用“竿”的质地是：","trueAnswer":"选项B：玻璃纤维、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7000&s=1217848796","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1204429138","question":"电度表是记录用电量的最佳仪器，它的“A”数值越大越好吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7004&s=1204429138","version":4},{"answers":["选项A：平面镜","选项B：凸面镜","选项C：三棱镜","选项D：凹面镜","选项A：平面镜、"],"mid":"1208452234","question":"显微镜下方常用一小镜来做反射镜，这一小镜可能是（多选）","trueAnswer":"选项A：平面镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7040&s=1208452234","version":4},{"answers":["选项A：红、橙、绿","选项B：黄、红、蓝","选项C：橙、靛、紫","选项D：绿、红、蓝"],"mid":"1190957997","question":"彩色电视机荧光屏上呈现各种颜色，都是由三种基本色光混合而成的，这三种基本色光是","trueAnswer":"选项D：绿、红、蓝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7043&s=1190957997","version":4},{"answers":["选项A：表面凸的部分是把人像拉长了","选项B：表面凹的部分是把人像拉长了","选项C：表面凸的部分是把人像变短了","选项D：表面凹的部分是把人像变短了","选项B：表面凹的部分是把人像拉长了、"],"mid":"1221740221","question":"哈哈镜表面呈波浪形，使人像变形，令人发笑，那么（多选）","trueAnswer":"选项B：表面凹的部分是把人像拉长了、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7049&s=1221740221","version":4},{"answers":["选项A：飞艇","选项B：直升机","选项C：滑翔机","选项D：火箭"],"mid":"1212385227","question":"利用空气浮力升空的飞行器是","trueAnswer":"选项A：飞艇、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7112&s=1212385227","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1214306572","question":"光合作用与温度有关系吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7204&s=1214306572","version":4},{"answers":["选项A：金属丝网","选项B：竹片","选项C：木条"],"mid":"1197728108","question":"制作兔笼底最适宜使用下列哪种材料","trueAnswer":"选项B：竹片、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7216&s=1197728108","version":4},{"answers":["选项A：高于零度","选项B：等于零度","选项C：低于零度"],"mid":"1195034811","question":"把装满－１０℃碎冰块的铝锅放到火上加热。在绝大部分冰块溶解成水以后停止加热，这时锅里的水的温度是多少？","trueAnswer":"选项B：等于零度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7217&s=1195034811","version":4},{"answers":["选项A：84","选项B：98","选项C：110","选项D：122","选项E：140"],"mid":"1203762951","question":"50摄氏度相当于多少华氏度？","trueAnswer":"选项D：122、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7241&s=1203762951","version":4},{"answers":["选项A：铜和镍","选项B：铜和锡","选项C：铜和锌"],"mid":"1235747783","question":"我国早在三千多年前就掌握了炼铜技术。其中：青铜是（　　）的合金，质韧可铸。","trueAnswer":"选项B：铜和锡、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7251&s=1235747783","version":4},{"answers":["选项A：铜和镍","选项B：铜和锡","选项C：铜和锌"],"mid":"1210557026","question":"我国早在三千多年前就掌握了炼铜技术。其中：黄铜是（　　）的合金，广泛用作仪器零件。","trueAnswer":"选项C：铜和锌、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7254&s=1210557026","version":4},{"answers":["选项A：慢","选项B：快","选项C：一样"],"mid":"1234970289","question":"光在真空的传播速度比它在水里的传播速度（　　）。","trueAnswer":"选项B：快、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7268&s=1234970289","version":4},{"answers":["选项A：增加","选项B：减少","选项C：不变"],"mid":"1226034938","question":"你站在台称上，刚往下蹲时，台称的重量指示会：","trueAnswer":"选项B：减少、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7304&s=1226034938","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：空气","选项C：金属"],"mid":"1213479787","question":"声音在（　　　）中传播的最快。","trueAnswer":"选项C：金属、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7308&s=1213479787","version":4},{"answers":["选项A：铁的先着地","选项B：同时着地","选项C：木的先着地"],"mid":"1237990424","question":"大小形状同样的两个球，一个是木制的，一个是铁制的，从楼上同时掉下，哪个先着地？","trueAnswer":"选项B：同时着地、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7310&s=1237990424","version":4},{"answers":["选项A：石墨","选项B：锰","选项C：钛","选项D：金刚石"],"mid":"1208406265","question":"自然界已知的最硬物质为：","trueAnswer":"选项D：金刚石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7370&s=1208406265","version":4},{"answers":["选项A：加快了传输速率","选项B：提高了线路的有效利用率","选项C：控制简单，可靠性高","选项D：实时性好"],"mid":"1219701522","question":"与电路交换方式相比，分组交换方式的优点是","trueAnswer":"选项B：提高了线路的有效利用率、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7426&s=1219701522","version":4},{"answers":["选项A：电子邮件","选项B：联机会仪","选项C：综合信息服务","选项D：电子数据交换"],"mid":"1197137572","question":"EDI的中文名称是","trueAnswer":"选项D：电子数据交换、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7427&s=1197137572","version":4},{"answers":["选项A：热胀冷缩","选项B：热缩冷胀","选项C：保持不变"],"mid":"1219446308","question":"在零度时，水会？","trueAnswer":"选项B：热缩冷胀、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7499&s=1219446308","version":4},{"answers":["选项A：球体","选项B：正方体","选项C：一样大","选项D：无法比较"],"mid":"1183448738","question":"表面积相同的球体和正方体，哪个体积较大？","trueAnswer":"选项A：球体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7516&s=1183448738","version":4},{"answers":["选项A：电解水","选项B：加热高锰酸钾","选项C：分离液态空气","选项D：加热氯酸钾与少量二氧化锰的混合物"],"mid":"1194270129","question":"下列获得氧气的方法中，属于物理变化的是？","trueAnswer":"选项C：分离液态空气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7542&s=1194270129","version":4},{"answers":["选项A：热力","选项B：强力","选项C：弱力","选项D：重力","选项E：电磁力","选项F：引力","选项B：强力、","选项C：弱力、","选项E：电磁力、"],"mid":"1204186965","question":"已知宇宙中存在四种最基本的力，这四种力创造了我们现在的宇宙。这四种力是？（多选）","trueAnswer":"选项B：强力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7556&s=1204186965","version":4},{"answers":["选项A：14倍","选项B：50倍","选项C：150倍","选项D：300倍"],"mid":"1177843287","question":"木星是太阳系最大的行星，它的直径是地球的14倍，它的质量是地球的多少倍？","trueAnswer":"选项D：300倍、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7560&s=1177843287","version":4},{"answers":["选项A：高于0度","选项B：低于0度","选项C：等于0度"],"mid":"1202402924","question":"水的冰点是零度，海水结冰时的温度是多少？","trueAnswer":"选项B：低于0度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7715&s=1202402924","version":4},{"answers":["选项A：4，6，7","选项B：4，5，6，8","选项C：4，7，8","选项D：4，6，7，8"],"mid":"1238665465","question":"三个互不重合的平面能把空间分成n个部分，则所有可能的只为","trueAnswer":"选项D：4，6，7，8、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7738&s=1238665465","version":4},{"answers":["选项A：光的强弱","选项B：光的速度"],"mid":"1215745710","question":"“勒克司”是表示什么的单位","trueAnswer":"选项A：光的强弱、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8025&s=1215745710","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1212694228","question":"小李家保险丝烧断了，由于一时找不到保险丝，于是他找了一段细铜丝接上了，这样做","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8440&s=1212694228","version":4},{"answers":["选项A：交流电","选项B：直流电","选项C：高压电"],"mid":"1215213891","question":"收录机里面使磁带走动的小马达用的是：","trueAnswer":"选项B：直流电、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8441&s=1215213891","version":4},{"answers":["选项A：75","选项B：70","选项C：80"],"mid":"1207776779","question":"我们通常所说的噪声是指在(      )分贝以上的噪声环境。","trueAnswer":"选项C：80、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8462&s=1207776779","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1234451287","question":"世上有百分百纯度的物质吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9081&s=1234451287","version":4},{"answers":["选项A：100℃","选项B：200℃","选项C：300℃"],"mid":"1183035845","question":"水银蒸发的温度是：","trueAnswer":"选项C：300℃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9082&s=1183035845","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1234301827","question":"所有的冰都是在0℃时融化吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9083&s=1234301827","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1186810182","question":"花露水越陈越香吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9084&s=1186810182","version":4},{"answers":["选项A：不会","选项B：会"],"mid":"1188183629","question":"吃葡萄糖会感觉热吗？","trueAnswer":"选项A：不会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9085&s=1188183629","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1206649254","question":"橡胶可以带电吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9086&s=1206649254","version":4},{"answers":["选项A：越大","选项B：越清晰"],"mid":"1212860531","question":"数码相机的像素越高，则拍出的照片：","trueAnswer":"选项A：越大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9090&s=1212860531","version":4},{"answers":["选项A：长","选项B：短","选项C：一样"],"mid":"1202232111","question":"紫外线的波长比可见光：","trueAnswer":"选项B：短、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9106&s=1202232111","version":4},{"answers":["选项A：镁","选项B：锡","选项C：铅","选项D：锌"],"mid":"1216736298","question":"水晶制品中一般哪种元素含量高？","trueAnswer":"选项C：铅、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9213&s=1216736298","version":4},{"answers":["选项A：棉花","选项B：斤铁","选项C：一样"],"mid":"1234731873","question":"这里有1斤棉花，1斤铁，哪个更重？","trueAnswer":"选项C：一样、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9377&s=1234731873","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1176112163","question":"能否将光速降低：","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9378&s=1176112163","version":4},{"answers":["选项A：塑料棒","选项B：碳棒","选项C：瓷棒","选项D：木棒"],"mid":"1220101892","question":"通常情况下，下面哪一根是导体？","trueAnswer":"选项B：碳棒、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9421&s=1220101892","version":4},{"answers":["选项A：用镊子夹物体","选项B：正在扫地的大扫帚","选项C：用羊角锤起钉子","选项D：用钓鱼杆钓鱼"],"mid":"1201923360","question":"以下杠杆使用过程中，属于省力杠杆的是：","trueAnswer":"选项C：用羊角锤起钉子、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9434&s=1201923360","version":4},{"answers":["选项A：各并列电阻之和","选项B：各并联电阻的倒数之和"],"mid":"1193628037","question":"并联电路的总电阻的倒数等于","trueAnswer":"选项B：各并联电阻的倒数之和、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9588&s=1193628037","version":4},{"answers":["选项A：功率","选项B：压强","选项C：空间","选项D：重量"],"mid":"1188885674","question":"瓦特是什么物理单位？","trueAnswer":"选项A：功率、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9651&s=1188885674","version":4},{"answers":["选项A：冰","选项B：雪","选项C：雪泥","选项D：快化了的冰"],"mid":"1177023054","question":"为了使水尽快结冰，你应该放入","trueAnswer":"选项B：雪、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9671&s=1177023054","version":4},{"answers":["选项A：因为水分子和空气中的元素结合","选项B：水分子与空气产生变异","选项C：水中大量繁殖细菌","选项D：水中有了一些高营养物质"],"mid":"1228547241","question":"为什么自来水在脸盆里放的时间久了会发臭？","trueAnswer":"选项A：因为水分子和空气中的元素结合、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9677&s=1228547241","version":4},{"answers":["选项A：多","选项B：少"],"mid":"1175874366","question":"黑色衣物透过紫外线比白色衣物透过的：","trueAnswer":"选项B：少、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9753&s=1175874366","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1192624437","question":"一个杯子里装有水，水上有一块冰，此时水已满杯，当冰溶后要看情况会不会溢出：","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9810&s=1192624437","version":4},{"answers":["选项A：铍","选项B：钋","选项C：砹"],"mid":"1204743781","question":"大自然中最稀少的元素？","trueAnswer":"选项C：砹、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9970&s=1204743781","version":4},{"answers":["选项A：普通棉花","选项B：消毒棉花","选项C：木头","选项D：皮球"],"mid":"1218593034","question":"下列那种物品下水后会沉","trueAnswer":"选项B：消毒棉花、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10052&s=1218593034","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：蓝","选项C：黑"],"mid":"1209214572","question":"蓝色灯光下的红色鞋子呈___色","trueAnswer":"选项C：黑、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10178&s=1209214572","version":4},{"answers":["选项A：0.1","选项B：1","选项C：0.2","选项D：0.5"],"mid":"1184480354","question":"钻石是以克拉为计量单位的，请问“一克拉”等于多少公克","trueAnswer":"选项C：0.2、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10179&s=1184480354","version":4},{"answers":["选项A：胖人比瘦人快","选项B：瘦人比胖人快","选项C：相同","选项D：不同"],"mid":"1196382152","question":"胖人和瘦人同时下落，那么他们下滑的速度是：","trueAnswer":"选项C：相同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10283&s=1196382152","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：10","选项C：15"],"mid":"1201102627","question":"三伏天是一年内气温最高、湿度最大的季节，分为初伏、中伏和末伏，其中初伏一般为_________天。","trueAnswer":"选项B：10、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10296&s=1201102627","version":4},{"answers":["选项A：60余万","选项B：40余万","选项C：100余万","选项D：80余万"],"mid":"1186007050","question":"1556年，陕西关中地区发生的8级大地震，是迄今为止世界上伤亡人数最多的地震，请问这次地震大约有多少人死亡？","trueAnswer":"选项D：80余万、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10297&s=1186007050","version":4},{"answers":["选项A：把眉毛剃掉，再用青黑色的颜料来绘画眉毛","选项B：把眉毛修整成柳叶状，再用青黑色的颜料来绘画","选项C：把眉毛用青黑色的颜料描绘成浓黑的短眉","选项D：把眉毛修整成自己喜欢的式样，再用青黑色的颜料来绘画"],"mid":"1218327295","question":"不同的时期对美有着不同的衡量标准，环肥燕瘦各取所好。\"青黛娥眉\"这种化妆方法早在西周时就已十分流行，你知道\"青黛娥眉\"是指什么吗？","trueAnswer":"选项A：把眉毛剃掉，再用青黑色的颜料来绘画眉毛、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10298&s=1218327295","version":4},{"answers":["选项A：黑岩","选项B：乃木希典","选项C：东乡平八朗","选项D：大山岩"],"mid":"1228900447","question":"在1904年的日俄战争中，日军在旅顺制造了\"旅顺大屠杀\"，你知道这次屠杀是由谁积极策划的吗？","trueAnswer":"选项B：乃木希典、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10299&s=1228900447","version":4},{"answers":["选项A：27","选项B：30","选项C：25","选项D：35"],"mid":"1184805468","question":"因为各国习俗不同，所以各国的花卉消费也不尽相同，世界上花卉消费最多的国家是德国，你知道其年消费量达到多少亿美元吗？","trueAnswer":"选项B：30、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10300&s=1184805468","version":4},{"answers":["选项A：200-250","选项B：30-50","选项C：150-200","选项D：50-100"],"mid":"1194364199","question":"一个人每天平均脱落多少根头发？","trueAnswer":"选项D：50-100、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10301&s=1194364199","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：40","选项C：33","选项D：17"],"mid":"1178127980","question":"神农架给人的感觉就是什么都是那么的神奇，并保有许多珍稀的动物和植物，您知道神农架林区有国家重点保护的珍稀濒危保护植物共有多少种吗？","trueAnswer":"选项A：50、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10302&s=1178127980","version":4},{"answers":["选项A：加拿大","选项B：日本","选项C：美国","选项D：马来西亚"],"mid":"1199147229","question":"\"9.11\"之后，摩天大楼成为人们谈论的一个热门话题，你知道目前世界上最高的楼在哪个国家吗？","trueAnswer":"选项D：马来西亚、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10303&s=1199147229","version":4},{"answers":["选项A：洪都拉斯","选项B：古巴","选项C：玻利维亚","选项D：巴西"],"mid":"1222075594","question":"世界上很多国家都会选用某一种花来象征自己的国家，即人们所说的\"国花\"，这里面固然有我们熟悉的花卉，也有很多不为我们所熟知的花，您知道坎涂花是下列哪个国家的国花吗？","trueAnswer":"选项C：玻利维亚、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10304&s=1222075594","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1192157751","question":"电波是物质吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10310&s=1192157751","version":4},{"answers":["选项A：公斤","选项B：吨","选项C：克","选项D：千克","选项E：斤"],"mid":"1228431894","question":"下面不是标准计量单位的是","trueAnswer":"选项E：斤、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10313&s=1228431894","version":4},{"answers":["选项A：高于0度","选项B：低于0度","选项C：等于0度","选项D：不一定多少度"],"mid":"1185840638","question":"冰和水混合在一起，温度是：","trueAnswer":"选项C：等于0度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10316&s=1185840638","version":4},{"answers":["选项A：海里","选项B：英里","选项C：公里","选项D：里"],"mid":"1210007332","question":"表示轮船行驶速度的“节”是什么单位？","trueAnswer":"选项A：海里、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10459&s=1210007332","version":4},{"answers":["选项A：毫克","选项B：伏特","选项C：公斤","选项D：安"],"mid":"1204548740","question":"电流的度量单位是","trueAnswer":"选项B：伏特、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10486&s=1204548740","version":4},{"answers":["选项A：不变","选项B：增加","选项C：减小","选项D：消失"],"mid":"1195586191","question":"烧红了的磁铁它的磁性会：","trueAnswer":"选项D：消失、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10591&s=1195586191","version":4},{"answers":["选项A：向光面","选项B：背光面"],"mid":"1209477075","question":"可以进行光合作用的绿色植物，其用于吸收二氧化碳释放氧气的气孔主要分布于叶片的：","trueAnswer":"选项B：背光面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10608&s=1209477075","version":4},{"answers":["选项A：糖","选项B：蛋白","选项C：脂肪","选项D：氨基酸"],"mid":"1222867659","question":"光合作用除了释放氧气外还可以合成：","trueAnswer":"选项A：糖、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10637&s=1222867659","version":4},{"answers":["选项A：上面温度高","选项B：下面温度高","选项C：中间温度高"],"mid":"1235907981","question":"打气的时候，气筒是","trueAnswer":"选项B：下面温度高、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10754&s=1235907981","version":4},{"answers":["选项A：第一匹","选项B：第二匹","选项C：第三匹"],"mid":"1225865329","question":"有三匹马，第一匹驮粮食，第二匹拉两轮车装粮食，第三匹拉四轮车装粮食，哪匹马最省力？","trueAnswer":"选项C：第三匹、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10755&s=1225865329","version":4},{"answers":["选项A：变凉","选项B：变热"],"mid":"1182326090","question":"放气的时候，气门芯是变热还是变凉？","trueAnswer":"选项A：变凉、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10756&s=1182326090","version":4},{"answers":["选项A：大卡车","选项B：小轿车","选项C：一样长"],"mid":"1191072662","question":"如果小轿车和大卡车以同样的速度行驶，急刹车后，谁的刹车痕迹长？","trueAnswer":"选项C：一样长、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10757&s=1191072662","version":4},{"answers":["选项A：银","选项B：铜","选项C：铁"],"mid":"1191513332","question":"下面金属中导电性能最好的是","trueAnswer":"选项A：银、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10885&s=1191513332","version":4},{"answers":["选项A：瓶胆容水量大小","选项B：瓶身高矮"],"mid":"1213752488","question":"保温瓶的大小是以什么标准划分的？","trueAnswer":"选项A：瓶胆容水量大小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10886&s=1213752488","version":4},{"answers":["选项A：钨金","选项B：铝锑合金","选项C：铁丝","选项D：铜线"],"mid":"1181602148","question":"保险丝常采用什么材料？","trueAnswer":"选项B：铝锑合金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10889&s=1181602148","version":4},{"answers":["选项A：越结实","选项B：熔断电流越大","选项C：用的时间越长"],"mid":"1205969796","question":"保险丝越粗则：","trueAnswer":"选项B：熔断电流越大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10890&s=1205969796","version":4},{"answers":["选项A：凹透镜","选项B：凸透镜"],"mid":"1234851174","question":"边缘比中央厚的透镜叫：","trueAnswer":"选项A：凹透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10979&s=1234851174","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1217648119","question":"羽毛与铅球在真空环境中同等高度下落，是否同时落地？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11040&s=1217648119","version":4},{"answers":["选项A：舞蹈家","选项B：化学家","选项C：诗人","选项D：剧作家","选项E：物理学家","选项F：政治家"],"mid":"1232536435","question":"牛顿是英国著名的_____________家？","trueAnswer":"选项E：物理学家、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11111&s=1232536435","version":4},{"answers":["选项A：凸透镜","选项B：凹透镜","选项C：平面镜"],"mid":"1191875600","question":"照相机的镜头是用什么镜制的。","trueAnswer":"选项B：凹透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11282&s=1191875600","version":4},{"answers":["选项A：拉紧","选项B：振动","选项C：变厚","选项D：变薄"],"mid":"1207843206","question":"声带怎样产生声波？","trueAnswer":"选项B：振动、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11284&s=1207843206","version":4},{"answers":["选项A：为使洗衣机正常工作","选项B：为防止人触电","选项C：为防止雷击"],"mid":"1186291449","question":"洗衣机接入地线的目的是","trueAnswer":"选项B：为防止人触电、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11285&s=1186291449","version":4},{"answers":["选项A：越来越大","选项B：越来越小","选项C：不变"],"mid":"1225013049","question":"从水底冒上来的气泡体积将","trueAnswer":"选项A：越来越大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11288&s=1225013049","version":4},{"answers":["选项A：流走作用","选项B：抽离作用","选项C：放水作用","选项D：蒸腾作用"],"mid":"1221889935","question":"水分会由叶面蒸发走，这个过程被称为什么？","trueAnswer":"选项D：蒸腾作用、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11289&s=1221889935","version":4},{"answers":["选项A：一次","选项B：二次","选项C：三次","选项D：四次"],"mid":"1195133918","question":"在充满水的很长的钢管的一端敲一下在另一端能听到几次回声","trueAnswer":"选项C：三次、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11290&s=1195133918","version":4},{"answers":["选项A：上抛","选项B：下落","选项C：一样"],"mid":"1223937665","question":"考虑空气阻力，竖直上抛的物体上升的时间与回到抛出点的时间哪一个要长？","trueAnswer":"选项B：下落、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11295&s=1223937665","version":4},{"answers":["选项A：刚上岸的人的体温低","选项B：刚上岸的人身上有水水要蒸发吸热","选项C：刚上岸的人吸收的热量不多"],"mid":"1195793003","question":"夏游泳时刚上岸的人比原来在岸上的人要感觉到冷，是因为","trueAnswer":"选项B：刚上岸的人身上有水水要蒸发吸热、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11298&s=1195793003","version":4},{"answers":["选项A：金属、橡胶、油","选项B：玻璃、陶瓷","选项C：石墨、人体、塑料","选项D：大地、人体"],"mid":"1189310227","question":"下列物质全是导体的是","trueAnswer":"选项D：大地、人体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11299&s=1189310227","version":4},{"answers":["选项A：没有电子","选项B：几乎没有电荷","选项C：能自由移动的电荷很少","选项D：内部的正、负电荷总数相等"],"mid":"1178484639","question":"绝缘体不容易导电是因为它","trueAnswer":"选项C：能自由移动的电荷很少、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11305&s=1178484639","version":4},{"answers":["选项A：电量相等、热量相等","选项B：电量相等、热量不等","选项C：电量不等、热量相等","选项D：电量不等、热量不等"],"mid":"1236761064","question":"把电阻值不相同的两段电热丝串联起来通电时间相等流过它的电量和产生的热量的关系是","trueAnswer":"选项B：电量相等、热量不等、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11306&s=1236761064","version":4},{"answers":["选项A：电磁铁","选项B：发电机","选项C：电话","选项D：电动机"],"mid":"1238476973","question":"下列哪种用电器是根据通电线圈在磁场里受力而发生转动的原理制成的","trueAnswer":"选项D：电动机、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11312&s=1238476973","version":4},{"answers":["选项A：倒转","选项B：较深色","选项C：较大","选项D：没有分别"],"mid":"1183774774","question":"投射在视网膜的影像，与实物比较，有什么分别？","trueAnswer":"选项A：倒转、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11315&s=1183774774","version":4},{"answers":["选项A：变淡色","选项B：变小","选项C：变深色","选项D：变大"],"mid":"1229731666","question":"强光下，瞳孔会有什么变化？","trueAnswer":"选项B：变小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11320&s=1229731666","version":4},{"answers":["选项A：直径30毫米，重量3点7克","选项B：直径40毫米，重量2点7克","选项C：直径40毫米，重量3点7克","选项D：直径30毫米，重量2点7克"],"mid":"1233036365","question":"大球改小球后的乒乓球直径和重量分别是：","trueAnswer":"选项B：直径40毫米，重量2点7克、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11608&s=1233036365","version":4},{"answers":["选项A：大量石灰岩","选项B：有石膏","选项C：有金、银伴生矿藏","选项D：可能有铝矿"],"mid":"1175753555","question":"科学家们发现，许多植物都能从土壤中吸收金属元素。根据植物中含有某种矿物成分，就表明该地方有这种矿物，这就是植物找矿法。忍冬草大量生长的地方，往往说明有","trueAnswer":"选项C：有金、银伴生矿藏、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11611&s=1175753555","version":4},{"answers":["选项A：金刚石","选项B：石墨","选项C：钨","选项D：铬"],"mid":"1197346707","question":"所有物质中硬度最大的是（  ）","trueAnswer":"选项A：金刚石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11624&s=1197346707","version":4},{"answers":["选项A：钨","选项B：铬","选项C：钛","选项D：金"],"mid":"1202727540","question":"延展性最好的金属是（  ）","trueAnswer":"选项D：金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11625&s=1202727540","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：空气","选项C：金属","选项D：真空"],"mid":"1187735220","question":"声音在（）里传播的更快","trueAnswer":"选项C：金属、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11726&s=1187735220","version":4},{"answers":["选项A：黄色","选项B：蓝色","选项C：绿色","选项D：红色"],"mid":"1216141483","question":"拍摄蓝天白云时加什么颜色的滤色镜可以使照片更清晰？","trueAnswer":"选项A：黄色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11764&s=1216141483","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：矿泉水","选项C：液态氧","选项D：氯酸钾"],"mid":"1201219324","question":"下列物质中不属于纯净物的是：","trueAnswer":"选项B：矿泉水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11809&s=1201219324","version":4},{"answers":["选项A：1:1:1","选项B：2:8:3","选项C：1:4:3","选项D：4:8:3"],"mid":"1232362440","question":"等质量的镁、碳、硫在足量的氧气中完全燃烧时，消耗氧气的质量比是：","trueAnswer":"选项B：2:8:3、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11810&s=1232362440","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1223823366","question":"华氏零下40度和摄氏零下40度的温度相同吗?","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12129&s=1223823366","version":4},{"answers":["选项A：增加稳定性","选项B：减少阻力"],"mid":"1229005069","question":"有的货船和油船头部下端由一个大\"鼻子\"叫做\"球鼻首\",它的作用是增加稳定性还是减少阻力?","trueAnswer":"选项B：减少阻力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12131&s=1229005069","version":4},{"answers":["选项A：欧姆","选项B：安培","选项C：焦耳","选项D：库"],"mid":"1232728904","question":"电流的单位的什么？","trueAnswer":"选项B：安培、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12144&s=1232728904","version":4},{"answers":["选项A：正离子","选项B：负离子"],"mid":"1194673129","question":"海滨，林区等地方的空气特别清新是因为空气中含有大量的正离子还是负离子？","trueAnswer":"选项B：负离子、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12159&s=1194673129","version":4},{"answers":["选项A：平动","选项B：转动","选项C：相对运动","选项D：振动"],"mid":"1174014971","question":"下列哪一项运动不属于机械运动的三种基本形式？","trueAnswer":"选项C：相对运动、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12348&s=1174014971","version":4},{"answers":["选项A：伽利略","选项B：法拉第","选项C：贝尔","选项D：牛顿"],"mid":"1236912351","question":"万有引力是哪一位科学家提出的？","trueAnswer":"选项D：牛顿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12350&s=1236912351","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：镍","选项C：镁","选项D：硫"],"mid":"1228508123","question":"陨石中什么元素含量最多？","trueAnswer":"选项A：铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12364&s=1228508123","version":4},{"answers":["选项A：微子","选项B：夸克","选项C：分子","选项D：原子"],"mid":"1188787259","question":"最小的物质是什么？","trueAnswer":"选项C：分子、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12368&s=1188787259","version":4},{"answers":["选项A：3000","选项B：2000","选项C：4000","选项D：5000"],"mid":"1190167841","question":"黄金的延展性最好，1克金可以拉长多少米？","trueAnswer":"选项C：4000、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12370&s=1190167841","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：铝","选项C：铜","选项D：铬"],"mid":"1218682042","question":"下面哪一种金属不容易变形？","trueAnswer":"选项D：铬、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12372&s=1218682042","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：氧气","选项C：氢气","选项D：氮气"],"mid":"1224520465","question":"金刚石燃烧之后会产生什么样的气体？","trueAnswer":"选项A：二氧化碳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12374&s=1224520465","version":4},{"answers":["选项A：10000赫兹","选项B：20000赫兹","选项C：65000赫兹","选项D：120000赫兹"],"mid":"1187502837","question":"人耳一般所能听到的声波频率范围的最高值的多少赫兹？","trueAnswer":"选项B：20000赫兹、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12504&s=1187502837","version":4},{"answers":["选项A：液态","选项B：气态"],"mid":"1202136328","question":"白云是液态水还是气态水？","trueAnswer":"选项A：液态、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12634&s=1202136328","version":4},{"answers":["选项A：因为井水的温度始终是一样的，只是人的感觉不一样。","选项B：因为井水的温度受地热的影响。"],"mid":"1224141678","question":"寒冷的冬季井水却是温暖的。请问这是为什么？（多选）","trueAnswer":"选项B：因为井水的温度受地热的影响。、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12635&s=1224141678","version":4},{"answers":["选项A：铜和锌的合金","选项B：铜和镍的合金","选项C：铜和锡的合金"],"mid":"1211732988","question":"青铜为：","trueAnswer":"选项C：铜和锡的合金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12719&s=1211732988","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1175339614","question":"山泉水中含有盐分，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12728&s=1175339614","version":4},{"answers":["选项A：石墨","选项B：金刚石","选项C：金矿"],"mid":"1177967574","question":"世界上哪种矿石最硬？","trueAnswer":"选项B：金刚石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12740&s=1177967574","version":4},{"answers":["选项A：冰","选项B：水","选项C：温度相同"],"mid":"1205051643","question":"零摄氏度冰和零摄氏度水哪个温度低？","trueAnswer":"选项C：温度相同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12742&s=1205051643","version":4},{"answers":["选项A：冶炼厂的白色烟尘","选项B：石灰窑的白色粉尘","选项C：聚乙烯等白色塑料垃圾","选项D：白色建筑材料"],"mid":"1200521673","question":"通常所说的“白色污染”是指","trueAnswer":"选项C：聚乙烯等白色塑料垃圾、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12762&s=1200521673","version":4},{"answers":["选项A：玻璃","选项B：金属","选项C：塑料"],"mid":"1234877761","question":"玻璃钢是一种什么？","trueAnswer":"选项C：塑料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12782&s=1234877761","version":4},{"answers":["选项A：8000米/秒","选项B：16000米/秒","选项C：24000米/秒"],"mid":"1223139413","question":"从地面发射速度等于多少米/秒时，发射物体会围绕地球作圆形轨迹飞行？","trueAnswer":"选项A：8000米/秒、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13065&s=1223139413","version":4},{"answers":["选项A：漏刻","选项B：日晷","选项C：圭表"],"mid":"1185850412","question":"俗话说“一寸光阴一寸金”，这里的“一寸”是用哪种古代计时器量出的时间单位？","trueAnswer":"选项B：日晷、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13068&s=1185850412","version":4},{"answers":["选项A：阳光下影子的移动方向","选项B：钟表发明时期人的习惯","选项C：表盘设计者的审美观"],"mid":"1224692121","question":"钟表的指针向右转，与下列哪一项有关？","trueAnswer":"选项A：阳光下影子的移动方向、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13069&s=1224692121","version":4},{"answers":["选项A：1000只","选项B：1500只","选项C：2000只"],"mid":"1184000006","question":"使1克重的物体脱离地球所需的能量，相当于点燃多少只40瓦电灯所需的能量？","trueAnswer":"选项B：1500只、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13092&s=1184000006","version":4},{"answers":["选项A：粗而短","选项B：粗而长","选项C：细而长"],"mid":"1210259693","question":"与功率小的灯泡相比，大功率灯泡的灯丝是什么样的呢？","trueAnswer":"选项A：粗而短、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13120&s=1210259693","version":4},{"answers":["选项A：塑料和金属","选项B：塑料和橡胶","选项C：塑料和塑料"],"mid":"1204171266","question":"塑料合金是用什么合成的？","trueAnswer":"选项C：塑料和塑料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13121&s=1204171266","version":4},{"answers":["选项A：蒸腾作用","选项B：呼吸作用","选项C：没有相反作用","选项D：以上三项都不对"],"mid":"1173911384","question":"请问：与光合作用相反的作用是","trueAnswer":"选项B：呼吸作用、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13225&s=1173911384","version":4},{"answers":["选项A：光的反射","选项B：光的衍射","选项C：光的折射","选项D：光的散射"],"mid":"1203442790","question":"\"海市蜃楼\"的形成原因是","trueAnswer":"选项C：光的折射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13249&s=1203442790","version":4},{"answers":["选项A：22.5度","选项B：30度","选项C：37.5度","选项D：45度"],"mid":"1237163893","question":"有一根长度一定的软铁丝，现将它弯成一个直角三角形，请问最小的角为多大时斜边最短？","trueAnswer":"选项D：45度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13272&s=1237163893","version":4},{"answers":["选项A：品红色","选项B：黄色","选项C：青色"],"mid":"1178133097","question":"红色光和绿色光混合后是：","trueAnswer":"选项B：黄色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13330&s=1178133097","version":4},{"answers":["选项A：光的色散","选项B：光的衍射","选项C：光的干涉"],"mid":"1220808705","question":"眼镜，镜头等光学仪器看起来显现出红，蓝等颜色，这是由于：","trueAnswer":"选项C：光的干涉、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13334&s=1220808705","version":4},{"answers":["选项A：磁场","选项B：室温","选项C：压力","选项D：电场"],"mid":"1204065212","question":"计算机中液晶是在什么的作用下显示出数字的：","trueAnswer":"选项D：电场、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13344&s=1204065212","version":4},{"answers":["选项A：镍镉电池","选项B：镍氢电池","选项C：锂电池","选项D：铅电池"],"mid":"1218652345","question":"哪种电池没有记忆？","trueAnswer":"选项C：锂电池、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13372&s=1218652345","version":4},{"answers":["选项A：变压器发出的","选项B：电线发出的","选项C：人耳的错觉","选项D：大电流发出的"],"mid":"1178346827","question":"我们在电塔附近听到的嗡鸣声是?","trueAnswer":"选项B：电线发出的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13373&s=1178346827","version":4},{"answers":["选项A：2004","选项B：2005","选项C：2006","选项D：2007"],"mid":"1219752050","question":"一颗“钮扣”电池中的污染物全部释放后可污染６０万升水，电池之所以有害，很大程度上是因为电池含“汞”，为此，国家有关部门早已下令，至——年，我国的电池生产也将最终实现“无汞”含量。","trueAnswer":"选项C：2006、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13384&s=1219752050","version":4},{"answers":["选项A：糖类","选项B：脂类","选项C：蛋白质","选项D：无机盐"],"mid":"1219496812","question":"不能燃烧的灰烬，俗称草木灰，其中的主要成分是：","trueAnswer":"选项D：无机盐、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13387&s=1219496812","version":4},{"answers":["选项A：水不能燃烧","选项B：水的密度比柴油大","选项C：催化剂可以改变反应速率","选项D：催化剂不能使本来不存在的反应发生"],"mid":"1231068164","question":"前些年传闻制成了一种特殊的催化剂，可以使“水变油”，下列知识能否定“水变油”的是：","trueAnswer":"选项D：催化剂不能使本来不存在的反应发生、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13390&s=1231068164","version":4},{"answers":["选项A：化学能","选项B：太阳能","选项C：水能","选项D：电能"],"mid":"1214088298","question":"麦杆焚烧时放出光和热，这些热量来源是：","trueAnswer":"选项A：化学能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13395&s=1214088298","version":4},{"answers":["选项A：装满空气的","选项B：折叠的","选项C：一样重"],"mid":"1221518388","question":"两个相同的纸袋，一个装满空气，另一个折叠起来，哪一个更重一些？","trueAnswer":"选项C：一样重、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13400&s=1221518388","version":4},{"answers":["选项A：木头","选项B：铁","选项C：一样重"],"mid":"1228383656","question":"将空气中一吨铁和一吨木头放置到真空中重新称量，谁更重？","trueAnswer":"选项A：木头、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13401&s=1228383656","version":4},{"answers":["选项A：第一种","选项B：第二种","选项C：一样"],"mid":"1200566683","question":"如果需要一盆40度的水，1、是直接将冷水放到火上，加热到40度。2、在火上烧开小半盆水再对大半盆冷水。那种方法要省火？","trueAnswer":"选项A：第一种、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13403&s=1200566683","version":4},{"answers":["选项A：接直流电","选项B：接交流电","选项C：一样快"],"mid":"1180173824","question":"一台电炉，接直流电发热快还是接交流电发热快？","trueAnswer":"选项B：接交流电、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13404&s=1180173824","version":4},{"answers":["选项A：黄、红、绿","选项B：红、绿、蓝","选项C：红、蓝、黄"],"mid":"1193117394","question":"彩色电视机利用了三原色原理，其三个基色是","trueAnswer":"选项B：红、绿、蓝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13459&s=1193117394","version":4},{"answers":["选项A：福兰克林","选项B：库仑","选项C：法拉第","选项D：爱迪生"],"mid":"1209139416","question":"设计了一个著名的捉天电的风筝实验，证明了天电和地电是同一种物理现象，他是","trueAnswer":"选项A：福兰克林、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13461&s=1209139416","version":4},{"answers":["选项A：输送高电压","选项B：输送大电流","选项C：输送大功率","选项D：减小输电线路上的能量损失"],"mid":"1212515841","question":"远距离输电采用高压输电的目的是为了","trueAnswer":"选项D：减小输电线路上的能量损失、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13468&s=1212515841","version":4},{"answers":["选项A：微光、照明弹","选项B：照明弹、电子闪光灯","选项C：电子闪光灯、红外线","选项D：微光、红外线"],"mid":"1233886769","question":"夜间侦察所用的夜视器材，是利用下面哪些条件？","trueAnswer":"选项D：微光、红外线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13475&s=1233886769","version":4},{"answers":["选项A：步枪弹丸飞行速度","选项B：微声冲锋枪弹丸飞行速度","选项C：声音在空气中传播的速度","选项D：声音在水中传播速度"],"mid":"1195412547","question":"速度与人们的生活紧密相关，下面几种速度中最快是哪一种？","trueAnswer":"选项D：声音在水中传播速度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13477&s=1195412547","version":4},{"answers":["选项A：用温室效应使室温升高，利于植物生长","选项B：利于植物光合作用"],"mid":"1230417052","question":"在温室里施放二氧化碳主要是为了","trueAnswer":"选项B：利于植物光合作用、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13586&s=1230417052","version":4},{"answers":["选项A：位移","选项B：力","选项C：功","选项D：速度"],"mid":"1218245041","question":"下列哪一物理量不是矢量？","trueAnswer":"选项C：功、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13590&s=1218245041","version":4},{"answers":["选项A：12V","选项B：24V","选项C：28V","选项D：36V","选项E：45V","选项F：63V"],"mid":"1198893503","question":"人体安全电压为:","trueAnswer":"选项D：36V、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13636&s=1198893503","version":4},{"answers":["选项A：红外线","选项B：紫外线","选项C："],"mid":"1206285115","question":"从无机分子合成有机分子的最大能量是","trueAnswer":"选项B：紫外线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13709&s=1206285115","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：6","选项C：4","选项D：12"],"mid":"1183574343","question":"当球体直径增加一倍时，其体积增加几倍？","trueAnswer":"选项A：8、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13756&s=1183574343","version":4},{"answers":["选项A：甲","选项B：乙","选项C：一样大"],"mid":"1217320834","question":"底面积相同的质量也相等的两个容器，甲为筒形，乙为圆锥形，当两容器注入相同质量的水后，哪个容器底受的压力大？","trueAnswer":"选项C：一样大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13776&s=1217320834","version":4},{"answers":["选项A：相吸","选项B：相斥","选项C：没有反映"],"mid":"1213014284","question":"静电学中带正电的和带负电的是","trueAnswer":"选项A：相吸、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13816&s=1213014284","version":4},{"answers":["选项A：无机质","选项B：有机质"],"mid":"1192469147","question":"组成土壤的固体物质包括矿物质和","trueAnswer":"选项B：有机质、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13894&s=1192469147","version":4},{"answers":["选项A：位能","选项B：动能","选项C：势能"],"mid":"1217537258","question":"物体从高处落下时，哪种能量减少","trueAnswer":"选项A：位能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13949&s=1217537258","version":4},{"answers":["选项A：50%","选项B：21%","选项C：12%","选项D：8%"],"mid":"1186056600","question":"清洁的空气中含有多少氧气","trueAnswer":"选项B：21%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13968&s=1186056600","version":4},{"answers":["选项A：正立实像","选项B：倒立实像"],"mid":"1210662864","question":"物体通过眼睛在视网膜上成的像是：","trueAnswer":"选项B：倒立实像、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14136&s=1210662864","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1213879470","question":"蓝晶又称「海蓝宝石」，请问它和「蓝宝石」是同种物质吗？","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14196&s=1213879470","version":4},{"answers":["选项A：1.5-3","选项B：3.5-4","选项C：5-6","选项D：7-8"],"mid":"1224131760","question":"珊瑚的硬度是多少？","trueAnswer":"选项B：3.5-4、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14203&s=1224131760","version":4},{"answers":["选项A：玻璃","选项B：金属","选项C：塑料"],"mid":"1195724001","question":"玻璃钢是一种","trueAnswer":"选项C：塑料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14278&s=1195724001","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：铜","选项C：铅","选项D：铝"],"mid":"1184352261","question":"下列的哪一种金属聚焦点最小（容易融化）？","trueAnswer":"选项C：铅、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14490&s=1184352261","version":4},{"answers":["选项A：轻质塑料","选项B：牛皮","选项C：厚帆布"],"mid":"1232184884","question":"目前足球运动员用的护腿板是由什么材料制成的","trueAnswer":"选项A：轻质塑料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14504&s=1232184884","version":4},{"answers":["选项A：方解石","选项B：云母","选项C：长石","选项D：石英"],"mid":"1191135996","question":"花岗岩的组成成份中不包括以下哪种?","trueAnswer":"选项A：方解石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14511&s=1191135996","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：浅红色","选项C：浅蓝色","选项D：浅紫色","选项E：浅绿色","选项F：浅黄色"],"mid":"1187105571","question":"在英国伦敦郊外，有一座著名的布莱克弗赖尔大桥，原来为乌黑色，每年总有不少厌世者跑到桥上投河。后来桥上自杀事件骤然降到原来的50/100，是因为科学建议把桥漆成：","trueAnswer":"选项C：浅蓝色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14512&s=1187105571","version":4},{"answers":["选项A：冷气机","选项B：电视机","选项C：微波炉","选项D：红外线消毒机"],"mid":"1223454043","question":"以下那种电器会破坏大气层?","trueAnswer":"选项A：冷气机、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14525&s=1223454043","version":4},{"answers":["选项A：固定插头","选项B：加工时刘下的加工孔","选项C：节约材料","选项D：起保险作用"],"mid":"1217009777","question":"为什么插头的金属片上有小孔？","trueAnswer":"选项D：起保险作用、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14651&s=1217009777","version":4},{"answers":["选项A：70%","选项B：80%","选项C：90%","选项D：99.9999%"],"mid":"1193114413","question":"人们常用“青、黄、紫、赤”喻示黄金的含金量，其中“紫”含金量是多少？","trueAnswer":"选项C：90%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14693&s=1193114413","version":4},{"answers":["选项A：三号花","选项B：二号花","选项C：一号花","选项D：微微丝"],"mid":"1199869111","question":"钻石又名金刚石，按钻石的含杂质的多少(纯净度)称为：三号花、二号花、一号花、半号花、微微丝。哪个含杂质最少？","trueAnswer":"选项D：微微丝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14699&s=1199869111","version":4},{"answers":["选项A：对飞机起飞和着陆时危害最大","选项B：对飞机转弯飞行时危害最大","选项C：对飞机飞行过程中的爬升和下降危害最大"],"mid":"1209154781","question":"风切变什么时候对飞机的安全危害最大？","trueAnswer":"选项A：对飞机起飞和着陆时危害最大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14744&s=1209154781","version":4},{"answers":["选项A：过滤","选项B：沉淀","选项C：消毒","选项D：蒸发和降水"],"mid":"1175810469","question":"三种水循环各自的运动过程中，都具备的环节是：","trueAnswer":"选项D：蒸发和降水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14807&s=1175810469","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国华裔"],"mid":"1236599327","question":"物理学家卢瑟福是哪国人?","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14852&s=1236599327","version":4},{"answers":["选项A：反射原理","选项B：散射原理"],"mid":"1178168912","question":"在北京天坛的回音壁可以听到回声，是利用声音的","trueAnswer":"选项A：反射原理、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14873&s=1178168912","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：镁","选项C：铜","选项D：铅","选项E：锌"],"mid":"1202753514","question":"我们日常使用的硬币的分币石铝和什么的合金？","trueAnswer":"选项B：镁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14879&s=1202753514","version":4},{"answers":["选项A：防毒面具能防所有的毒气","选项B：防毒面具能防二十几种毒气","选项C：防毒面具只能防几种特定的毒气"],"mid":"1205393773","question":"防毒面具的原理是使用物理的或者化学的方法出去毒气，请问以下说法中哪个是正确的？","trueAnswer":"选项C：防毒面具只能防几种特定的毒气、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14895&s=1205393773","version":4},{"answers":["选项A：水不会溢出杯子","选项B：水会溢出杯子"],"mid":"1202505671","question":"一个杯子里装有水，水上有一块冰，此时水已满杯，当冰溶后：","trueAnswer":"选项B：水会溢出杯子、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14930&s=1202505671","version":4},{"answers":["选项A：101千帕","选项B：100千帕","选项C：99千帕","选项D：98千帕"],"mid":"1190324423","question":"标准大气压的压强为多少?","trueAnswer":"选项A：101千帕、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15026&s=1190324423","version":4},{"answers":["选项A：凹透镜","选项B：凸透镜"],"mid":"1184333899","question":"对近视眼镜描述正确的是:","trueAnswer":"选项A：凹透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15045&s=1184333899","version":4},{"answers":["选项A：880","选项B：900","选项C：1010","选项D：1200"],"mid":"1174957841","question":"1个标准大气压约等于(  )百帕?","trueAnswer":"选项C：1010、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15060&s=1174957841","version":4},{"answers":["选项A：变化的","选项B：不变化的"],"mid":"1220209054","question":"匀速的圆周运动它的速度是","trueAnswer":"选项A：变化的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15285&s=1220209054","version":4},{"answers":["选项A：原来的站的位置","选项B：原来站的位置的后面一点","选项C：原来站的位置的前面一点","选项D：条件不足，无法确定"],"mid":"1228878603","question":"某人站在一辆匀速行驶的汽车内，突然他竖直跳起，那么他落下时会落在","trueAnswer":"选项A：原来的站的位置、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15297&s=1228878603","version":4},{"answers":["选项A：摄氏温度乘以9除以5再加上32","选项B：摄氏温度先加32然后乘以9再除以5"],"mid":"1204568725","question":"摄氏温度转化为华氏温度的换算是","trueAnswer":"选项A：摄氏温度乘以9除以5再加上32、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15299&s=1204568725","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1223067213","question":"金属钾、钠着火以后能用水来救火吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15300&s=1223067213","version":4},{"answers":["选项A：凹镜/凸镜/平面镜","选项B：凹镜/平面镜/凸镜","选项C：凸镜/凹镜/平面镜","选项D：凸镜/平面镜/凹镜","选项E：平面镜/凸镜/凹镜","选项F：平面镜/凹镜/凸镜"],"mid":"1197334571","question":"车前部的两侧反光镜、车内后视镜及车灯的反光罩分别是什么镜？","trueAnswer":"选项D：凸镜/平面镜/凹镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15317&s=1197334571","version":4},{"answers":["选项A：被卡住，缓慢拉伸","选项B：不卡住，但不能拉伸","选项C：被卡住且不能拉伸","选项D：被卡住，但很松动"],"mid":"1175731221","question":"安全带是一种斜系在乘车员身上的带子，当它在缓慢拉动时会很松动，在猛烈抽动时则安全带","trueAnswer":"选项C：被卡住且不能拉伸、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15319&s=1175731221","version":4},{"answers":["选项A：两眼插头","选项B：三眼插头","选项C：一样安全"],"mid":"1218399724","question":"三眼插头和两眼插头哪个更安全？","trueAnswer":"选项B：三眼插头、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15320&s=1218399724","version":4},{"answers":["选项A：纵波","选项B：横波"],"mid":"1185819058","question":"纵波和横波相比，哪个传播的更快？","trueAnswer":"选项A：纵波、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15332&s=1185819058","version":4},{"answers":["选项A：更多的冰溶化成水","选项B：更多的水凝结成冰","选项C：水和冰都没有变化"],"mid":"1205078545","question":"把一杯冰水混合物放在0摄氏度的环境里,一小时后杯中:","trueAnswer":"选项C：水和冰都没有变化、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15482&s=1205078545","version":4},{"answers":["选项A：2000度","选项B：5000度","选项C：10000度","选项D：20000度"],"mid":"1181742125","question":"一次雷电所释放出来的能量大约有","trueAnswer":"选项C：10000度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15509&s=1181742125","version":4},{"answers":["选项A：法拉第","选项B：奥斯特","选项C：福兰克林","选项D：无解"],"mid":"1234224854","question":"电是谁发明的？","trueAnswer":"选项D：无解、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15516&s=1234224854","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳"],"mid":"1187229418","question":"汽车尾气主要污染物是一氧化碳还是二氧化碳？","trueAnswer":"选项A：一氧化碳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15545&s=1187229418","version":4},{"answers":["选项A：含汞","选项B：含低汞","选项C：不含汞","选项D：没有"],"mid":"1215941562","question":"国家明令禁止使用生产的电池是哪种？","trueAnswer":"选项A：含汞、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15560&s=1215941562","version":4},{"answers":["选项A：这样使锯齿更锋利","选项B：这样使锯更耐受撞击","选项C：锯用得太久，齿被撞歪","选项D：可以使锯口加宽，减小材料对锯的摩擦力","选项E：为了省力","选项F：为了好看"],"mid":"1187762714","question":"无论是木锯还是钢锯，它们的锯齿都是东倒西歪不在一个平面上，这是因为：","trueAnswer":"选项D：可以使锯口加宽，减小材料对锯的摩擦力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15566&s=1187762714","version":4},{"answers":["选项A：截去一半电炉丝","选项B：串联一条相同的电炉丝","选项C：并联一条相同的电炉丝","选项D：把连接电炉和电源的电线长度增加一倍","选项E：截去四分之一电炉丝","选项F：把连接电炉和电源的电线长度增加0.5倍"],"mid":"1195083101","question":"工人师傅在改装电炉时，为了使电功率减小到原来的一半，下列措施中可行的是：","trueAnswer":"选项B：串联一条相同的电炉丝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15567&s=1195083101","version":4},{"answers":["选项A：阻力最小的路线","选项B：距离最短的路线"],"mid":"1229371585","question":"闪电的传播路径是：","trueAnswer":"选项B：距离最短的路线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15608&s=1229371585","version":4},{"answers":["选项A：2B铅笔比3B铅笔软","选项B：2B铅笔比3B铅笔硬","选项C：2B铅笔比3B铅笔重","选项D：2B铅笔比3B铅笔轻"],"mid":"1206439316","question":"2B铅笔与3B铅笔有什么区别?","trueAnswer":"选项B：2B铅笔比3B铅笔硬、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15733&s=1206439316","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：银","选项C：铯","选项D：铬","选项E：铜"],"mid":"1213453435","question":"在金属中，最软的是","trueAnswer":"选项C：铯、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15757&s=1213453435","version":4},{"answers":["选项A：大于","选项B：等于","选项C：小于"],"mid":"1218533157","question":"已知光速为30万千米每秒，那么电磁波的速度与光速相比","trueAnswer":"选项B：等于、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15758&s=1218533157","version":4},{"answers":["选项A：红色光","选项B：黄色光","选项C：蓝色光","选项D：绿色光"],"mid":"1183257802","question":"穿雾能力最强的光是","trueAnswer":"选项B：黄色光、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15774&s=1183257802","version":4},{"answers":["选项A：物体的机械能","选项B：物体的重力势能","选项C：物体的热能","选项D：物体内分子的运动势能"],"mid":"1198688592","question":"物体的内能就是：","trueAnswer":"选项C：物体的热能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15828&s=1198688592","version":4},{"answers":["选项A：卡、大卡","选项B：焦耳","选项C：帕斯卡","选项D：牛顿","选项E：千克"],"mid":"1234467464","question":"国际制热能（内能）的单位是：","trueAnswer":"选项B：焦耳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15836&s=1234467464","version":4},{"answers":["选项A：氧化铁","选项B：二氧化碳","选项C：无变化，还是铁","选项D：铁锈","选项E：四氧化三铁"],"mid":"1196604619","question":"铁在氧气中燃烧会生成？","trueAnswer":"选项E：四氧化三铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15851&s=1196604619","version":4},{"answers":["选项A：电阻定律","选项B：磁铁相吸","选项C：电磁感应"],"mid":"1209124029","question":"家用漏电开关是利用什么原理制成的","trueAnswer":"选项C：电磁感应、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15853&s=1209124029","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1211534329","question":"拨河比赛中，力气大的一方总是会胜吗","trueAnswer":"选项B：否、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15860&s=1211534329","version":4},{"answers":["选项A：温水","选项B：冷水"],"mid":"1232098925","question":"一杯温水和一杯冷水同时放在冰柜里，哪一杯结冰速度更快？","trueAnswer":"选项A：温水、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15935&s=1232098925","version":4},{"answers":["选项A：无氟冰箱的功能更先进","选项B：无氟冰箱的技术含量高","选项C：由于氟对保护人类免受紫外线伤害的臭氧层有很大的破坏作用，而我国的公众与产业界的环保意识正日益增强","选项D：生产无氟冰箱成本比较低，因而销售价格也比较低"],"mid":"1232523902","question":"在冰箱产业中，无氟冰箱似乎正成为主流产品，厂家纷纷上马无氟冰箱生产线，消费者对无氟冰箱也很青睐，其主要原因是：","trueAnswer":"选项C：由于氟对保护人类免受紫外线伤害的臭氧层有很大的破坏作用，而我国的公众与产业界的环保意识正日益增强、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15940&s=1232523902","version":4},{"answers":["选项A：是因为人的感觉","选项B：因为雪在下时是热的","选项C：因为雪融化时要吸收不少的热，所以气温下降","选项D：因为雪在地上过一段时间后变冷"],"mid":"1188195228","question":"为什么下雪不冷化雪才冷?","trueAnswer":"选项C：因为雪融化时要吸收不少的热，所以气温下降、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15950&s=1188195228","version":4},{"answers":["选项A：用热水溶解食盐是明智之举","选项B：只有搅拌才能使食盐更快地溶化","选项C：用热水溶解食盐并非高人一等","选项D：水温对食盐的溶解是至关重要的"],"mid":"1226358312","question":"对于大部分东西来说，温度越高，溶解的越快，可是对于食盐来说，温度升高了，溶解度并没有多大的变化，因此：","trueAnswer":"选项C：用热水溶解食盐并非高人一等、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15953&s=1226358312","version":4},{"answers":["选项A：静止不动","选项B：维持已有的运动状态","选项C：做匀速直线运动","选项D：做匀速圆周运动","选项E：做自由落体运动"],"mid":"1183720032","question":"如果一个物体所受合力为零，那么它将：","trueAnswer":"选项B：维持已有的运动状态、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15954&s=1183720032","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：内侧大于外侧","选项C：外侧大于内侧"],"mid":"1196563424","question":"汽车转弯时车轮所受的压力：","trueAnswer":"选项C：外侧大于内侧、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15955&s=1196563424","version":4},{"answers":["选项A：像玻璃一样透明的钢","选项B：像钢一样的玻璃","选项C：用玻璃纤维加强的塑料"],"mid":"1224807231","question":"玻璃钢的正确描述是：","trueAnswer":"选项C：用玻璃纤维加强的塑料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15967&s=1224807231","version":4},{"answers":["选项A：降低","选项B：升高","选项C：不变"],"mid":"1221060483","question":"一盆水上浮着一个碗，碗中放着一些玻璃球。把玻璃球取出后投到水盆里，水盆中的水面：","trueAnswer":"选项A：降低、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16138&s=1221060483","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1183813393","question":"金刚石可以燃烧吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16144&s=1183813393","version":4},{"answers":["选项A：质量越小的物体，密度越大","选项B：体积越小的物体，密度越大","选项C：这几个物体的密度都相等","选项D：无法比较它们密度的大小"],"mid":"1211343347","question":"几个实心物体有同种物质组成，质量和体积都不相等，则下列说法正确的是（ ）","trueAnswer":"选项D：无法比较它们密度的大小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16163&s=1211343347","version":4},{"answers":["选项A：一伏特除以一欧姆","选项B：一伏特乘以一欧姆"],"mid":"1176751205","question":"一安培等于？","trueAnswer":"选项B：一伏特乘以一欧姆、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16208&s=1176751205","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：欧几里德","选项C：牛顿","选项D：伽利略"],"mid":"1212191712","question":"被西方称之为＂物理学之父＂的科学家是（　）？","trueAnswer":"选项A：阿基米德、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16221&s=1212191712","version":4},{"answers":["选项A：含碳量的不同","选项B：内部原子的排列顺序不同","选项C：钢不般都是几种金属的合金","选项D：含硫量的不同"],"mid":"1205350632","question":"钢与铁外形相似，但其性能却存在较大差异，从内部构成来看，造成钢铁差异的原因主要是什么：","trueAnswer":"选项A：含碳量的不同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16239&s=1205350632","version":4},{"answers":["选项A：放大一倍\t","选项B：放大三倍\t","选项C：放大六倍\t","选项D：角度不变\t"],"mid":"1233380599","question":"在三倍放大镜下，三角板的角会变成：\t","trueAnswer":"选项D：角度不变\t、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16261&s=1233380599","version":4},{"answers":["选项A：晶状体变凸","选项B：瞳孔缩小","选项C：眼裂开大"],"mid":"1198732656","question":"当被视物品由远及近是,眼睛将会怎样调节?","trueAnswer":"选项A：晶状体变凸、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16325&s=1198732656","version":4},{"answers":["选项A：生物学家","选项B：化学家","选项C：物理学家","选项D：天文学家"],"mid":"1214514351","question":"诺贝尔奖得主朱棣文教授是？","trueAnswer":"选项C：物理学家、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16335&s=1214514351","version":4},{"answers":["选项A：下落时间长","选项B：上升时间长","选项C：一样长"],"mid":"1188290379","question":"考虑空气阻力，竖直上抛的物体上升的时间与回到抛出点的下落时间哪一个长？","trueAnswer":"选项A：下落时间长、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16355&s=1188290379","version":4},{"answers":["选项A：惯性定律","选项B：伯努利原理","选项C：牛顿第三定律"],"mid":"1227810618","question":"靠近行驶的两艘船会发生无法控制的碰撞，从物理学的角度看是因为：","trueAnswer":"选项B：伯努利原理、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16356&s=1227810618","version":4},{"answers":["选项A：二分之一","选项B：三分之一","选项C：四分之一"],"mid":"1228312102","question":"科学的椅面高度应约等于身高的几分之一？:","trueAnswer":"选项C：四分之一、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16358&s=1228312102","version":4},{"answers":["选项A：风能","选项B：水能","选项C：电能","选项D：地热能"],"mid":"1188726565","question":"下列能源中属于一次能源的有：","trueAnswer":"选项A：风能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16370&s=1188726565","version":4},{"answers":["选项A：5-10万安培","选项B：25-50万安培","选项C：50-100万安培","选项D：80-120万安培"],"mid":"1206986728","question":"雷电形成的瞬间电流可达：","trueAnswer":"选项B：25-50万安培、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16432&s=1206986728","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：石墨"],"mid":"1220436317","question":"以下哪种物质可以提炼出沥青？","trueAnswer":"选项A：石油、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16503&s=1220436317","version":4},{"answers":["选项A：AC","选项B：DC","选项C：AV"],"mid":"1234757405","question":"交流电的缩写是：","trueAnswer":"选项A：AC、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16532&s=1234757405","version":4},{"answers":["选项A：空间知觉","选项B：时间知觉","选项C：运动知觉"],"mid":"1184224404","question":"美术片中移动人物后的背景，我们就会感觉人物在走动，这是利用人的：","trueAnswer":"选项C：运动知觉、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16533&s=1184224404","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208366731","question":"铅笔芯是用铅做的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16535&s=1208366731","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1230987619","question":"用齿轮转动不能改变运动的方向，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16541&s=1230987619","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1228713724","question":"镍镉电池比锌猛电池（普通用干电池）贵得多，装在收音机里可以提高收音的灵敏度，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16570&s=1228713724","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1196916520","question":"把一个已开响的晶体管收音机，放入铝制饭盒内，再将饭盒铝盖盖紧，还能听到电台的播音吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16571&s=1196916520","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1190041355","question":"通常吊扇、台扇用的调速器是一个可变电阻，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16572&s=1190041355","version":4},{"answers":["选项A：一样","选项B：不一样"],"mid":"1185618875","question":"我们现在常用的六晶体管收音机，当收音机音量调大或调小时耗电量是否一样？","trueAnswer":"选项B：不一样、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16573&s=1185618875","version":4},{"answers":["选项A：一样","选项B：不一样"],"mid":"1184131967","question":"收看电视时，把电视机的亮度调大或调小耗电是否一样？","trueAnswer":"选项B：不一样、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16574&s=1184131967","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1189964870","question":"不看电视时，不是去揿开关按钮，而是直接将电视机的电源插头拔出，这样可以延长电视机的使用寿命，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16575&s=1189964870","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1223590105","question":"电视机旁不宜放花卉，因电视机产生的X射线会影响花卉的生长，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16576&s=1223590105","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1228766468","question":"如果在电路中加装一个交流稳压器，彩电的接收效果就会更好，图象更清晰、稳定，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16589&s=1228766468","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1224038831","question":"因电视机内都已装上保险丝，雨天用室外天线看电视，即使遭雷击，最多也只不过把保险丝烧断，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16590&s=1224038831","version":4},{"answers":["选项A：直接慢档启动","选项B：用快档启动再转入慢档运转"],"mid":"1194618139","question":"若要使用电扇慢档，是让电扇直接慢档启动呢，还是应让电扇用快档启动再转入慢档运转？","trueAnswer":"选项B：用快档启动再转入慢档运转、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16591&s=1194618139","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1192574131","question":"一支大手电筒，装上四节新的1号干电池，连续使用三四小时后小电珠已变得暗淡无光，是否表明电池已几乎用完了？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16592&s=1192574131","version":4},{"answers":["选项A：不能","选项B：能"],"mid":"1181378348","question":"真丝衣服能不能与樟脑球丸放在一起？","trueAnswer":"选项A：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16599&s=1181378348","version":4},{"answers":["选项A：快","选项B：慢"],"mid":"1173990769","question":"我们平时打喷嚏的气流速度是每秒大约100米，这比最强的17级飓风的速度要","trueAnswer":"选项A：快、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16602&s=1173990769","version":4},{"answers":["选项A：硬度大","选项B：价值高"],"mid":"1225866703","question":"俗话说“没有金刚钻，别揽瓷器活”这句话实际上从侧面夸奖了金刚石：","trueAnswer":"选项A：硬度大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16607&s=1225866703","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1201881811","question":"铜是一种合金吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16609&s=1201881811","version":4},{"answers":["选项A：绿色","选项B：棕色"],"mid":"1177193971","question":"铜器生锈后呈现什么颜色？","trueAnswer":"选项A：绿色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16615&s=1177193971","version":4},{"answers":["选项A：可见光","选项B：不可见光"],"mid":"1216978112","question":"摄影中用的最多的是：","trueAnswer":"选项A：可见光、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16629&s=1216978112","version":4},{"answers":["选项A：一样深","选项B：后轮深","选项C：前轮深"],"mid":"1217296002","question":"小轿车在急刹车时，前后轮“拖印”的痕迹（即刹车印记的深浅）是：","trueAnswer":"选项C：前轮深、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16651&s=1217296002","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1215012574","question":"汽车的牵引力是来自地面对主动轮的静摩擦力，这种说法对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16652&s=1215012574","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1183898253","question":"能否使一个物体或微粒的运动速度超过真空中的光速？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16653&s=1183898253","version":4},{"answers":["选项A：拾球方便","选项B：使球在草坪上滚动时抖动小","选项C：使球能够打得更远"],"mid":"1231491740","question":"高尔夫球表面带有凹条纹且比较粗糙，这是为了：","trueAnswer":"选项C：使球能够打得更远、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16654&s=1231491740","version":4},{"answers":["选项A：超重现象","选项B：失重现象","选项C：不清楚"],"mid":"1235610791","question":"我们走进升降机，当升降机开始上升瞬间，我们感到人重了一些，这是什么现象？","trueAnswer":"选项A：超重现象、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16655&s=1235610791","version":4},{"answers":["选项A：振幅和频率","选项B：振幅和周期","选项C：频率和周期"],"mid":"1178863855","question":"声音的强弱和音调的高低分别是由声波的哪个物理量决定的？","trueAnswer":"选项A：振幅和频率、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16656&s=1178863855","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1209963369","question":"把耳朵孔塞住就完全听不到声音了吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16657&s=1209963369","version":4},{"answers":["选项A：降低","选项B：不变","选项C：升高"],"mid":"1208510399","question":"一支竹笛在冬天吹奏时音是准的，到夏天吹奏时则音调将：","trueAnswer":"选项C：升高、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16658&s=1208510399","version":4},{"answers":["选项A：气筒上部","选项B：气筒中部","选项C：气筒下部"],"mid":"1238823549","question":"用手动打气筒给自行车轮胎充气时，气筒上、中、下各部分中，哪一部分温度最高？","trueAnswer":"选项C：气筒下部、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16659&s=1238823549","version":4},{"answers":["选项A：变热","选项B：变凉"],"mid":"1198433399","question":"自行车胎充足气后，拔掉气门芯，让它迅速放气，请问：气门将变热还是变凉？","trueAnswer":"选项B：变凉、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16660&s=1198433399","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1232734544","question":"夏天，小李在房间里感到闷热，房里有一台冰箱，他想，冰箱不也与空调相似吗？因此，他马上把冰箱门打开，这会降低房内气温吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16661&s=1232734544","version":4},{"answers":["选项A：上面","选项B：下面"],"mid":"1198219373","question":"用冰块冷冻鱼肉时，冰块应放在鱼肉的上面还是下面？","trueAnswer":"选项A：上面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16662&s=1198219373","version":4},{"answers":["选项A：上部的管道温度高","选项B：下部的管道温度高"],"mid":"1184493162","question":"电冰箱背面散热的管道，在电冰箱工作时，是上部的管道温度高还是下部的管道温度高？","trueAnswer":"选项A：上部的管道温度高、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16663&s=1184493162","version":4},{"answers":["选项A：新杯不易炸裂","选项B：旧杯不易炸裂"],"mid":"1219407618","question":"用新、旧玻璃茶杯冲茶，哪一个不容易炸裂？","trueAnswer":"选项B：旧杯不易炸裂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16664&s=1219407618","version":4},{"answers":["选项A：盛水","选项B：量器","选项C：洗澡"],"mid":"1227597296","question":"釜底抽薪的釜除做炊具外还做：","trueAnswer":"选项B：量器、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16761&s=1227597296","version":4},{"answers":["选项A：开灯的瞬间","选项B：长时间发光时","选项C：关灯的瞬间"],"mid":"1207968300","question":"电灯泡的铅丝大多是在什么时候最容易烧断？","trueAnswer":"选项A：开灯的瞬间、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16807&s=1207968300","version":4},{"answers":["选项A：陶瓷","选项B：玻璃","选项C：合金"],"mid":"1226327710","question":"高压纳灯的材料是：","trueAnswer":"选项A：陶瓷、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16840&s=1226327710","version":4},{"answers":["选项A：下午时段","选项B：上午时段"],"mid":"1225468514","question":"海市蜃楼现象在不同时间内出现的影像不同，有时候是影像呈正象，有时候是影像呈倒象，请问呈倒象的是什么时段？","trueAnswer":"选项A：下午时段、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16909&s=1225468514","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：铜","选项C：锌","选项D：钨"],"mid":"1229554010","question":"现在家用的电灯泡里面的灯芯是使用什么金属制成的？","trueAnswer":"选项D：钨、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16929&s=1229554010","version":4},{"answers":["选项A：为了牢固","选项B：为了省砖","选项C：为了美观"],"mid":"1193375831","question":"砌墙时砖为什么交替砌？","trueAnswer":"选项A：为了牢固、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16941&s=1193375831","version":4},{"answers":["选项A：玉","选项B：大理石"],"mid":"1182924780","question":"汉白玉是一种","trueAnswer":"选项B：大理石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16951&s=1182924780","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1235795369","question":"用风作动力的帆船能逆风行驶吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16962&s=1235795369","version":4},{"answers":["选项A：粗而短","选项B：粗而长","选项C：细而短","选项D：细而长"],"mid":"1174815816","question":"功率大的灯泡和小的灯泡相比，灯丝","trueAnswer":"选项A：粗而短、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16970&s=1174815816","version":4},{"answers":["选项A：紫色","选项B：黄色"],"mid":"1202918285","question":"哪种颜色的玛瑙质地更好：","trueAnswer":"选项A：紫色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16977&s=1202918285","version":4},{"answers":["选项A：纸张","选项B：收音机"],"mid":"1190732390","question":"家庭检测微波炉是否泄露可以用：","trueAnswer":"选项B：收音机、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16982&s=1190732390","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1204702089","question":"物质除了固态、液态和气态以外，还有其他形态吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17022&s=1204702089","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1200910806","question":"声音在空气中传播的速度比在水中传播的速度快，这句话是对还是错？","trueAnswer":"选项B：错、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17023&s=1200910806","version":4},{"answers":["选项A：空气","选项B：太空","选项C：水","选项D：金属"],"mid":"1203299041","question":"声音在哪里传播的更快：","trueAnswer":"选项D：金属、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17079&s=1203299041","version":4},{"answers":["选项A：光的散射和折射","选项B：光合作用","选项C：氧化反应","选项D：还原反应"],"mid":"1191127898","question":"太阳光穿过地球大气层使太阳发红是发生了什么作用？","trueAnswer":"选项A：光的散射和折射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17142&s=1191127898","version":4},{"answers":["选项A：空气中的氧气充足","选项B：空气中的氧气不足"],"mid":"1201708038","question":"蜡烛燃烧时有时会冒黑烟，这是因为：","trueAnswer":"选项B：空气中的氧气不足、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17162&s=1201708038","version":4},{"answers":["选项A：光源的面积大","选项B：光源的面积小","选项C：光线较强","选项D：光线较弱"],"mid":"1177535533","question":"手术用无影灯下之所以不产生影子主要是因为：","trueAnswer":"选项A：光源的面积大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17165&s=1177535533","version":4},{"answers":["选项A：小气泡","选项B：大气泡"],"mid":"1211353836","question":"水中的大小气泡在相同条件下，哪个上升得快？","trueAnswer":"选项A：小气泡、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17167&s=1211353836","version":4},{"answers":["选项A：镍镉电池","选项B：镍氢电池","选项C：锂电池","选项D：盐水电池"],"mid":"1223672639","question":"请问充电电池使用寿命最长的是？","trueAnswer":"选项C：锂电池、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17181&s=1223672639","version":4},{"answers":["选项A：紫色","选项B：黑色","选项C：红色","选项D：透明色"],"mid":"1175001281","question":"能把太阳的七种颜色全部吸收的物体是：","trueAnswer":"选项B：黑色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17208&s=1175001281","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：铜","选项C：铁","选项D：锡"],"mid":"1188300322","question":"以下不是有色金属的是：","trueAnswer":"选项C：铁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17250&s=1188300322","version":4},{"answers":["选项A：用舌头舔水晶会感觉冰冷无比","选项B：用手摸很光滑"],"mid":"1210584236","question":"以下对于水晶的说法正确的是:","trueAnswer":"选项A：用舌头舔水晶会感觉冰冷无比、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17264&s=1210584236","version":4},{"answers":["选项A：珍珠放在柔和的光线下，闪闪发光的是上等珍珠","选项B：珍珠放在水里，闪闪发光的是上等珍珠"],"mid":"1190410954","question":"以下对珍珠的说法正确的是：","trueAnswer":"选项B：珍珠放在水里，闪闪发光的是上等珍珠、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17265&s=1190410954","version":4},{"answers":["选项A：放在盛满水的碗中的祖母绿会使整个碗出现隐隐绿色","选项B：放在直射光线下的祖母绿会使整个碗出现隐隐绿色"],"mid":"1211901989","question":"以下对祖母绿宝石表述正确的是：","trueAnswer":"选项A：放在盛满水的碗中的祖母绿会使整个碗出现隐隐绿色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17266&s=1211901989","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：银","选项C：铜","选项D：铁"],"mid":"1227277751","question":"以下几种金属中哪一种可以完全不与氧气发生反应形成氧化物？","trueAnswer":"选项A：金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17272&s=1227277751","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：氟利昂","选项C：氢气","选项D：氖气"],"mid":"1186298621","question":"以下哪种物质会波坏臭氧层？","trueAnswer":"选项B：氟利昂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17283&s=1186298621","version":4},{"answers":["选项A：类比法","选项B：等效替代法","选项C：假设验证法"],"mid":"1218950626","question":"历史上有名的故事“曹冲称象”，说的是曹冲把一堆石块放在船中，使船下沉入水面的深度和单独把大象放在船上时相同，来达到测重的目的。他所采取的是什么科学方法？","trueAnswer":"选项B：等效替代法、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17312&s=1218950626","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：开普勒","选项C：伽利略"],"mid":"1200629011","question":"只要能达到第一宇宙速度，发射人造地球卫星便成为可能。提出这一基本理论的物理学家是谁？","trueAnswer":"选项A：牛顿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17316&s=1200629011","version":4},{"answers":["选项A：奥斯特","选项B：法拉第","选项C：瓦特"],"mid":"1236249766","question":"使电能得以大规模生产，使世界进入电气时代的物理学家是哪一位？","trueAnswer":"选项B：法拉第、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17317&s=1236249766","version":4},{"answers":["选项A：电荷守恒定律","选项B：能量转化和守恒定律","选项C：动量守恒定律"],"mid":"1209208647","question":"被称作19世纪自然科学三项重大发现的是指达尔文的进化论，德国生物学家提出的细胞学说，还有一项与物理学有关的是什么？","trueAnswer":"选项B：能量转化和守恒定律、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17318&s=1209208647","version":4},{"answers":["选项A：原子是可分的","选项B：原子核是可分的","选项C：电子是原子的组成部分"],"mid":"1228893864","question":"发现铀矿石具有天然放射性，从而揭示了什么？","trueAnswer":"选项B：原子核是可分的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17319&s=1228893864","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：玻尔","选项C：海森堡"],"mid":"1212128500","question":"提出相对论，从而使人们对时空观念发生根本改变的物理学家是哪一位？","trueAnswer":"选项A：爱因斯坦、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17320&s=1212128500","version":4},{"answers":["选项A：贝克勒耳","选项B：居里夫人","选项C：伦琴"],"mid":"1200122567","question":"发现X射线的物理学家是谁？","trueAnswer":"选项C：伦琴、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17321&s=1200122567","version":4},{"answers":["选项A：费米","选项B：普朗克","选项C：爱因斯坦"],"mid":"1190388991","question":"领导建立世界上第一座原子核反应堆的物理学家是谁？","trueAnswer":"选项A：费米、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17322&s=1190388991","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1209127533","question":"通常看到冰在0摄氏度时溶化，能否使冰在0摄氏度以下溶化？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17324&s=1209127533","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1207706039","question":"虽然你看到花瓶正立放着，由于人眼相当于一个凸透镜，所以花瓶在你眼球视网膜上所成的像是倒立的，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17325&s=1207706039","version":4},{"answers":["选项A：白色颜料","选项B：黑色颜料","选项C：棕色颜料"],"mid":"1237309256","question":"把红、橙、黄、绿、蓝、靛、紫七种颜色按一定比例涂在圆盘的各扇形表面上，圆盘一转，所看到的是白色，若把这七种颜料按一定比例混合在一起，可得到什么颜色的颜料？","trueAnswer":"选项B：黑色颜料、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17326&s=1237309256","version":4},{"answers":["选项A：最外层","选项B：中间层","选项C：最里层"],"mid":"1193275011","question":"我们看到的彩虹是一条七彩圆弧，红色是在哪一层？","trueAnswer":"选项A：最外层、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17327&s=1193275011","version":4},{"answers":["选项A：光的折射现象","选项B：光的散射现象","选项C：光的干涉现象"],"mid":"1211485484","question":"肥皂泡在日光下会显出彩色条纹，这是什么现象？","trueAnswer":"选项C：光的干涉现象、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17328&s=1211485484","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1238325777","question":"既然我能看见你，你也一定能看到我，对吗？（假定两个人的视力都是正常良好）","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17329&s=1238325777","version":4},{"answers":["选项A：视角","选项B：光角","选项C：眼角"],"mid":"1187019287","question":"物体离开我们的远近是用视觉中的什么角来判断的？","trueAnswer":"选项B：光角、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17330&s=1187019287","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1177157297","question":"只用一只眼睛观察能产生立体感吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17331&s=1177157297","version":4},{"answers":["选项A：要深","选项B：要浅"],"mid":"1216328554","question":"你在岸边看到鱼在水里游，则鱼的实际深度比你所看到的要深还是要浅？","trueAnswer":"选项A：要深、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17332&s=1216328554","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1180017730","question":"红外线是红的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17333&s=1180017730","version":4},{"answers":["选项A：48张","选项B：12张","选项C：24张"],"mid":"1208141182","question":"现在的电影每秒钟出现几张画面？","trueAnswer":"选项C：24张、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17334&s=1208141182","version":4},{"answers":["选项A：凹透镜","选项B：凸透镜","选项C：都不是"],"mid":"1195937844","question":"近视眼镜的镜片是向前凸出的，它是凸透镜还是凹透镜？","trueAnswer":"选项A：凹透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17335&s=1195937844","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1181427330","question":"用一个凸透镜和一个凹透镜组成的组合透镜，能否成倒立放大实像？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17336&s=1181427330","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1210923046","question":"在飞机上看到的彩虹是否也是一段圆弧？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17337&s=1210923046","version":4},{"answers":["选项A：镜头焦距较短","选项B：镜头焦距较长","选项C：镜头直径较小"],"mid":"1205618361","question":"“傻瓜”照相机使用时不需调焦，这是因为：","trueAnswer":"选项A：镜头焦距较短、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17338&s=1205618361","version":4},{"answers":["选项A：40次","选项B：60次","选项C：50次"],"mid":"1221484323","question":"电视屏幕每秒钟闪烁几次？","trueAnswer":"选项C：50次、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17339&s=1221484323","version":4},{"answers":["选项A：左边眼孔","选项B：右边眼孔"],"mid":"1185851656","question":"装在墙上的双眼插座，按规定左右两个眼孔中哪一个应接火线？","trueAnswer":"选项B：右边眼孔、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17340&s=1185851656","version":4},{"answers":["选项A：220伏100瓦的灯泡更亮","选项B：220伏15瓦的灯泡更亮","选项C：一样亮"],"mid":"1221843507","question":"两只白炽灯，一个是220伏100瓦，另一个是220伏15瓦，将两只灯泡串联后接到220伏电源上，哪一个灯泡更亮？","trueAnswer":"选项B：220伏15瓦的灯泡更亮、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17341&s=1221843507","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1181509417","question":"日光灯管一端钨丝断了还能用吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17342&s=1181509417","version":4},{"answers":["选项A：牛顿第一定律","选项B：牛顿第三定律","选项C：牛顿第二定律"],"mid":"1186752798","question":"火箭能在太空中飞行的原理是：","trueAnswer":"选项B：牛顿第三定律、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17347&s=1186752798","version":4},{"answers":["选项A：锰","选项B：镍","选项C：镉","选项D：汞"],"mid":"1198492377","question":"以下哪种金属不是废电池所含的重金属:","trueAnswer":"选项A：锰、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17381&s=1198492377","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：氧气","选项C：氖气","选项D：甲烷"],"mid":"1236026088","question":"以下哪种气体是可燃性气体？","trueAnswer":"选项D：甲烷、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17383&s=1236026088","version":4},{"answers":["选项A：哥白尼","选项B：布鲁诺","选项C：伽利略"],"mid":"1193683416","question":"1992年10月31日，罗马教皇约翰.保罗二世在梵蒂冈宣布：1663年罗马天主教会对意大利的著名天体学家、数学家、物理学家关于地球不是宇宙中心的说法的谴责是错误的，对这位科学家进行了平反，请说出这位科学家的名字。","trueAnswer":"选项C：伽利略、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17409&s=1193683416","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1188572483","question":"帆船在逆风时也能借风力航行，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17410&s=1188572483","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1187973826","question":"自行车能向前行驶还得依靠静摩擦力，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17411&s=1187973826","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1200313337","question":"有人穿着溜冰鞋面对墙站着，用手推墙他便获得动能向后滑行，这是因为墙对人做功的缘故，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17412&s=1200313337","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1198368598","question":"河面上，有木筏漂流而下，接近河中心的木筏比靠近河岸的木筏流得快，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17413&s=1198368598","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1217064635","question":"河面上，有木筏漂流而下，载重小的木筏是否比载重大的木筏流得快？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17414&s=1217064635","version":4},{"answers":["选项A：大卡车的长","选项B：小轿车的长","选项C：一样长"],"mid":"1185502503","question":"一辆大卡车与一辆小轿车，在同一条马路上以同样速度行驶，急刹车时，两车的刹车“拖印”（刹车痕迹）哪个长？","trueAnswer":"选项C：一样长、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17415&s=1185502503","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1235411787","question":"盎司既是重量单位又是容量单位，对吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17433&s=1235411787","version":4},{"answers":["选项A：填方土压力","选项B：路基土压力","选项C：孔隙水压力","选项D：路面土压力"],"mid":"1239227490","question":"影响边坡滑动面上土的抗剪强度的重要因素是：","trueAnswer":"选项C：孔隙水压力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17499&s=1239227490","version":4},{"answers":["选项A：绿色","选项B：黄色","选项C：白色"],"mid":"1175180143","question":"当蓝光束和黄光束同时照在白色墙壁同时照在白色墙壁时，混合后得到什么颜色？","trueAnswer":"选项C：白色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17583&s=1175180143","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：绿色"],"mid":"1196890057","question":"晚上看电视时为了保护眼睛，最好开什么颜色的灯具？","trueAnswer":"选项A：红色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17584&s=1196890057","version":4},{"answers":["选项A：等于20","选项B：小于20","选项C：大于20"],"mid":"1219633246","question":"10毫升的水加10毫升汽油的总体积是？","trueAnswer":"选项C：大于20、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17585&s=1219633246","version":4},{"answers":["选项A：顺时针","选项B：逆时针"],"mid":"1202781180","question":"雨伞顺时针快速旋转时，雨滴会向什么方向飞出？","trueAnswer":"选项A：顺时针、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17586&s=1202781180","version":4},{"answers":["选项A：中间靠拢","选项B：两侧分开"],"mid":"1181167821","question":"左右手各执一张纸，相距约5厘米最向中间吹气，纸张将会向？","trueAnswer":"选项A：中间靠拢、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17587&s=1181167821","version":4},{"answers":["选项A：浮游生物","选项B：动植物的尸体","选项C：微生物残骸","选项D：特殊矿石"],"mid":"1209803751","question":"石油是由水中的什么物质在高压作用下形成的？","trueAnswer":"选项C：微生物残骸、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17606&s=1209803751","version":4},{"answers":["选项A：一转","选项B：二转","选项C：四转"],"mid":"1188799895","question":"两个相同大小的齿轮A和B相互啮合，A固定不动，B在啮合状态下围绕A公转，同时B也自转，请问B围绕A公转一周后，B自转了多少转？","trueAnswer":"选项B：二转、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17611&s=1188799895","version":4},{"answers":["选项A：煤油温度计","选项B：水银温度计"],"mid":"1204852694","question":"煤油温度计和水银温度计，哪一个适合在较寒冷的地区使用？","trueAnswer":"选项A：煤油温度计、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17612&s=1204852694","version":4},{"answers":["选项A：磷灰石","选项B：石膏","选项C：方解石","选项D：滑石"],"mid":"1188805252","question":"目前人类已知的最软石头是什么？","trueAnswer":"选项D：滑石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17677&s=1188805252","version":4},{"answers":["选项A：钢","选项B：玻璃","选项C：既不是玻璃也不是钢"],"mid":"1177065907","question":"玻璃钢是钢吗？","trueAnswer":"选项C：既不是玻璃也不是钢、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17701&s=1177065907","version":4},{"answers":["选项A：为了美观","选项B：防腐蚀","选项C：降低导电性"],"mid":"1231037819","question":"对电镀的作用表达错误的是：","trueAnswer":"选项C：降低导电性、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17705&s=1231037819","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：钢","选项C：青铜","选项D：铜","选项E：锡"],"mid":"1227073974","question":"工业上大名鼎鼎的耐磨轴承的原料是：","trueAnswer":"选项C：青铜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17725&s=1227073974","version":4},{"answers":["选项A：极夜期间天空黑暗","选项B：地球磁场作用的结果","选项C：极地气候异常寒冷","选项D：太阳斜射极地高层大气\t"],"mid":"1207167151","question":"美丽的极光多出现在极地上空，这是因为：","trueAnswer":"选项B：地球磁场作用的结果、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17735&s=1207167151","version":4},{"answers":["选项A：反比","选项B：正比"],"mid":"1177768715","question":"拍照时景深和光圈成：","trueAnswer":"选项A：反比、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17754&s=1177768715","version":4},{"answers":["选项A：无线输电","选项B：防止触电","选项C：减少损耗"],"mid":"1222021912","question":"超导技术应用于输电有什么好处？","trueAnswer":"选项C：减少损耗、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17770&s=1222021912","version":4},{"answers":["选项A：酒精","选项B：乙烯","选项C：乙醚","选项D：沼气"],"mid":"1186579908","question":"储藏的粮食在无氧呼吸的情况下会产生：","trueAnswer":"选项A：酒精、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17815&s=1186579908","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1178499524","question":"电焊所用的电压很高吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17875&s=1178499524","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1203519621","question":"飞机会被雷击吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17876&s=1203519621","version":4},{"answers":["选项A：弹开","选项B：黏住","选项C：不一定"],"mid":"1177384654","question":"触电时，人体会被弹开呢？还是会被黏住呢？","trueAnswer":"选项C：不一定、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17877&s=1177384654","version":4},{"answers":["选项A：LAN","选项B：WAN","选项C：MAN","选项D：INTERNET"],"mid":"1187730292","question":"局域网的英文缩写是","trueAnswer":"选项A：LAN、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17880&s=1187730292","version":4},{"answers":["选项A：网卡","选项B：双绞线","选项C：集成器","选项D：调制解调器"],"mid":"1232448482","question":"组建以太网不需要","trueAnswer":"选项D：调制解调器、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17881&s=1232448482","version":4},{"answers":["选项A：以太网","选项B：令牌环网","选项C：令牌总线网","选项D：Internet网"],"mid":"1228898387","question":"（      ）不是局域网","trueAnswer":"选项D：Internet网、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17882&s=1228898387","version":4},{"answers":["选项A：只能输入IP","选项B：需同时输入IP地址和域名","选项C：只能输入域名","选项D：输入IP地址或域名"],"mid":"1178815894","question":"使用浏览器访问WWW站点时，下列说法中正确的是","trueAnswer":"选项D：输入IP地址或域名、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17884&s=1178815894","version":4},{"answers":["选项A：远程登录","选项B：电子公告牌","选项C：文件传输","选项D：网络浏览"],"mid":"1230939310","question":"Internet网提供的BBS服务是指（      ）","trueAnswer":"选项B：电子公告牌、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17886&s=1230939310","version":4},{"answers":["选项A：使用域名或IP地址表示","选项B：所有域名的长度是固定的，相同的","选项C：IP地址是惟一的","选项D：域名也是惟一的"],"mid":"1232895857","question":"下面关于Internet网上的计算机地址，（      ）是不正确的。","trueAnswer":"选项B：所有域名的长度是固定的，相同的、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17887&s=1232895857","version":4},{"answers":["选项A：137.53.34.12","选项B：191.122.234.23","选项C：204.17.206.10","选项D：50.267.45.128"],"mid":"1232384742","question":"（      ）是错误的IP地址。","trueAnswer":"选项D：50.267.45.128、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17888&s=1232384742","version":4},{"answers":["选项A：发热量较大","选项B：发热量较小","选项C：没有明显差别"],"mid":"1223959530","question":"两只额定电压相同的电阻，串联接在电路中，则阻值较大的电阻","trueAnswer":"选项A：发热量较大、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17889&s=1223959530","version":4},{"answers":["选项A：超文本传输协议","选项B：文件传输协议","选项C：计算机主机名","选项D：TCP/IP协议"],"mid":"1183366812","question":"URL地址中的http是指（      ）","trueAnswer":"选项A：超文本传输协议、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17890&s=1183366812","version":4},{"answers":["选项A：各种测量种类及量程的开关","选项B：万用表电流接通的开关","选项C：接通被测物的测量开关"],"mid":"1201993666","question":"万用表的转换开关是实现","trueAnswer":"选项A：各种测量种类及量程的开关、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17891&s=1201993666","version":4},{"answers":["选项A：放置平稳","选项B：使他们不与地面和墙壁接触，以防受潮变形","选项C：放在墙角"],"mid":"1220591285","question":"绝缘棒平时应","trueAnswer":"选项B：使他们不与地面和墙壁接触，以防受潮变形、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17892&s=1220591285","version":4},{"answers":["选项A：每年一次","选项B：六个月一次","选项C：五个月一次"],"mid":"1192260548","question":"绝缘手套的测验周期是","trueAnswer":"选项B：六个月一次、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17893&s=1192260548","version":4},{"answers":["选项A：必须有领导在场","选项B：必须先停电","选项C：必须有监护人在场"],"mid":"1191128813","question":"在值班期间需要移开或越过遮栏时","trueAnswer":"选项C：必须有监护人在场、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17894&s=1191128813","version":4},{"answers":["选项A：800","选项B：900","选项C：1000","选项D：1100","选项E：1200"],"mid":"1234841496","question":"陶器的烧成温度在多少度左右？","trueAnswer":"选项B：900、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17901&s=1234841496","version":4},{"answers":["选项A：800","选项B：900","选项C：100","选项D：1100","选项E：1200"],"mid":"1173887355","question":"瓷器的烧成温度在多少度左右？","trueAnswer":"选项E：1200、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17902&s=1173887355","version":4},{"answers":["选项A：把电能转为光能","选项B：把光能转为电能"],"mid":"1206235229","question":"光电管的作用是：","trueAnswer":"选项B：把光能转为电能、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17919&s=1206235229","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1195974326","question":"用于放大信号的三极管都有三支脚吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17920&s=1195974326","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1186586578","question":"气体的体积增大，那么气体的压强会减小。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17992&s=1186586578","version":4},{"answers":["选项A：铝","选项B：镁","选项C：锂","选项D：锌"],"mid":"1201414905","question":"最轻的金属是：","trueAnswer":"选项C：锂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18045&s=1201414905","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：伽利略","选项C：牛顿"],"mid":"1216368337","question":"最先发现了白色光组成的是:","trueAnswer":"选项C：牛顿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18054&s=1216368337","version":4},{"answers":["选项A：凸透镜","选项B：凹透镜"],"mid":"1214856553","question":"中央比边缘厚的透镜叫","trueAnswer":"选项A：凸透镜、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18063&s=1214856553","version":4},{"answers":["选项A：14","选项B：16","选项C：18","选项D：20","选项E：22","选项F：24"],"mid":"1221780850","question":"请问：根据摩尔定律，每12到___月，CPU的速度将翻倍？","trueAnswer":"选项C：18、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18089&s=1221780850","version":4},{"answers":["选项A：八大观","选项B：小青岛","选项C：栈桥","选项D：五月的风","选项E：中山路"],"mid":"1230233478","question":"青岛市的城市标志是什么？","trueAnswer":"选项C：栈桥、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18090&s=1230233478","version":4},{"answers":["选项A：浮出水面","选项B：航于海底","选项C：上浮过程中"],"mid":"1233961591","question":"潜艇在什么状态下受到的浮力最小？","trueAnswer":"选项A：浮出水面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18106&s=1233961591","version":4},{"answers":["选项A：黄白色","选项B：黑灰色","选项C：白色","选项D：黑色"],"mid":"1237963933","question":"硅的颜色是","trueAnswer":"选项B：黑灰色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18131&s=1237963933","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：4个","选项C：6个","选项D：8个","选项E：12个","选项F：20个"],"mid":"1205664457","question":"国家住宅标准中两居室电源插座为：","trueAnswer":"选项E：12个、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18172&s=1205664457","version":4},{"answers":["选项A：破坏臭氧层","选项B：伤害人的神经系统"],"mid":"1176954073","question":"含氟冰箱使用氟里昂作制冷剂，会：","trueAnswer":"选项A：破坏臭氧层、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18199&s=1176954073","version":4},{"answers":["选项A：裂变","选项B：聚变","选项C：衰变","选项D：化合"],"mid":"1193268877","question":"核电站运用了放射性元素的什么来转化为电能？","trueAnswer":"选项A：裂变、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18213&s=1193268877","version":4},{"answers":["选项A：沸水堆","选项B：压水堆","选项C：高温气冷堆"],"mid":"1208428935","question":"核反应堆的类型很多我国已建和正在建的秦山、大亚湾核电站采用的都是哪一种堆型？","trueAnswer":"选项B：压水堆、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18214&s=1208428935","version":4},{"answers":["选项A：莫霍面","选项B：古登堡面"],"mid":"1233268366","question":"地球地壳与地幔之间的岩层叫：","trueAnswer":"选项A：莫霍面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18225&s=1233268366","version":4},{"answers":["选项A：蓝色金","选项B：红色金","选项C：绿色金"],"mid":"1192117180","question":"黄金与其它金属混合可以制成五颜六色的色金首饰，当黄金与铜按比例混合能制成：","trueAnswer":"选项B：红色金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18234&s=1192117180","version":4},{"answers":["选项A：黑色","选项B：青色","选项C：紫色","选项D：褐色","选项E：灰色"],"mid":"1229453235","question":"鉴别墨色的好坏时，颜色以什么为最佳？","trueAnswer":"选项C：紫色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18243&s=1229453235","version":4},{"answers":["选项A：4伏","选项B：16伏","选项C：26伏","选项D：36伏","选项E：120伏"],"mid":"1237654673","question":"经验表明，对人体来说，高于多少伏的电压是不安全电压？","trueAnswer":"选项D：36伏、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18260&s=1237654673","version":4},{"answers":["选项A：空气受到地球引力的影响","选项B：不同气体密度不同","选项C：高度不同温度不同"],"mid":"1233527917","question":"离地面越高空气越稀薄这是因为：","trueAnswer":"选项A：空气受到地球引力的影响、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18283&s=1233527917","version":4},{"answers":["选项A：沙子","选项B：石子","选项C：泥土","选项D：水泥"],"mid":"1179732084","question":"混凝土和水泥沙浆的区别是，混凝土中不含：","trueAnswer":"选项B：石子、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18335&s=1179732084","version":4},{"answers":["选项A：中部","选项B：中上部","选项C：下方","选项D：中下部"],"mid":"1202427328","question":"在钢筋混凝土梁中，受力钢筋是分布在梁的横截面的：","trueAnswer":"选项C：下方、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18348&s=1202427328","version":4},{"answers":["选项A：α射线","选项B：β射线","选项C：γ射线"],"mid":"1188956343","question":"放射性核素放出的射线都是可以防护的，用一张纸可以挡住的射线是：","trueAnswer":"选项C：γ射线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18538&s=1188956343","version":4},{"answers":["选项A：飞机烟雾","选项B：水汽凝结"],"mid":"1211100158","question":"飞机留下的长长的尾巴是：","trueAnswer":"选项B：水汽凝结、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18540&s=1211100158","version":4},{"answers":["选项A：木头","选项B：铁"],"mid":"1223306343","question":"在真空里同样为1吨重的木头和铁，在空气里哪个更重？","trueAnswer":"选项A：木头、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18600&s=1223306343","version":4},{"answers":["选项A：银灰色","选项B：淡蓝色","选项C：乳白色","选项D：淡黄色"],"mid":"1187969443","question":"在约－218℃（55K）时变成雪花状的固体，颜色是:","trueAnswer":"选项B：淡蓝色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18601&s=1187969443","version":4},{"answers":["选项A：木头","选项B：铁","选项C：碳化的棉线","选项D：铜丝"],"mid":"1189653656","question":"最早的电灯泡的灯丝是什么材料制成？","trueAnswer":"选项C：碳化的棉线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18612&s=1189653656","version":4},{"answers":["选项A：不可用于通讯","选项B：不可用于医疗","选项C：易被物体吸收","选项D：能穿透墙壁","选项E：有很强的热能","选项F：能穿透云雾"],"mid":"1184198768","question":"红外线不具备的特征是","trueAnswer":"选项D：能穿透墙壁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18709&s=1184198768","version":4},{"answers":["选项A：2430","选项B：2440","选项C：2450"],"mid":"1200097696","question":"我们经常担心使用微波炉时身体会受到微波泄漏的伤害，其实微波炉微波的频率是_________兆赫，这种微波不能透入人体内部的器官和组织，只能使皮肤和体表组织发热而已。","trueAnswer":"选项C：2450、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18825&s=1200097696","version":4},{"answers":["选项A：2500","选项B：200","选项C：1000","选项D：25"],"mid":"1175382497","question":"黄金有很好的延展性，经过现代工艺加工，一克纯金可拉成多少米长的细丝？","trueAnswer":"选项A：2500、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18898&s=1175382497","version":4},{"answers":["选项A：眼睛发射光波","选项B：视网膜记忆","选项C：物体光线反射","选项D：人类本能"],"mid":"1230853633","question":"人眼是如何看到物体的","trueAnswer":"选项C：物体光线反射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19039&s=1230853633","version":4},{"answers":["选项A：功率不同","选项B：波长不同","选项C：环境原因","选项D：温度不同"],"mid":"1231185135","question":"为什么激光有各种颜色","trueAnswer":"选项B：波长不同、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19040&s=1231185135","version":4},{"answers":["选项A：0℃","选项B：-73.15℃","选项C：-173.15℃","选项D：-273.15℃"],"mid":"1224088164","question":"“绝对零度”是摄氏多少度","trueAnswer":"选项D：-273.15℃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19041&s=1224088164","version":4},{"answers":["选项A：6个","选项B：8个","选项C：10个","选项D：12个","选项E：14个","选项F：16个"],"mid":"1215872208","question":"假设有一只乒乓球自由地悬浮在空中。那么，在它的周围最多可以放上几个乒乓球，并使每只球都能与它接触：","trueAnswer":"选项D：12个、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19069&s=1215872208","version":4},{"answers":["选项A：0、1公克","选项B：0、2公克","选项C：0、3公克","选项D：0、4公克"],"mid":"1206288394","question":"市面上的钻石是以克拉为计量单位的，请问“一克拉”等于多少公克？","trueAnswer":"选项B：0、2公克、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19116&s=1206288394","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：8","选项C：10","选项D：12"],"mid":"1200775643","question":"如果人一次受到1万毫雷姆，虽然不会感到有任何症状，却会伤害人的骨髓。请问，一次X光检查，给人体胸部造成的辐射是_________毫雷姆。","trueAnswer":"选项C：10、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19195&s=1200775643","version":4},{"answers":["选项A：1.17%","选项B：2.17%","选项C：3.17%","选项D：4.17%"],"mid":"1213879214","question":"当今市场上，黄金饰品种类繁多。许多首饰都步入金色的世界，到底哪些是真金，哪些是仿金呢？ 真金饰品印有K的标志。K表示含金量系数，1K的金含量为","trueAnswer":"选项D：4.17%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19245&s=1213879214","version":4},{"answers":["选项A：低频电","选项B：高频电","选项C：交流电","选项D：直流电"],"mid":"1217567095","question":"日常看电视和操作微机不会对生育造成影响。但人们发现，电脑周围会产生低频电磁场，孕早期长期使用电脑可影响胚胎发育，增加流产的危险性。","trueAnswer":"选项A：低频电、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19331&s=1217567095","version":4},{"answers":["选项A：失恋的爱","选项B：贞操","选项C：渴望的爱","选项D：美丽的容颜"],"mid":"1174508602","question":"有很多人喜欢荷兰的国花郁金香，您知道野生郁金香的花语是什么吗？","trueAnswer":"选项B：贞操、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19363&s=1174508602","version":4},{"answers":["选项A：黄龙","选项B：九寨沟","选项C：卡龙沟","选项D：牟泥沟"],"mid":"1211407895","question":"我国境内有世界落差最大的钙化瀑布，你知道是在那里吗？","trueAnswer":"选项D：牟泥沟、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19364&s=1211407895","version":4},{"answers":["选项A：10%","选项B：15%","选项C：20%","选项D：25%"],"mid":"1228798790","question":"中国加入WTO后承诺2006年7月汽车关税会降至_________ ％。","trueAnswer":"选项D：25%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19365&s=1228798790","version":4},{"answers":["选项A：小","选项B：中","选项C：大"],"mid":"1205055383","question":"秋田犬原产于日本，系纯血日本犬，是日本_________型犬之一，耳小直立，颜面宽大，体躯宽阔，四肢强壮，尾粗有力。","trueAnswer":"选项A：小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19366&s=1205055383","version":4},{"answers":["选项A：900.985公里","选项B：700.985公里","选项C：1227.985公里","选项D：500.985公里"],"mid":"1230480473","question":"英国的安迪·格林于1997年10月在美国内华达州的黑岩沙漠上创造了一项陆上最高速度记录，他驾驶的是一辆理查德·格林设计的推力SSC型汽车，装有罗尔斯·罗伊斯双缸喷气发动机，可产生22..68吨推力，该车是第一辆超音�","trueAnswer":"选项C：1227.985公里、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19367&s=1230480473","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：深圳"],"mid":"1232521339","question":"你知道2010世博会主办权最终由_________赢得吗？","trueAnswer":"选项A：上海、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19368&s=1232521339","version":4},{"answers":["选项A：2040年","选项B：2020年","选项C：2010年","选项D：2030年"],"mid":"1231888663","question":"目前空调采用的R22是氟立昂中对臭氧层破坏最小的一种，请问R22到哪年将被全面取缔？","trueAnswer":"选项A：2040年、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19369&s=1231888663","version":4},{"answers":["选项A：10W","选项B：8W","选项C：5W","选项D：20W"],"mid":"1222602687","question":"在计算机显示器的节能方面有EPA能源之星标准，符合这一标准的显示器有能力自动进人以下二个节电状态，首先进入第一阶段节电的\"睡眠\"状态；接着，在一个预设或用户定义的不工作时间后，显示器进入第二阶段节电的\"深睡","trueAnswer":"选项B：8W、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19370&s=1222602687","version":4},{"answers":["选项A：28","选项B：32","选项C：48"],"mid":"1178070837","question":"印度舞蹈神秘而曼妙，最明显的特点就是身体語言异常丰富，尤其是手語更是变幻莫测。据說，舞蹈演员单手可做出_________种姿势。","trueAnswer":"选项A：28、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19371&s=1178070837","version":4},{"answers":["选项A：大红灯笼高高挂","选项B：一个都不能少","选项C：菊豆","选项D：幸福时光","选项E：我的父亲母亲"],"mid":"1179584320","question":"张艺谋将他的哪部电影搬上芭蕾舞台，改编成同名芭蕾舞剧。","trueAnswer":"选项A：大红灯笼高高挂、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19372&s=1179584320","version":4},{"answers":["选项A：作曲","选项B：作词"],"mid":"1189870747","question":"帕格尼尼是音乐史上最负盛名的演奏家之一，他不仅是著名的小提琴演奏家，同时还是_________家。","trueAnswer":"选项A：作曲、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19373&s=1189870747","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1236762436","question":"你知道犀牛每_________年才能繁殖一次，每次只能生一胎吗？","trueAnswer":"选项E：5、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19374&s=1236762436","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：满族"],"mid":"1178608518","question":"现在客家人遍布世界各地，客家人拥有自己独特的语言、文化、民俗和生活方式，你知道客家人是属于哪个民族的一部分吗？","trueAnswer":"选项A：汉族、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19375&s=1178608518","version":4},{"answers":["选项A：把香槟当做饮料一样，插入吸管饮用","选项B：将香槟加热后饮用","选项C：勾对不同的饮料饮用","选项D：加入特制的苏打水饮用"],"mid":"1205231751","question":"向来被视为是尊贵、典雅、稍微带点高不可攀味道的香槟，现在被喜欢追逐时尚的年轻人创造出了新喝法，你知道\"香槟另类时尚新喝法\"是什么样的吗？","trueAnswer":"选项A：把香槟当做饮料一样，插入吸管饮用、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19376&s=1205231751","version":4},{"answers":["选项A：海鸥","选项B：燕鸥"],"mid":"1185618319","question":"釜山亚运会的吉祥物是釜山市的市鸟，名叫\"杜里亚\"，它是一只展翅高飞的_________。","trueAnswer":"选项A：海鸥、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19377&s=1185618319","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：康熙"],"mid":"1203996268","question":"北京在金代时就有了\"燕京八景\"，历代有所不同，都是当时的皇帝\"钦定\"的，北京目前公认的燕京八景是_________皇帝钦定的。","trueAnswer":"选项A：乾隆、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19378&s=1203996268","version":4},{"answers":["选项A：哈萨克","选项B：巴基斯坦"],"mid":"1223849775","question":"\"冬不拉\"是一种_________族民间流行的弹拨乐器。","trueAnswer":"选项A：哈萨克、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19379&s=1223849775","version":4},{"answers":["选项A：李贺","选项B：杜甫"],"mid":"1202545193","question":"宋代以来，不少学者、诗人常用\"太白仙才，长吉鬼才\" 来形容唐朝李白和_________两位著名诗人。","trueAnswer":"选项A：李贺、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19380&s=1202545193","version":4},{"answers":["选项A：int","选项B：gov","选项C：edu","选项D：mil"],"mid":"1232776564","question":"域名后缀，正式的名称是顶级域名，位于一个网址的结尾。请问，教育机构的域名后缀是哪一个？","trueAnswer":"选项C：edu、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19381&s=1232776564","version":4},{"answers":["选项A：鸭绿","选项B：钱塘"],"mid":"1186094094","question":"天池是火山喷发自然形成的我国最大的火山口湖，也是松花江、图们江、_________江三江之源。因为它所处的位置高，水面海拔达2150米，所以被称为\"天池\"。","trueAnswer":"选项A：鸭绿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19382&s=1186094094","version":4},{"answers":["选项A：一","选项B：二","选项C：三"],"mid":"1189178975","question":"国有大中型企业主辅分离，辅业改制，分流安置本企业富余人员兴办的经济实体，符合一定条件，经有关部门认定，税务机关审核，可享受_________年内免征企业所得税的政策。","trueAnswer":"选项C：三、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19383&s=1189178975","version":4},{"answers":["选项A：鱼肉","选项B：鸡肉"],"mid":"1213774251","question":"饺子是中国的传统美食，在很多国家也有吃饺子的风俗习惯，但是所用的馅料有所不同，越南饺子以_________为馅，在馅里加大量橙皮、猪肉和鸡蛋。","trueAnswer":"选项A：鱼肉、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19384&s=1213774251","version":4},{"answers":["选项A：纯木浆质地，不刺激皮肤","选项B：吸油力强劲，却不会失去水分","选项C：不破坏妆容","选项D：无色无味，细腻柔软"],"mid":"1196619451","question":"吸油纸可以帮你轻松的吸去脸上的油光，但是，如果选择不当就会直接损伤到娇嫩的肌肤，你知道\"优质吸油纸的标准\"是什么吗？","trueAnswer":"选项B：吸油力强劲，却不会失去水分、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19385&s=1196619451","version":4},{"answers":["选项A：王朗","选项B：佛山"],"mid":"1233374431","question":"憨态可掬的大熊猫是我国的国宝，我国第一个大熊猫保护区是四川_________自然保护区。","trueAnswer":"选项A：王朗、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19386&s=1233374431","version":4},{"answers":["选项A：11月","选项B：12月","选项C：1月","选项D：2月"],"mid":"1206860651","question":"曼谷属热带季风气候，终年炎热，到泰国曼谷旅游的最佳季节是每年11月～次年1月，这段时间是泰国雨季之后的最佳季节--凉季。虽称\"凉季\"，温度并不低，平均气温仍有25℃～27℃。你知道一年中最舒适的月份是几月吗？","trueAnswer":"选项B：12月、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19387&s=1206860651","version":4},{"answers":["选项A：李宁","选项B：李小双","选项C：楼云","选项D：邓亚萍"],"mid":"1225779891","question":"在第二十三届洛杉矶奥运会上，中国运动员独得3枚金牌，2枚银牌和1枚铜牌，是本届获奖牌最多的运动员，被誉为\"力量之塔\"和\"使人倾倒的小巨人\"。","trueAnswer":"选项A：李宁、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19388&s=1225779891","version":4},{"answers":["选项A：李连杰","选项B：周润发","选项C：刘德华","选项D：成龙"],"mid":"1203602621","question":"下列哪位影星是北京申奥第一位形象大使？","trueAnswer":"选项D：成龙、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19389&s=1203602621","version":4},{"answers":["选项A：劳动部","选项B：国家技术监督局","选项C：建设部","选项D：轻工部"],"mid":"1232273362","question":"电梯是关系到生命安全的产品，请问电梯生产许可证是由国家哪个部门颁发的？","trueAnswer":"选项C：建设部、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19390&s=1232273362","version":4},{"answers":["选项A：一万","选项B：两万"],"mid":"1180405797","question":"我们都知道，眼睛周围的肌肤是人体皮肤中最薄、最敏感、最容易疲劳和紧张的部位，再加上每人每天眨眼大约_________次，因此眼部最容易长皱纹和反映一个人的年龄，应该加倍地保护它。","trueAnswer":"选项A：一万、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19391&s=1180405797","version":4},{"answers":["选项A：雏菊","选项B：浮萍","选项C：无花草","选项D：矢车菊"],"mid":"1227685366","question":"世界上能开花的植物成千上万，那么你知道最小的开花植物是什么吗？","trueAnswer":"选项B：浮萍、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19392&s=1227685366","version":4},{"answers":["选项A：100","选项B：50"],"mid":"1227056291","question":"目前我国的汽车关税为_________％，明年我国的汽车关税将下调20％，这意味着进口车价将有大幅度的降低。","trueAnswer":"选项A：100、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19393&s=1227056291","version":4},{"answers":["选项A：普通衬衫＋牛仔裤＋休闲鞋","选项B：T恤＋纯棉长裤＋拖鞋","选项C：西装＋西装长裤＋系带皮鞋","选项D：中式棉麻对襟衫＋麻制长裤＋草编鞋"],"mid":"1212948747","question":"一批身家过亿的年轻新贵，在创造网络时代财富神话的同时，也创造了另一种新的形象--硅谷形象，你知道所谓\"硅谷形象\"是指一下哪一种吗？","trueAnswer":"选项A：普通衬衫＋牛仔裤＋休闲鞋、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19394&s=1212948747","version":4},{"answers":["选项A：1926","选项B：1927","选项C：1928"],"mid":"1209736519","question":"卡通人物米老鼠诞生于_________年11月18日，迪斯尼公司的卡通影片《蒸汽船威利》的公映使主角米老鼠立刻成为明星。","trueAnswer":"选项C：1928、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19395&s=1209736519","version":4},{"answers":["选项A：印第安民族","选项B：中国清朝","选项C：英国皇室","选项D：古希腊"],"mid":"1235998014","question":"美容并不仅仅局限于面部的保养，\"由内而外\"才是美的精华。\"香薰耳烛\"这一新兴美容疗法可以起到减压、排毒、放松的功效，您知道\"耳烛\"起源于哪里吗？","trueAnswer":"选项A：印第安民族、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19396&s=1235998014","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1180627362","question":"大连是一个像巴西人一样狂热地迷恋足球的城市，1994年中国足球职业化以来的七年间，大连实德队获得了_________届联赛冠军。","trueAnswer":"选项E：5、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19397&s=1180627362","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：明朝","选项C：唐朝","选项D：清朝"],"mid":"1217619236","question":"云南丽江有两株合抱的山茶树，被当地人称为\"合欢树\"，每年可开2万余朵山茶花，被誉为\"环球第一山茶王\"。此树距今已有500多年历史，您知道这株\"合欢树\"种植于哪个朝代吗？","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19398&s=1217619236","version":4},{"answers":["选项A：减轻","选项B：加重"],"mid":"1176060945","question":"日本专家的调查证实，孕妇若每天饮５杯浓红茶，就可能使新生儿体重_________。","trueAnswer":"选项A：减轻、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19399&s=1176060945","version":4},{"answers":["选项A：未婚女性","选项B：中年女性","选项C：都可以穿","选项D：已婚女性","选项E：老年女性"],"mid":"1184485211","question":"振袖和服，根据袖子的长度可分为\"大振袖\"、\"中振袖\"和\"小振袖\"，请问它被称为谁的第一礼服？","trueAnswer":"选项A：未婚女性、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19400&s=1184485211","version":4},{"answers":["选项A：酸","选项B：碱"],"mid":"1220404881","question":"美国一位病理学家经过长期研究指出，只有体液呈弱_________性，才能保持人体健康。","trueAnswer":"选项B：碱、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19401&s=1220404881","version":4},{"answers":["选项A：毛鸡蛋","选项B：鲜鸡蛋"],"mid":"1178415625","question":"在民间流传着许多与美食相关的故事，话说乾隆下江南时偶入一老妇家中食得已孵一二十天的胎蛋，顿觉味道鲜美风味独特，并起了一个文雅的名字-雏凤明珠，皱凤是未出壳的小鸡，明珠就是人们俗称的_________。","trueAnswer":"选项A：毛鸡蛋、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19402&s=1178415625","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：火"],"mid":"1187901676","question":"\"一闪一闪亮晶晶，满天都是小星星\"。太阳系内九大行星之一的_________星是夜空中最亮的一颗行星。","trueAnswer":"选项A：金、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19403&s=1187901676","version":4},{"answers":["选项A：小米面","选项B：鸡蛋","选项C：淀粉","选项D：面粉"],"mid":"1230423166","question":"\"三不粘\"是中国的一道传统美食，味道微甜。它的特别就在这\"不粘\"二字上，即不粘牙、不粘筷子、不粘盘子，你知道\"三不粘\"的主料是以下哪一种吗？","trueAnswer":"选项B：鸡蛋、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19404&s=1230423166","version":4},{"answers":["选项A：钢琴","选项B：音乐"],"mid":"1218257651","question":"鼓浪屿又称\"_________之岛\"，在岛上随处都可以听见优美的钢琴声。","trueAnswer":"选项A：钢琴、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19405&s=1218257651","version":4},{"answers":["选项A：专用做缝补的工具","选项B：绣大面积图案时的支撑工具","选项C：穿针引线用的工具","选项D：纳鞋底拔针用的工具"],"mid":"1226180416","question":"封建礼教社会中的女子不允许读书识字，只能闭门在家学做针线，称之为\"女红\"，做女红时会用到一种叫\"木燕\"的工具，你知道它是用来做什么的吗？","trueAnswer":"选项C：穿针引线用的工具、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19406&s=1226180416","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：澳大利亚"],"mid":"1236852515","question":"蛋糕是人们喜欢爱的食品之一，你知道以下哪个国家拥有\"贮放时间最长的蛋糕\"吗？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19407&s=1236852515","version":4},{"answers":["选项A：脂肪肝","选项B：心脏病","选项C：风湿病"],"mid":"1201006449","question":"在写字楼里，总能看到忙碌着的白领们，他们的身体处于\"亚健康状态\"，而据有关调查显示：_________、痛风、心理疾患等已成为城市白领的常见病，而且发病较为普遍。","trueAnswer":"选项A：脂肪肝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19408&s=1201006449","version":4},{"answers":["选项A：广州","选项B：上海","选项C：重庆"],"mid":"1186074627","question":"你知道\"亚洲议会和平协会\"第三届年会在北京隆重开幕，在_________市举行吗？","trueAnswer":"选项C：重庆、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19409&s=1186074627","version":4},{"answers":["选项A：江苏","选项B：湖南"],"mid":"1218953714","question":"春调是民歌的一种，流行于_________省，是农村在春节期间或立春前后举行迎春、送春等活动时所唱的民歌。","trueAnswer":"选项A：江苏、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19410&s=1218953714","version":4},{"answers":["选项A：用一片萝卜擦污处，再用热水洗涤","选项B：先用肥皂洗，后再用酒精擦拭，以清水进行漂洗","选项C：用四氯化碳揩擦后，再以肥皂，酒精液洗除","选项D：用松节油充分湿润后，再用肥皂液刷洗，最后用汽油揩擦"],"mid":"1231829810","question":"小梅的丈夫是一个办公用品修理员，在检修过程中，难免会将一些污渍、油渍弄到衣服上，很是头疼，你能告诉小梅，打印油渍的去除方法吗？","trueAnswer":"选项D：用松节油充分湿润后，再用肥皂液刷洗，最后用汽油揩擦、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19411&s=1231829810","version":4},{"answers":["选项A：1952","选项B：1953","选项C：1954"],"mid":"1197573029","question":"伦敦烟雾事件发生于_________年英国伦敦，由于烟尘和二氧化硫在浓雾中积聚不散，先后死亡1万多人。","trueAnswer":"选项A：1952、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19412&s=1197573029","version":4},{"answers":["选项A：2.8","选项B：2.9","选项C：2.7","选项D：2.6"],"mid":"1183975644","question":"乒乓球经历过一次由小球变为大球的转变，制造材料和工艺并没有变，但在硬度和重量上发生了一些变化。原来的小乒乓球重2.5克，你知道现在的\"大球\"重多少克吗？","trueAnswer":"选项C：2.7、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19413&s=1183975644","version":4},{"answers":["选项A：祖母绿","选项B：鸽血红"],"mid":"1218759062","question":"俗话说物以稀为贵，_________与钻石、红宝石、蓝宝石并称为世界四大珍贵宝石。","trueAnswer":"选项A：祖母绿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19414&s=1218759062","version":4},{"answers":["选项A：湖南省","选项B：湖北省","选项C：安徽省","选项D：陕西省"],"mid":"1237153495","question":"你知道李自成被害地九宫山位于哪一个省吗？","trueAnswer":"选项B：湖北省、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19415&s=1237153495","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：15","选项C：20","选项D：25"],"mid":"1224775409","question":"乳牙大约要使用5-10年，在6-12岁逐渐被恒牙取代。请问，人的乳牙有_________颗呢？","trueAnswer":"选项C：20、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19416&s=1224775409","version":4},{"answers":["选项A：2002年6月1日","选项B：2002年4月29日","选项C：2002年5月1日","选项D：2002年3月1日"],"mid":"1238578221","question":"你知道中国移动和中国联通宣布从什么时候开始在全国范围内实现手机短消息的互通吗？","trueAnswer":"选项C：2002年5月1日、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19417&s=1238578221","version":4},{"answers":["选项A：青海","选项B：鄱阳"],"mid":"1213849996","question":"我国最大的淡水湖是位于江西的_________湖。","trueAnswer":"选项B：鄱阳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19418&s=1213849996","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：11","选项C：12"],"mid":"1179676976","question":"一九八一年前，美国生物学家在南太平洋的深海处，发现了一条大约已活了1600多年的绿茸棕蛇。经后来的研究证实，这条绿茸棕蛇最长寿命可达_________万年。","trueAnswer":"选项C：12、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19419&s=1179676976","version":4},{"answers":["选项A：5.146％","选项B：3.156％","选项C：4.166％"],"mid":"1213873090","question":"国际上用\"K\"表示含金量，24K为足金，请问1K的含金量为多少？","trueAnswer":"选项C：4.166％、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19420&s=1213873090","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：14","选项C：12","选项D：15"],"mid":"1225619641","question":"今年是王阿姨夫妇的\"水晶婚\"纪念年，你知道他们结婚多少周年了吗？","trueAnswer":"选项D：15、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19421&s=1225619641","version":4},{"answers":["选项A：第一个穿它的模特叫\"比基尼\"，因此得名","选项B：这种泳装里添加了一种叫\"比基尼\"的特殊材料","选项C：与一个叫比基尼的小岛有关","选项D：设计师有一只宠物狗叫比基尼"],"mid":"1181764056","question":"\"比基尼\"式泳装世界闻名，它的出现打开了泳装的新纪元，你知道比基尼的由来与什么有关吗？","trueAnswer":"选项C：与一个叫比基尼的小岛有关、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19422&s=1181764056","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：法国","选项C：英国","选项D：加拿大"],"mid":"1188999554","question":"愚人节已经被越来越多的人接受，您知道它起源于哪个国家吗？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19423&s=1188999554","version":4},{"answers":["选项A：浓密型假睫毛","选项B：彩色假睫毛","选项C：较长形状的假睫毛","选项D：局部式假睫毛"],"mid":"1225867262","question":"美雅是单眼皮，她经常愁眉不展的望着镜子中的自己，朋友告诉她可以借助假睫毛来实现\"眼睛变大\"的愿望，你知道美雅适合以下哪种假睫毛吗？","trueAnswer":"选项C：较长形状的假睫毛、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19424&s=1225867262","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：元朝","选项C：清朝","选项D：明朝"],"mid":"1192184499","question":"云南丽江有两株合抱的山茶树，被当地人称为\"合欢树\"，每年可开2万余朵山茶花，被誉为\"环球第一山茶王\"。此树距今已有500多年历史，您知道这株\"合欢树\"种植于哪个朝代吗？","trueAnswer":"选项D：明朝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19425&s=1192184499","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：60","选项C：70"],"mid":"1174920634","question":"\"喝水也能长肉\"的说法日前被美国研究者证实，一篇刊登在医学杂志《柳叶刀》上的论文指出，一个孩子如果每天喝一听饮料，他发生肥胖的几率就会增加_________%。","trueAnswer":"选项B：60、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19426&s=1174920634","version":4},{"answers":["选项A：草酸","选项B：盐酸","选项C：肥皂","选项D：汽油"],"mid":"1189649602","question":"你知道要想去除衣服上的铁锈最好使用什么吗？","trueAnswer":"选项A：草酸、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19427&s=1189649602","version":4},{"answers":["选项A：周","选项B：唐"],"mid":"1184209495","question":"广州古称五羊城，又称\"羊城\"。传说在_________朝，南海来了五位仙人，骑着五只羊，到了广州一看，一片荒凉。五位仙人在这里留下了谷穗，腾空而去。从此，这里开始开垦种地，成了富饶的南国鱼米乡。","trueAnswer":"选项A：周、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19428&s=1184209495","version":4},{"answers":["选项A：白吉纳","选项B：波尔曼","选项C：邵尔斯","选项D：杰拉德","选项E：沃尔夫"],"mid":"1178260331","question":"人们现在都使用电脑，都使用键盘，也都知道键盘起源于打字机键盘。打字机的发明有一段传奇故事，打字机发明者的妻子在一家公司做秘书，抄抄写写的工作很累，他出于减轻妻子的劳动强度，发明了打字机。你知道他叫什么","trueAnswer":"选项D：杰拉德、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19429&s=1178260331","version":4},{"answers":["选项A：闪亮眼影粉","选项B：使用假睫毛","选项C：很粗的眼线","选项D：冷色系的液体眼影"],"mid":"1230273097","question":"莎莎要去参加一个圣诞Party，她想让自己在当晚变得亮丽动人，你能告诉她内双眼皮不适合以下哪种化妆方法吗？","trueAnswer":"选项C：很粗的眼线、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19430&s=1230273097","version":4},{"answers":["选项A：《魔笛》","选项B：《芬格尔山洞》","选项C：《仲夏夜之梦序曲》","选项D：《平静的海与幸福的航行》"],"mid":"1180993076","question":"在音乐作品当中，有很多描绘大自然的乐曲，你知道音乐作品中最早描写神仙境界的是以下哪一篇吗？","trueAnswer":"选项C：《仲夏夜之梦序曲》、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19431&s=1180993076","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：锌","选项C：铜","选项D：锡"],"mid":"1193547296","question":"干电池的负极是什么金属制成的?","trueAnswer":"选项B：锌、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19469&s=1193547296","version":4},{"answers":["选项A：46-50%","选项B：56-64%","选项C：72-76%"],"mid":"1230610073","question":"压力锅煮饭，维生素B1的保留率是","trueAnswer":"选项B：56-64%、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19485&s=1230610073","version":4},{"answers":["选项A：铋","选项B：铜","选项C：锌","选项D：铬","选项E：铝","选项F：锇"],"mid":"1225764751","question":"不锈钢是用钢和哪种金属制成的？","trueAnswer":"选项D：铬、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19523&s=1225764751","version":4},{"answers":["选项A：105毫米","选项B：115毫米","选项C：120毫米","选项D：125毫米"],"mid":"1209269240","question":"普通的标准砖的宽度是：","trueAnswer":"选项B：115毫米、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19548&s=1209269240","version":4},{"answers":["选项A：米汤","选项B：棉絮","选项C：胶水"],"mid":"1201571261","question":"泥人张用的泥里要加入一种原料来增加韧性，它是什么呢？","trueAnswer":"选项B：棉絮、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19569&s=1201571261","version":4},{"answers":["选项A：子弹","选项B：声音","选项C：子弹在出膛后的一段时间速度比声音要快"],"mid":"1183850933","question":"子弹和声音谁跑得快？","trueAnswer":"选项C：子弹在出膛后的一段时间速度比声音要快、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19683&s=1183850933","version":4},{"answers":["选项A：因为水是凉的，所以热空气经过时会变凉。","选项B：因为水在蒸发的过程中会吸收周围的热。"],"mid":"1204436693","question":"为什么夏天，人们在擦完地后，会感觉到气温有些凉爽呢？","trueAnswer":"选项B：因为水在蒸发的过程中会吸收周围的热。、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19813&s=1204436693","version":4},{"answers":["选项A：铝","选项B：钨","选项C：铜","选项D：镁"],"mid":"1201847890","question":"爱迪生发明了电灯，我们都知道使用的是钨丝，那么枪管使用的是什么物质呢？","trueAnswer":"选项B：钨、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19820&s=1201847890","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1211745336","question":"声音在绝对真空里传播么?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19832&s=1211745336","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：氯氟烃","选项C：一氧化碳","选项D：粉尘"],"mid":"1225319790","question":"人类排入大气中严重破坏臭氧层的是","trueAnswer":"选项B：氯氟烃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19841&s=1225319790","version":4},{"answers":["选项A：幻觉","选项B：反射","选项C：折射","选项D：那是神话不可能出现"],"mid":"1175876885","question":"海市蜃楼是什么原因引起的？","trueAnswer":"选项C：折射、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20038&s=1175876885","version":4},{"answers":["选项A：惯性定律","选项B：万有引力定律","选项C：作用力与反作用力定律","选项D：能量守恒定律"],"mid":"1184917057","question":"牛顿第一定律是什么？","trueAnswer":"选项A：惯性定律、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20039&s=1184917057","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱因斯坦","选项C：居里夫人","选项D：霍金"],"mid":"1203368520","question":"那位科学家提出的相对论？","trueAnswer":"选项B：爱因斯坦、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20048&s=1203368520","version":4},{"answers":["选项A：赤道","选项B：南极","选项C：北极","选项D：一样长"],"mid":"1197426472","question":"在一月份哪个地区的日照时间长？","trueAnswer":"选项B：南极、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20049&s=1197426472","version":4},{"answers":["选项A：上面","选项B：下面"],"mid":"1184332576","question":"冰放入盛满水的杯中，会位于水的哪一部分？","trueAnswer":"选项A：上面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20098&s=1184332576","version":4},{"answers":["选项A：设法降低石油的着火点","选项B：设法使火焰隔绝空气","选项C：设法阻止石油喷射","选项D：设法降低油井井口的温度"],"mid":"1234777253","question":"1992年海湾战争期间，科威特大批油井被炸起火燃烧，我国救援人员在灭火工作中做出了贡献。下列措施不能考虑用于油井灭火的是","trueAnswer":"选项A：设法降低石油的着火点、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20118&s=1234777253","version":4},{"answers":["选项A：紧密堆放，隔绝空气，防止自燃","选项B：人离开时必须切断电源","选项C：不得将不同灭火方式的物质放在一起","选项D：不能将易燃、易爆物存放于露天处"],"mid":"1190097763","question":"存放易燃与易爆物仓库的错误做法是","trueAnswer":"选项A：紧密堆放，隔绝空气，防止自燃、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20119&s=1190097763","version":4},{"answers":["选项A：汽车加油站因有明火引起了爆炸","选项B：液化石油气罐发生爆炸","选项C：自行车胎在高温季节发生车胎爆炸","选项D：用高压锅煮饭，因减压阀堵塞而引起了爆炸","选项C：自行车胎在高温季节发生车胎爆炸、"],"mid":"1227834824","question":"由物理变化引起的爆炸是（多选）","trueAnswer":"选项C：自行车胎在高温季节发生车胎爆炸、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20130&s=1227834824","version":4},{"answers":["选项A：质子","选项B：中子","选项C：强子","选项D：夸克"],"mid":"1227309289","question":"按照目前近代物理研究的最新成果，物质的最小的构成单位是：","trueAnswer":"选项D：夸克、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20183&s=1227309289","version":4},{"answers":["选项A：前部","选项B：后部","选项C：中部","选项D：无所谓"],"mid":"1210557637","question":"选鱼竿时要注意,好竿的重量一般都集中在竿的:","trueAnswer":"选项B：后部、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20199&s=1210557637","version":4},{"answers":["选项A：超声波","选项B：冲击波","选项C：次声波"],"mid":"1202863083","question":"频率低于每秒20次的波叫什么？","trueAnswer":"选项C：次声波、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20209&s=1202863083","version":4},{"answers":["选项A：外来的损坏","选项B：生锈了","选项C：材料的疲劳","选项D：长时间不保养"],"mid":"1178423976","question":"现代机械中的零件90%的损坏原因是什么？","trueAnswer":"选项C：材料的疲劳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20210&s=1178423976","version":4},{"answers":["选项A：推力","选项B：压力","选项C：弹力"],"mid":"1198920867","question":"水枪喷水是什么力的作用？","trueAnswer":"选项B：压力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20213&s=1198920867","version":4},{"answers":["选项A：金属","选项B：铅","选项C：石墨"],"mid":"1190261888","question":"什么矿物最耐高温？","trueAnswer":"选项C：石墨、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20214&s=1190261888","version":4},{"answers":["选项A：是的","选项B：不是"],"mid":"1180708498","question":"体积越大的东西就越重吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20215&s=1180708498","version":4},{"answers":["选项A：为了美观","选项B：减少摩擦和损伤","选项C：可以提高速度","选项B：减少摩擦和损伤、"],"mid":"1224356751","question":"为什么飞机要涂涂料？（多选）","trueAnswer":"选项B：减少摩擦和损伤、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20216&s=1224356751","version":4},{"answers":["选项A：石棉","选项B：铁","选项C：棉花","选项D：合成纤维"],"mid":"1224489809","question":"钢铁工人在炼钢时，穿了一种不怕烧，不怕钢水，火星的衣服，请问你知道它是用什么作成的吗？","trueAnswer":"选项A：石棉、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20256&s=1224489809","version":4},{"answers":["选项A：水曲柳","选项B：细木工板","选项C：刨花板","选项D：蜂窝板"],"mid":"1189897285","question":"以下哪一种木板不是人造板","trueAnswer":"选项A：水曲柳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20258&s=1189897285","version":4},{"answers":["选项A：110，50","选项B：220，50","选项C：220，60","选项D：380，50"],"mid":"1204889813","question":"我国民用照明的电压是(   )伏，频率是(   )赫兹。","trueAnswer":"选项B：220，50、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20278&s=1204889813","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：20","选项C：30","选项D：50"],"mid":"1178856509","question":"直流电（ ）mA为人体安全电流。","trueAnswer":"选项D：50、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20309&s=1178856509","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：24","选项C：36","选项D：110"],"mid":"1206681631","question":"(   )伏以下的电压对人来说是安全的。","trueAnswer":"选项C：36、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20310&s=1206681631","version":4},{"answers":["选项A：失去流动性","选项B：杂质多少","选项C：使用价值","选项D：挥发性"],"mid":"1192123746","question":"凝固点是反映液体（ 　）的指标。","trueAnswer":"选项A：失去流动性、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20311&s=1192123746","version":4},{"answers":["选项A：泡沫式","选项B：二氧化碳","选项C：干式","选项D：四氯化碳"],"mid":"1214344438","question":"电气设备着火时，应先将电气设备停用，切断电源后灭火，灭火时禁用（ ）灭火器。","trueAnswer":"选项A：泡沫式、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20313&s=1214344438","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：2"],"mid":"1201362554","question":"正常情况下，电动机允许在冷态情况下启动 （　）次。","trueAnswer":"选项D：2、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20314&s=1201362554","version":4},{"answers":["选项A：切断电源","选项B：将触电者拉开，使之脱离电源","选项C：与医疗部门联系","选项D：进行人工呼吸急救"],"mid":"1189941112","question":"发现有人触电，首先要立即（ 　）。","trueAnswer":"选项A：切断电源、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20315&s=1189941112","version":4},{"answers":["选项A：原地不动呼救","选项B：奔跑呼救","选项C：卧倒打滚灭火","选项D：用手拍打灭火"],"mid":"1237217829","question":"火焰烧灼衣服时，伤员应立即（ ）。","trueAnswer":"选项C：卧倒打滚灭火、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20316&s=1237217829","version":4},{"answers":["选项A：东","选项B：南","选项C：西","选项D：北"],"mid":"1210990186","question":"战争中方位非常重要，在条件简陋时可以用太阳来判定方向，方法如下：可以用一根标杆（直杆），使其与地面垂直，把一块石子放在标杆影子的顶点A处；约10分钟后，当标杆影子的顶点移动到B处时，再放一块石子。将A、B两","trueAnswer":"选项B：南、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20414&s=1210990186","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：二氧化碳","选项C：二氧化硫","选项D：一氧化碳"],"mid":"1238060260","question":"沼气的主要成分是：","trueAnswer":"选项A：甲烷、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20506&s=1238060260","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：欧几里德","选项C：牛顿","选项D：伽利略"],"mid":"1179321170","question":"被西方称之为物理学之父的科学家是：","trueAnswer":"选项A：阿基米德、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20507&s=1179321170","version":4},{"answers":["选项A：富尔顿","选项B：特里维西克","选项C：斯蒂芬逊","选项D：维维安"],"mid":"1210882890","question":"第一台可供实际运行的蒸汽机车的发明者是：","trueAnswer":"选项C：斯蒂芬逊、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20511&s=1210882890","version":4},{"answers":["选项A：铬","选项B：汞","选项C：银","选项D：铷"],"mid":"1175092132","question":"在常温状态下唯一呈现液态的金属是哪种？","trueAnswer":"选项B：汞、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20599&s=1175092132","version":4},{"answers":["选项A：铜和橡胶","选项B：铝和塑料","选项C：金属导体和绝缘体"],"mid":"1202169871","question":"半导体的导电性介于哪两种物质之间？","trueAnswer":"选项C：金属导体和绝缘体、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20662&s=1202169871","version":4},{"answers":["选项A：姓","选项B：名"],"mid":"1208077113","question":"爱因斯坦是著名的物理学家，“爱因斯坦”是他的姓还是名？","trueAnswer":"选项A：姓、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20672&s=1208077113","version":4},{"answers":["选项A：氧化铝","选项B：氧化钾","选项C：氧化钠","选项D：氧化硅"],"mid":"1191205760","question":"刚玉的主要成分是什么？","trueAnswer":"选项A：氧化铝、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20682&s=1191205760","version":4},{"answers":["选项A：史帝文森　","选项B：达尔文　","选项C：法拉第","选项D：牛顿"],"mid":"1183995546","question":"在1英镑纸币上，印着的人物是：","trueAnswer":"选项D：牛顿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20683&s=1183995546","version":4},{"answers":["选项A：牛顿第一定律","选项B：牛顿第二定律","选项C：牛顿第三定律","选项D：杠杆原理"],"mid":"1188837893","question":"古人主要是利用物理学中的什么原理建成金字塔的？","trueAnswer":"选项D：杠杆原理、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20686&s=1188837893","version":4},{"answers":["选项A：铁的密度比水银大","选项B：铁的密度比水银小","选项C：铁比水银重","选项D：铁比水银轻"],"mid":"1229117941","question":"铁可以在水银中浮起的原因是什么？","trueAnswer":"选项B：铁的密度比水银小、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20687&s=1229117941","version":4},{"answers":["选项A：醋和鸡蛋壳","选项B：铁和醋","选项C：铜和醋","选项D：醋和塑料"],"mid":"1208922877","question":"下列那对混合后可产生二氧化碳？","trueAnswer":"选项A：醋和鸡蛋壳、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20688&s=1208922877","version":4},{"answers":["选项A：杯里的水溢了出来","选项B：空气中的水分凝结在杯面"],"mid":"1181942387","question":"杯子装满了冷水一会儿后，杯外会有水珠，是什么原因？","trueAnswer":"选项B：空气中的水分凝结在杯面、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20690&s=1181942387","version":4},{"answers":["选项A：增加","选项B：减少"],"mid":"1180310329","question":"密封的房间里开着电冰箱，问：房间总体能量会","trueAnswer":"选项A：增加、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20693&s=1180310329","version":4},{"answers":["选项A：锡","选项B：铅","选项C：汞"],"mid":"1192326719","question":"下面金属中哪一个活性最强","trueAnswer":"选项A：锡、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20800&s=1192326719","version":4},{"answers":["选项A：亚里士多德","选项B：伽力略","选项C：牛顿"],"mid":"1192713906","question":"是谁在洗澡时发现了浮力定律","trueAnswer":"选项A：亚里士多德、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20801&s=1192713906","version":4},{"answers":["选项A：铜","选项B：钠","选项C：钡"],"mid":"1212751033","question":"在焰火反应是呈现黄绿色的是什么金属？","trueAnswer":"选项C：钡、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20802&s=1212751033","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：黑色","选项C：紫色"],"mid":"1193324438","question":"红、黄、蓝三种颜色加在一起会得到什么颜色？","trueAnswer":"选项B：黑色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20819&s=1193324438","version":4},{"answers":["选项A：导电","选项B：导热","选项C：有光泽","选项D：延展性"],"mid":"1207900822","question":"古代的铜镜主要是利用了金属的什么性质？","trueAnswer":"选项C：有光泽、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20821&s=1207900822","version":4},{"answers":["选项A：量子理论","选项B：发现了光电效应"],"mid":"1208709829","question":"爱因斯坦获得诺贝尔物理学奖是因为__________?","trueAnswer":"选项B：发现了光电效应、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21078&s=1208709829","version":4},{"answers":["选项A：重了","选项B：轻了"],"mid":"1233708001","question":"当电梯加速上升是，人会感觉到身体重了还是轻了？","trueAnswer":"选项A：重了、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21079&s=1233708001","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1198316283","question":"吸铁石受到高热后，会不会吸不起铁来？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21105&s=1198316283","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：马克思"],"mid":"1207070925","question":"万有引力是谁发现?","trueAnswer":"选项A：牛顿、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21407&s=1207070925","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6"],"mid":"1219399978","question":"六个苹果要分成三分,共有几种分法?","trueAnswer":"选项C：6、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21408&s=1219399978","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1178998084","question":"电场是否具有质量","trueAnswer":"选项A：有、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21462&s=1178998084","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1219680912","question":"IP地址分几段","trueAnswer":"选项C：4、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21463&s=1219680912","version":4},{"answers":["选项A：绝对零度","选项B：华氏零度","选项C：摄氏一百度","选项D：华氏32度"],"mid":"1231647455","question":"水的冰点是","trueAnswer":"选项D：华氏32度、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21530&s=1231647455","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：欧几里德","选项C：牛顿","选项D：伽利略"],"mid":"1238794733","question":"被西方称为“物理学之父”的科学家是","trueAnswer":"选项A：阿基米德、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21562&s=1238794733","version":4},{"answers":["选项A：上大下小","选项B：上重下轻","选项C：上轻下重","选项D：上小下大"],"mid":"1226057923","question":"不倒翁不倒的秘密是:","trueAnswer":"选项C：上轻下重、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21621&s=1226057923","version":4},{"answers":["选项A：光泽","选项B：传热","选项C：导电","选项D：延展"],"mid":"1197635894","question":"用铁锤把铁线锤扁,说明铁有什么特性?","trueAnswer":"选项D：延展、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21622&s=1197635894","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：黑色","选项C：红色","选项D：黄色"],"mid":"1201605629","question":"什么颜色的容器吸收的太阳能多?","trueAnswer":"选项B：黑色、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21623&s=1201605629","version":4},{"answers":["选项A：金刚石","选项B：滑石","选项C：刚玉","选项D：黄玉"],"mid":"1194079854","question":"小刀能刻动哪种岩石?","trueAnswer":"选项B：滑石、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21626&s=1194079854","version":4},{"answers":["选项A：大气压力","选项B：地球引力","选项C：水的浮力","选项D：磁铁吸力"],"mid":"1222777136","question":"德国科学家奥托1656年做的著名的马德堡半球实验,证明了什么的存在?","trueAnswer":"选项A：大气压力、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21636&s=1222777136","version":4},{"answers":["选项A：火力发电","选项B：风力发电","选项C：核能发电","选项D：太阳能发电","选项E：水力发电","选项B：风力发电、","选项D：太阳能发电、"],"mid":"1187017638","question":"完全不产生环境污染的发电方式（多选）","trueAnswer":"选项B：风力发电、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21637&s=1187017638","version":4},{"answers":["选项A：圆周率","选项B：联立方程式","选项C：剩余定理","选项D：勾股定理"],"mid":"1190590262","question":"西方国家所称的“毕达哥拉定理”，在中国则被称做：","trueAnswer":"选项D：勾股定理、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21647&s=1190590262","version":4},{"answers":["选项A：装饰美观","选项B：使声音产生共鸣","选项C：便于演奏者持琴","选项D：没什么作用"],"mid":"1216808957","question":"吉他的音箱就是那个“大肚子”，是做什么用的？","trueAnswer":"选项B：使声音产生共鸣、","type":"物理","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21682&s=1216808957","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：水星","选项D：火星","选项E：土星","选项F：天王星","选项A：金星、"],"mid":"1181332281","question":"下列行星中哪两个行星没有自己的天然卫星？（多选）","trueAnswer":"选项A：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=24&s=1181332281","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：木星","选项C：火星","选项D：海王星","选项E：金星","选项F：天王星"],"mid":"1211729781","question":"太阳系中最大的行星是:","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=66&s=1211729781","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1219088832","question":"金星上会看到“旭日西升”吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=86&s=1219088832","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：比邻星","选项C：月球"],"mid":"1236958917","question":"下列天体中，距离地球最近的恒星是：","trueAnswer":"选项A：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=88&s=1236958917","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1217435492","question":"通常情况下，中秋节晚上的月亮总是比第二天晚上的月亮亮吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=100&s=1217435492","version":4},{"answers":["选项A：大于11.2千米/秒而小于16.4千米/秒","选项B：大于7.9千米/秒而小于11.2千米/秒","选项C：大于16.4千米/秒而小于18.2千米/秒","选项D：大于7.9千米/秒而小于16.4千米/秒"],"mid":"1200287553","question":"多快的速度才能使卫星环绕地球运行?","trueAnswer":"选项B：大于7.9千米/秒而小于11.2千米/秒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=210&s=1200287553","version":4},{"answers":["选项A：瘦子","选项B：胖子","选项C：男孩","选项D：女孩"],"mid":"1214597614","question":"世界上第一颗爆炸的原子弹的名字是？","trueAnswer":"选项A：瘦子、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=229&s=1214597614","version":4},{"answers":["选项A：织女座","选项B：仙女座","选项C：天琴座","选项D：半人马座","选项E：大熊座"],"mid":"1227718378","question":"目前观测到的距地球最近的一颗恒星位于：","trueAnswer":"选项D：半人马座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=325&s=1227718378","version":4},{"answers":["选项A：测量距离的仪器","选项B：确定方位的仪器","选项C：测试轨道的仪器","选项D：表示行星在轨道上运行的仪器"],"mid":"1232205321","question":"行星仪的作用是:","trueAnswer":"选项D：表示行星在轨道上运行的仪器、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=343&s=1232205321","version":4},{"answers":["选项A：前苏联","选项B：美国"],"mid":"1196310794","question":"发射第一颗人造卫星的国家是：","trueAnswer":"选项A：前苏联、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=351&s=1196310794","version":4},{"answers":["选项A：大熊星座","选项B：小熊星座"],"mid":"1177941812","question":"北极星处于天空中的：","trueAnswer":"选项B：小熊星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=353&s=1177941812","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：160个","选项C：1600个"],"mid":"1177446089","question":"已发现的绕太阳运行的彗星大约有多少个？","trueAnswer":"选项C：1600个、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=372&s=1177446089","version":4},{"answers":["选项A：要长些","选项B：要短些","选项C：一样长"],"mid":"1200687774","question":"月球地球转一周与其自转一周的时间相比：","trueAnswer":"选项C：一样长、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=407&s=1200687774","version":4},{"answers":["选项A：30亿岁","选项B：50亿岁","选项C：80亿岁","选项D：100亿岁"],"mid":"1227888830","question":"太阳的年龄约有多大？","trueAnswer":"选项B：50亿岁、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=434&s=1227888830","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：地球","选项C：土星"],"mid":"1231477687","question":"下列行星中，卫星最多的是：","trueAnswer":"选项C：土星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=453&s=1231477687","version":4},{"answers":["选项A：上半夜","选项B：下半夜"],"mid":"1226299274","question":"我们什么时候能看到更多的流星？","trueAnswer":"选项B：下半夜、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=490&s=1226299274","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：人名"],"mid":"1198182485","question":"著名的哈雷彗星命名源于：","trueAnswer":"选项B：人名、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=520&s=1198182485","version":4},{"answers":["选项A：天台","选项B：天窗","选项C：年久失修所以裂了"],"mid":"1190409856","question":"天文台屋顶的裂缝是：","trueAnswer":"选项B：天窗、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=773&s=1190409856","version":4},{"answers":["选项A：埃菲尔铁塔","选项B：万里长城","选项C：比萨斜塔","选项D：东方明珠电视塔","选项E：什么也看不到"],"mid":"1231915478","question":"从月球上看地球的唯一建筑物是","trueAnswer":"选项E：什么也看不到、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=807&s=1231915478","version":4},{"answers":["选项A：和地球上别无二样","选项B：身体被弹得老高","选项C：举步维艰"],"mid":"1204300935","question":"如果将来人类到木星上去,其行走将：","trueAnswer":"选项C：举步维艰、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=811&s=1204300935","version":4},{"answers":["选项A：核聚变","选项B：核裂变"],"mid":"1204323674","question":"太阳的能量来自：","trueAnswer":"选项A：核聚变、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=853&s=1204323674","version":4},{"answers":["选项A：春分","选项B：夏至","选项C：秋分","选项D：冬至"],"mid":"1221432932","question":"太阳在哪一天离地球最远：","trueAnswer":"选项B：夏至、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=866&s=1221432932","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：月亮","选项C：太阳","选项D：地球","选项E：北极星"],"mid":"1236843599","question":"古人所谓“黄道”是哪种天体运行周年的轨道？","trueAnswer":"选项C：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=901&s=1236843599","version":4},{"answers":["选项A：蓝色的","选项B：灰色的","选项C：黑色的"],"mid":"1202613901","question":"月球上看天空是：","trueAnswer":"选项C：黑色的、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=918&s=1202613901","version":4},{"answers":["选项A：不对","选项B：对"],"mid":"1221834385","question":"北斗星的勺柄指向北极星对吗？","trueAnswer":"选项A：不对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=989&s=1221834385","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：否"],"mid":"1233621127","question":"月食必定发生在“望”，即农历十五前后，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=996&s=1233621127","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1237335474","question":"闪电有黑色的吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1016&s=1237335474","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：火星"],"mid":"1201124256","question":"夜空中除了月亮，肉眼能看到的最亮的星星是：","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1084&s=1201124256","version":4},{"answers":["选项A：月亮挡在地球与太阳之间","选项B：地球挡在太阳与月亮之间"],"mid":"1199915920","question":"发生“日食”是由于：","trueAnswer":"选项A：月亮挡在地球与太阳之间、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1173&s=1199915920","version":4},{"answers":["选项A：地球自转","选项B：地球公转"],"mid":"1210715523","question":"地球上的四季变迁是由什么引起的？","trueAnswer":"选项B：地球公转、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1188&s=1210715523","version":4},{"answers":["选项A：地球自转","选项B：地球公转"],"mid":"1177703345","question":"昼夜更替是由什么引起的？","trueAnswer":"选项A：地球自转、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1223&s=1177703345","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：冥王星","选项C：海王星"],"mid":"1180449530","question":"太阳系九大行星中位于最外侧的是：","trueAnswer":"选项B：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1237&s=1180449530","version":4},{"answers":["选项A：东方","选项B：南方","选项C：西方","选项D：北方"],"mid":"1197727093","question":"春分那一天黄昏时，北斗星的斗柄指向：","trueAnswer":"选项A：东方、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1285&s=1197727093","version":4},{"answers":["选项A：76年","选项B：79年"],"mid":"1182332486","question":"哈雷彗星绕太阳运行的周期约为：","trueAnswer":"选项A：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1456&s=1182332486","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：木","选项C：以太","选项D：冰"],"mid":"1224043955","question":"亚里士多得研究天文学时认为除了水、火、气、土之外还有：","trueAnswer":"选项C：以太、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1498&s=1224043955","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1224908480","question":"每年都会发生月食吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1521&s=1224908480","version":4},{"answers":["选项A：行星","选项B：卫星","选项C：流星"],"mid":"1179813906","question":"有一种星体，它到达地球上的部分被称为陨石，这种星体是：","trueAnswer":"选项C：流星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1602&s=1179813906","version":4},{"answers":["选项A：大小不一样","选项B：发光能力不一样"],"mid":"1175341281","question":"天空上的星星为什么有的亮，有的暗？","trueAnswer":"选项B：发光能力不一样、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1617&s=1175341281","version":4},{"answers":["选项A：一级","选项B：二级","选项C：三级","选项D：四级","选项E：五级"],"mid":"1199182116","question":"目前我国公布的空气质量日报中，将空气污染指数分为五级。101－200是属于：","trueAnswer":"选项C：三级、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1671&s=1199182116","version":4},{"answers":["选项A：地球的自转速度","选项B：地球的公转速度","选项C：月亮的公转速度"],"mid":"1217494967","question":"地球同步卫星的运转速度和什么保持一致？","trueAnswer":"选项A：地球的自转速度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1745&s=1217494967","version":4},{"answers":["选项A：启明星","选项B：辰星","选项C：填星","选项D：岁星"],"mid":"1203889131","question":"金星又叫什么星？","trueAnswer":"选项A：启明星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1786&s=1203889131","version":4},{"answers":["选项A：100公斤","选项B：200公斤","选项C：300公斤"],"mid":"1188416623","question":"9级风吹到物体表面的力是50公斤。台风风速每秒50~60米，吹到物体表面的力可达：","trueAnswer":"选项B：200公斤、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1874&s=1188416623","version":4},{"answers":["选项A：氢元素","选项B：氧元素","选项C：氮元素"],"mid":"1238301234","question":"就目前观察，宇宙空间含量最多的元素是：","trueAnswer":"选项A：氢元素、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1923&s=1238301234","version":4},{"answers":["选项A：海洋","选项B：高地","选项C：山脉","选项D：沙漠","选项E：洼地"],"mid":"1212786308","question":"月球上的“海”是：","trueAnswer":"选项E：洼地、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2016&s=1212786308","version":4},{"answers":["选项A：36个","选项B：46个","选项C：56个","选项D：66个"],"mid":"1207374379","question":"人类已发现了多少个类似银河系大小的星系？","trueAnswer":"选项A：36个、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2049&s=1207374379","version":4},{"answers":["选项A：平顶","选项B：圆顶","选项C：斜坡顶","选项D：半圆顶"],"mid":"1201603748","question":"为了便于让望远镜观测天体，天文台的房子屋顶被设计成：","trueAnswer":"选项B：圆顶、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2065&s=1201603748","version":4},{"answers":["选项A：新月","选项B：残月","选项C：满月","选项D：下弦月","选项E：上弦月","选项F：朔"],"mid":"1223844715","question":"望月的月相叫什么？","trueAnswer":"选项C：满月、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2081&s=1223844715","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：木星","选项C：海王星"],"mid":"1209313075","question":"太阳系中最红的天体是：","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2084&s=1209313075","version":4},{"answers":["选项A：相一致","选项B：相反","选项C：时正时反"],"mid":"1191028419","question":"哈雷慧星与九大行星的运转轨道方向：","trueAnswer":"选项B：相反、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2145&s=1191028419","version":4},{"answers":["选项A：美观大方","选项B：节省材料","选项C：转动方便","选项D：节省空间"],"mid":"1210849565","question":"天文台的观测室采用圆顶结构是出于什么考虑？","trueAnswer":"选项C：转动方便、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2167&s=1210849565","version":4},{"answers":["选项A：哥白尼","选项B：伽利略","选项C：布鲁诺"],"mid":"1204143015","question":"由于坚持太阳只是一颗普通的恒星，并非宇宙的中心而被烧死在繁花广场的是：","trueAnswer":"选项C：布鲁诺、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2177&s=1204143015","version":4},{"answers":["选项A：54年","选项B：66年","选项C：76年","选项D：83年"],"mid":"1237725967","question":"哈雷慧星的平均周期为：","trueAnswer":"选项C：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2224&s=1237725967","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1239194003","question":"在太空中白天能看到星星吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2323&s=1239194003","version":4},{"answers":["选项A：朔日","选项B：望日"],"mid":"1194817902","question":"日食只可能发生在农历的什么日？","trueAnswer":"选项A：朔日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2362&s=1194817902","version":4},{"answers":["选项A：月亮发出的光","选项B：月亮反射地球光","选项C：月亮反射太阳光"],"mid":"1180716855","question":"我们看到的月光是：","trueAnswer":"选项C：月亮反射太阳光、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2416&s=1180716855","version":4},{"answers":["选项A：突出食指,将大拇指,中指和无名指紧握向掌心,小拇指弯向掌心","选项B：突出食指,无名指和小拇指,大拇指和中指紧握向掌心"],"mid":"1221269665","question":"京剧的旦角在表现一个十多岁少女时,所用的基本指法是：","trueAnswer":"选项A：突出食指,将大拇指,中指和无名指紧握向掌心,小拇指弯向掌心、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2445&s=1221269665","version":4},{"answers":["选项A：冥王星","选项B：海王星"],"mid":"1203071272","question":"在九大行星中，被称为最冷的行星是哪一颗？","trueAnswer":"选项A：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2450&s=1203071272","version":4},{"answers":["选项A：地球在中间","选项B：月亮在中间","选项C：太阳在中间"],"mid":"1218241135","question":"月全食时，地球、太阳、月亮形成一条直线，并且：","trueAnswer":"选项A：地球在中间、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2470&s=1218241135","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1176584846","question":"行星距离太阳近的时候运转速度快，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2536&s=1176584846","version":4},{"answers":["选项A：5km","选项B：12km","选项C：20km","选项D：24km"],"mid":"1199947206","question":"大气主要分布在地球表面的多少厚度内？","trueAnswer":"选项B：12km、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2642&s=1199947206","version":4},{"answers":["选项A：太阳散发的热量急剧升高","选项B：太阳散发出强烈的X射线、紫外线辐射、高能粒子流和日冕物质"],"mid":"1193377127","question":"“太阳风暴”是指：","trueAnswer":"选项B：太阳散发出强烈的X射线、紫外线辐射、高能粒子流和日冕物质、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2671&s=1193377127","version":4},{"answers":["选项A：月亮自己不转","选项B：月亮不绕着地球转","选项C：月亮自转与公转的周期相同"],"mid":"1225201345","question":"月亮老是一面朝着地球的原因是：","trueAnswer":"选项C：月亮自转与公转的周期相同、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2710&s=1225201345","version":4},{"answers":["选项A：人造地球卫星","选项B：空间实验室","选项C：行星探测器","选项D：脉冲星","选项E：黑洞","选项F：白矮星","选项A：人造地球卫星、"],"mid":"1215283371","question":"以下各项哪些是人造天体？（多选）","trueAnswer":"选项A：人造地球卫星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2721&s=1215283371","version":4},{"answers":["选项A：1个月","选项B：6个月","选项C：一年","选项D：两年","选项E：4年","选项F：10年"],"mid":"1190004164","question":"火星的公转周期是多长时间？","trueAnswer":"选项D：两年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2761&s=1190004164","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：3","选项C：5","选项D：6","选项E：7","选项F：9"],"mid":"1178522301","question":"九大行星中，地球的大小排第几？","trueAnswer":"选项C：5、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2762&s=1178522301","version":4},{"answers":["选项A：地球","选项B：金星","选项C：火星","选项D：水星","选项E：木星","选项F：土星"],"mid":"1214198941","question":"九大行星中密度最大的行星是哪个？","trueAnswer":"选项A：地球、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2763&s=1214198941","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：11","选项C：12","选项D：13","选项E：48","选项F：88"],"mid":"1230712921","question":"在天球上，穿过黄道的星座有几个？","trueAnswer":"选项D：13、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2764&s=1230712921","version":4},{"answers":["选项A：牛顿卫星","选项B：爱因斯坦卫星","选项C：伽利略卫星","选项D：哥白尼卫星","选项E：布奴诺卫星","选项F：开普勒卫星"],"mid":"1206252905","question":"木星四颗最大的卫星被称为：","trueAnswer":"选项C：伽利略卫星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2765&s=1206252905","version":4},{"answers":["选项A：天马座","选项B：狮子座","选项C：大熊座","选项D：仙女座","选项E：射手座","选项F：猎户座"],"mid":"1230725689","question":"在88星座中，一等星最多的星座是：","trueAnswer":"选项F：猎户座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2766&s=1230725689","version":4},{"answers":["选项A：45亿年","选项B：46亿年","选项C：47亿年","选项D：48亿年"],"mid":"1219320579","question":"地球存在于太阳系中约有多少亿年？","trueAnswer":"选项B：46亿年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2768&s=1219320579","version":4},{"answers":["选项A：天琴座","选项B：仙女座","选项C：天蝎座","选项D：天鹰座"],"mid":"1224442435","question":"\"牛郎星\"位于哪个星座？","trueAnswer":"选项D：天鹰座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2896&s=1224442435","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：黑色","选项C：紫色","选项D：红色","选项E：透明色"],"mid":"1225492872","question":"能把太阳的七种颜色全部吸收的物体呈：","trueAnswer":"选项B：黑色、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2898&s=1225492872","version":4},{"answers":["选项A：10个","选项B：14个","选项C：12个"],"mid":"1194157810","question":"气象学中规定风力共有多少个等级？","trueAnswer":"选项C：12个、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2919&s=1194157810","version":4},{"answers":["选项A：天琴座","选项B：天鹰座","选项C：仙女座","选项D：人马座"],"mid":"1223663755","question":"\"织女星\"位于哪个星座？","trueAnswer":"选项A：天琴座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2942&s=1223663755","version":4},{"answers":["选项A：１月２日","选项B：７月２日"],"mid":"1234274973","question":"地球离太阳距离最近的时候，是我国的：","trueAnswer":"选项A：１月２日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2966&s=1234274973","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1181158264","question":"从小到大，在北京我们只能看见月亮的同一面：","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3007&s=1181158264","version":4},{"answers":["选项A：太阳转到了地球阴影里","选项B：月亮转到了地球阴影里","选项C：月亮挡住了太阳"],"mid":"1198397363","question":"为什么会发生月食？","trueAnswer":"选项B：月亮转到了地球阴影里、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3025&s=1198397363","version":4},{"answers":["选项A：石申","选项B：张衡","选项C：祖冲之","选项D：万户","选项E：李时珍"],"mid":"1186617177","question":"下列人中名字没有被用来命名月球上的环形山的是：","trueAnswer":"选项E：李时珍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3030&s=1186617177","version":4},{"answers":["选项A：忍耐至痒的感觉消失","选项B：用手去搔","选项C：启动搔痒装置","选项D：放电动老鼠去搔"],"mid":"1222456416","question":"太空人在太空船外执行任务时如果大腿发痒，他能怎样做？","trueAnswer":"选项A：忍耐至痒的感觉消失、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3032&s=1222456416","version":4},{"answers":["选项A：该娅","选项B：朱庇特","选项C：维纳斯","选项D：墨丘民","选项E：玛尔斯"],"mid":"1222497007","question":"太阳系九大行星中的水星在国际上的称呼是什么？","trueAnswer":"选项D：墨丘民、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3094&s=1222497007","version":4},{"answers":["选项A：沿着一定轨道运行的天体叫做行星","选项B：围绕恒星运动的具有一定质量的天体叫做行星","选项C：月球是一颗行星","选项D：太阳系共有9颗行星","选项A：沿着一定轨道运行的天体叫做行星、"],"mid":"1236441863","question":"关于行星，下列说法不正确的是（多选）","trueAnswer":"选项A：沿着一定轨道运行的天体叫做行星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3183&s=1236441863","version":4},{"answers":["选项A：光球层","选项B：色球层","选项C：平流层","选项D：日冕"],"mid":"1228164496","question":"我们在白天看到的太阳是太阳的","trueAnswer":"选项A：光球层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3200&s=1228164496","version":4},{"answers":["选项A：金属核心","选项B：奇点","选项C：时空隧道","选项D：扭曲的时空"],"mid":"1181206828","question":"黑洞的中心被理论证明是一个","trueAnswer":"选项B：奇点、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3208&s=1181206828","version":4},{"answers":["选项A：50万","选项B：47万","选项C：38万"],"mid":"1217342536","question":"月球与地球的距离是多少公里","trueAnswer":"选项C：38万、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3214&s=1217342536","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：金星","选项C：天王星","选项D：海王星"],"mid":"1192225746","question":"jupiter是哪颗行星的名字","trueAnswer":"选项A：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3215&s=1192225746","version":4},{"answers":["选项A：东","选项B：南","选项C：西","选项D：北"],"mid":"1212787049","question":"要是月亮绕地球的周期为12小时.月亮该从何处升起?","trueAnswer":"选项C：西、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3300&s=1212787049","version":4},{"answers":["选项A：可","选项B：否"],"mid":"1209203074","question":"五月的夜空可以看到双子座么?","trueAnswer":"选项B：否、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3301&s=1209203074","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：火星","选项C：金星","选项D：土星","选项E：海王星"],"mid":"1233815882","question":"在地球上,午夜12点是不可能看见哪一颗行星?","trueAnswer":"选项C：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3302&s=1233815882","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：水星","选项C：木星","选项D：土星","选项E：火星"],"mid":"1236755308","question":"下列那个行星不可能看见流星雨","trueAnswer":"选项B：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3303&s=1236755308","version":4},{"answers":["选项A：恒星日","选项B：太阳日"],"mid":"1177614015","question":"恒星日与太阳日那一个比较长","trueAnswer":"选项B：太阳日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3304&s=1177614015","version":4},{"answers":["选项A：东","选项B：南","选项C：西","选项D：北"],"mid":"1229284420","question":"猎户座的头指向那个方向?","trueAnswer":"选项D：北、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3306&s=1229284420","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：月亮","选项C：木星","选项D：水星"],"mid":"1199855709","question":"下列天体中，距离地球最近的恒星是","trueAnswer":"选项A：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3343&s=1199855709","version":4},{"answers":["选项A：类地行星","选项B：巨行星","选项C：类木行星"],"mid":"1234058805","question":"金星属于哪类行星？","trueAnswer":"选项A：类地行星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3379&s=1234058805","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：土星","选项C：火星","选项D：木星"],"mid":"1212526141","question":"我们平时所说的太白星或启明星实际上就是","trueAnswer":"选项A：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3382&s=1212526141","version":4},{"answers":["选项A：200多倍","选项B：400多倍","选项C：600多倍","选项D：800多倍"],"mid":"1237574671","question":"如果把人体内所有的染色体首尾相接，其长度等同从地球到太阳来回距离的多少倍？","trueAnswer":"选项C：600多倍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3423&s=1237574671","version":4},{"answers":["选项A：1496","选项B：14960"],"mid":"1183978433","question":"一天文单位约等于多少万公里？","trueAnswer":"选项B：14960、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3546&s=1183978433","version":4},{"answers":["选项A：大熊星座","选项B：小熊星座","选项C：仙女星座"],"mid":"1211330887","question":"北斗星属于哪个星座？","trueAnswer":"选项A：大熊星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3582&s=1211330887","version":4},{"answers":["选项A：地球","选项B：天体","选项C：气象","选项D：天文"],"mid":"1195448377","question":"天文学是研究什么的科学？","trueAnswer":"选项B：天体、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3589&s=1195448377","version":4},{"answers":["选项A：拉磨雷","选项B：炸雷","选项C：闷雷"],"mid":"1232279536","question":"持续较长时间的低沉声响的雷叫做什么雷？","trueAnswer":"选项A：拉磨雷、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3788&s=1232279536","version":4},{"answers":["选项A：卷云","选项B：积云","选项C：积雨云"],"mid":"1238489935","question":"冰雹出自：","trueAnswer":"选项C：积雨云、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3820&s=1238489935","version":4},{"answers":["选项A：月亮遮住了","选项B：地球遮住了"],"mid":"1195620240","question":"日全食时，太阳光被：","trueAnswer":"选项A：月亮遮住了、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3889&s=1195620240","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1217908171","question":"在太空中，人可以戴隐形眼睛吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3917&s=1217908171","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1220963452","question":"每年都会发生日食吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3954&s=1220963452","version":4},{"answers":["选项A：晴朗天气","选项B：阴雨天气"],"mid":"1221619772","question":"天气预报中常提到高气压中心，在该中心附近一般都是什么天气？","trueAnswer":"选项A：晴朗天气、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3962&s=1221619772","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1217413350","question":"最早的计时工具日晷能够计量全天24小时的时间吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3993&s=1217413350","version":4},{"answers":["选项A：左脚印","选项B：右脚印"],"mid":"1233395612","question":"人类留在月球上的第一个脚印是：","trueAnswer":"选项A：左脚印、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4005&s=1233395612","version":4},{"answers":["选项A：老得快","选项B：老得慢"],"mid":"1182820818","question":"从理论上讲，宇航员在太空中会比在地球上：","trueAnswer":"选项B：老得慢、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4012&s=1182820818","version":4},{"answers":["选项A：没有引力","选项B：有引力"],"mid":"1213806162","question":"地球对环绕地球运行的航天飞机上的宇航员：","trueAnswer":"选项B：有引力、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4061&s=1213806162","version":4},{"answers":["选项A：上弦月","选项B：下弦月"],"mid":"1220353504","question":"在“新月”到“满月”的周期中先出现的是：","trueAnswer":"选项A：上弦月、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4087&s=1220353504","version":4},{"answers":["选项A：一种气候现象","选项B：一种天文现象"],"mid":"1213298584","question":"厄尔尼诺是指：","trueAnswer":"选项A：一种气候现象、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4129&s=1213298584","version":4},{"answers":["选项A：一样","选项B：不一样"],"mid":"1204230846","question":"不同行星上的“一年”时间长短一样吗？","trueAnswer":"选项B：不一样、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4136&s=1204230846","version":4},{"answers":["选项A：与地球同步运行","选项B：围绕地球运行"],"mid":"1222282336","question":"我国传送电台、电视台节目的通信卫星是怎样运行的？","trueAnswer":"选项A：与地球同步运行、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4166&s=1222282336","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1182364488","question":"在太空中能用肉眼看到臭氧洞吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4201&s=1182364488","version":4},{"answers":["选项A：人耳失去功能","选项B：没有空气","选项C：没有声源"],"mid":"1201177684","question":"月球上没有声音是因为：","trueAnswer":"选项B：没有空气、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4254&s=1201177684","version":4},{"answers":["选项A：月亮绕地球运动","选项B：地球绕太阳运动","选项C：月亮自转"],"mid":"1177403839","question":"“月有阴晴圆缺”是由什么引起的？","trueAnswer":"选项A：月亮绕地球运动、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4301&s=1177403839","version":4},{"answers":["选项A：自转的圈数多","选项B：公转的圈数多","选项C：一样多"],"mid":"1204936245","question":"一年内月亮的自转圈数与公转数相比：","trueAnswer":"选项C：一样多、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4326&s=1204936245","version":4},{"answers":["选项A：反射阳光","选项B：自身发光","选项C：摩擦碰撞","选项D：月光反射"],"mid":"1196584360","question":"流星发光是因为：","trueAnswer":"选项C：摩擦碰撞、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4536&s=1196584360","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1174331105","question":"人们常说的北斗星和北极星是一回事.","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4611&s=1174331105","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1221569153","question":"大熊星座的北斗七星在天空中的位置是永远不变的.","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4612&s=1221569153","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：火星","选项C：金星","选项D：土星","选项E：海王星"],"mid":"1200073366","question":"在地球上,午夜12点 是不可能看见哪一颗行星?","trueAnswer":"选项C：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4627&s=1200073366","version":4},{"answers":["选项A：室女座","选项B：天马座","选项C：天龙座","选项D：长蛇座","选项E：蛇夫座","选项F：双鱼座"],"mid":"1233401827","question":"全天最大的星座是哪个？","trueAnswer":"选项D：长蛇座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4668&s=1233401827","version":4},{"answers":["选项A：北极星","选项B：织女星","选项C：天狼星","选项D：牛郎星","选项E：老人星","选项F：南门二"],"mid":"1216956278","question":"除了太阳之外，最亮的恒星是：","trueAnswer":"选项C：天狼星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4669&s=1216956278","version":4},{"answers":["选项A：开阳","选项B：天枢","选项C：天旋","选项D：天机","选项E：摇光","选项F：北落狮门"],"mid":"1210737568","question":"下面中哪一个不是北斗七星里面的星星？","trueAnswer":"选项F：北落狮门、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4670&s=1210737568","version":4},{"answers":["选项A：地球","选项B：金星","选项C：水星","选项D：土星","选项E：木星","选项F：天王星"],"mid":"1228980662","question":"九大行星中哪个行星天然卫星最多？","trueAnswer":"选项D：土星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4671&s=1228980662","version":4},{"answers":["选项A：晴朗天气","选项B：阴雨天气"],"mid":"1220909533","question":"天气预报中常提到的高气压中心，在该中心附近一般是：","trueAnswer":"选项A：晴朗天气、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4720&s=1220909533","version":4},{"answers":["选项A：戊","选项B：已","选项C：庚","选项D：辛","选项E：壬","选项F：癸"],"mid":"1227080833","question":"天干的最后一个是什么？","trueAnswer":"选项F：癸、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4721&s=1227080833","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：天津","选项C：上海","选项D：苏州","选项E：广州","选项F：潮州"],"mid":"1174805937","question":"不属于我国五大月饼体系的一项是","trueAnswer":"选项C：上海、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4887&s=1174805937","version":4},{"answers":["选项A：400亿","选项B：600亿","选项C：800亿","选项D：1000亿"],"mid":"1189051673","question":"银河系大约有多少颗恒星?","trueAnswer":"选项D：1000亿、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4930&s=1189051673","version":4},{"answers":["选项A：6000度","选项B：100万度","选项C：800万度","选项D：1500万度"],"mid":"1198155963","question":"太阳的中心温度有多高?","trueAnswer":"选项D：1500万度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4931&s=1198155963","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：金星","选项C：天王星","选项D：冥王星"],"mid":"1184348185","question":"太阳系中哪颗行星的表面温度最高?","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4932&s=1184348185","version":4},{"answers":["选项A：地球","选项B：海王星","选项C：木星","选项D：天王星"],"mid":"1218872964","question":"太阳系中哪颗行星最大?","trueAnswer":"选项C：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4933&s=1218872964","version":4},{"answers":["选项A：海王星和冥王星","选项B：地球和木星","选项C：水星和金星","选项D：天王星和木星"],"mid":"1236605384","question":"太阳系中下列哪两颗行星没有卫星?","trueAnswer":"选项C：水星和金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4934&s=1236605384","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1217052188","question":"太阳系中，最大的星球是木星吗？","trueAnswer":"选项B：错、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5035&s=1217052188","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对","选项C：有可能"],"mid":"1222149543","question":"我们看到的星星，随时可能被地球在自转与公转中被地球吸引，成为卫星或流星。","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5041&s=1222149543","version":4},{"answers":["选项A：其他地方","选项B：正北"],"mid":"1211129625","question":"晚上，我们看见北极星在北方，那么下午两点时，北极星在那里？","trueAnswer":"选项B：正北、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5044&s=1211129625","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：有"],"mid":"1186955884","question":"我们知道，有日环食，那么，有月环食吗?","trueAnswer":"选项A：没有、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5046&s=1186955884","version":4},{"answers":["选项A：平原","选项B：山脉"],"mid":"1202011101","question":"月亮上发黑的地方是平原还是山脉？","trueAnswer":"选项A：平原、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5049&s=1202011101","version":4},{"answers":["选项A：圣经故事","选项B：现实生活"],"mid":"1236023484","question":"著名壁画《最后的晚餐》取材于什么？","trueAnswer":"选项A：圣经故事、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5178&s=1236023484","version":4},{"answers":["选项A：木星与火星","选项B：土星与火星","选项C：金星与火星","选项D：水星与火星"],"mid":"1188608671","question":"九大行星中地球处于哪两个行星之间","trueAnswer":"选项C：金星与火星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5272&s=1188608671","version":4},{"answers":["选项A：1233亿岁","选项B：125亿岁","选项C：46亿岁","选项D：50亿岁"],"mid":"1200296954","question":"宇宙的年龄大约是多少岁","trueAnswer":"选项B：125亿岁、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5304&s=1200296954","version":4},{"answers":["选项A：太阳星座","选项B：月亮星座","选项C：黄道12星座","选项D：上升星座","选项A：太阳星座、"],"mid":"1210272431","question":"我们常说的星座就是：（多选）","trueAnswer":"选项A：太阳星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5441&s=1210272431","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：木星","选项C：土星","选项D：冥王星","选项B：木星、","选项C：土星、"],"mid":"1190833972","question":"下面哪些行星因运行轨迹较长，移动缓慢，而被人称之为外行星或世纪行星（多选）","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5442&s=1190833972","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1189225240","question":"全年当中,白天最长的一天是夏至这天.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5493&s=1189225240","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1205514843","question":"地球无论转到何处,地心与太阳的距离始终保持不变.","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5496&s=1205514843","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1218315718","question":"牵牛星也叫牛郎星，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5596&s=1218315718","version":4},{"answers":["选项A：光球层","选项B：色球层","选项C：日冕层"],"mid":"1194464390","question":"太阳风是由太阳的哪一部分产生的？","trueAnswer":"选项C：日冕层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5620&s=1194464390","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1183139603","question":"太阳能是一种取之不尽，用之不竭的洁净能源","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5802&s=1183139603","version":4},{"answers":["选项A：猎户","选项B：仙后","选项C：仙王","选项D：狮子"],"mid":"1213995854","question":"古埃及人把哪个星座视为法老王的化身及他们的守护神：","trueAnswer":"选项A：猎户、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6011&s=1213995854","version":4},{"answers":["选项A：天蝎座","选项B：猎户座","选项C：金牛座","选项D：巨蟹座"],"mid":"1190425827","question":"1054年的超新星爆发遗迹形成了的著名的蟹状星云,其所在的星座是:","trueAnswer":"选项C：金牛座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6018&s=1190425827","version":4},{"answers":["选项A：朔日","选项B：望日"],"mid":"1208981865","question":"日食一般出现在一个月的哪一天？","trueAnswer":"选项B：望日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6130&s=1208981865","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1199219418","question":"太阳系中质量最大的行星是木星吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6144&s=1199219418","version":4},{"answers":["选项A：月球","选项B：木星","选项C：土星","选项D：北极星"],"mid":"1196321906","question":"星空中视运动最不显著的天体是：","trueAnswer":"选项D：北极星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6208&s=1196321906","version":4},{"answers":["选项A：365天6小时9分10秒","选项B：365天9小时10分6秒","选项C：365天10小时6分9秒"],"mid":"1183932290","question":"地球绕太阳公转一周的精确时间是（）","trueAnswer":"选项A：365天6小时9分10秒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6217&s=1183932290","version":4},{"answers":["选项A：紫色","选项B：红色"],"mid":"1209421228","question":"彩虹的最外层是什么颜色？","trueAnswer":"选项B：红色、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6231&s=1209421228","version":4},{"answers":["选项A：浑天说","选项B：盖天说","选项C：宣夜说"],"mid":"1184395025","question":"我国古代最早的宇宙结构演说：","trueAnswer":"选项B：盖天说、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6281&s=1184395025","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：重","选项C：轻"],"mid":"1211768432","question":"在太空中，宇航员的体重会比在地球上轻吗？","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6316&s=1211768432","version":4},{"answers":["选项A：黑子","选项B：耀斑"],"mid":"1236707981","question":"太阳活动强弱的标志是","trueAnswer":"选项A：黑子、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6319&s=1236707981","version":4},{"answers":["选项A：色球","选项B：光球","选项C：日冕"],"mid":"1238149104","question":"耀斑出现在太阳的什么部位","trueAnswer":"选项A：色球、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6320&s=1238149104","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：太阳","选项C：地球","选项D：月亮"],"mid":"1209877098","question":"下面哪一个是恒星：","trueAnswer":"选项B：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6440&s=1209877098","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1213814336","question":"真空既是一无所有的空间吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6479&s=1213814336","version":4},{"answers":["选项A：光球层","选项B：色球层","选项C：日冕层","选项D：太阳内部"],"mid":"1224269786","question":"太阳黑子发生在它的","trueAnswer":"选项A：光球层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6570&s=1224269786","version":4},{"answers":["选项A：6375千米","选项B：9375千米","选项C：12714千米"],"mid":"1195862827","question":"地球的两极半径是多少？","trueAnswer":"选项A：6375千米、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6620&s=1195862827","version":4},{"answers":["选项A：罗密欧与朱丽叶","选项B：仲夏夜之梦","选项C：哈姆雷特","选项D：欧也妮葛郎台"],"mid":"1191810335","question":"不是英国大戏剧家莎士比亚的作品是","trueAnswer":"选项D：欧也妮葛郎台、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6625&s=1191810335","version":4},{"answers":["选项A：浮尘","选项B：扬尘","选项C：沙尘暴","选项D：强沙尘暴"],"mid":"1180331562","question":"强风将地面尘沙吹起是空气混浊水平能见度小于一公里这种气象称为（　　）","trueAnswer":"选项C：沙尘暴、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6660&s=1180331562","version":4},{"answers":["选项A：织女座","选项B：仙女座","选项C：半人马座","选项D：天琴座"],"mid":"1223714030","question":"目前观测到的距地球最近的一颗恒星位于","trueAnswer":"选项C：半人马座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6843&s=1223714030","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：火星","选项C：水星","选项D：土星"],"mid":"1204571676","question":"太阳系几大行星中最亮的一颗是","trueAnswer":"选项A：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6850&s=1204571676","version":4},{"answers":["选项A：物体的质量消失","选项B：物体自由下落速度变快","选项C：蜡烛正常燃烧","选项D：水滴呈球形漂浮在空气中"],"mid":"1201861973","question":"一艘宇宙飞船关闭发动机后在大气层外绕地球飞行，飞船内可能出现的现象是","trueAnswer":"选项D：水滴呈球形漂浮在空气中、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7125&s=1201861973","version":4},{"answers":["选项A：４小时多","选项B：４个多月","选项C：４年多"],"mid":"1194694609","question":"除太阳外，光线从最近的恒星来到地球大约需要多长时间？","trueAnswer":"选项C：４年多、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7240&s=1194694609","version":4},{"answers":["选项A：1957","选项B：1961","选项C：1965","选项D：1969"],"mid":"1192144398","question":"第一次发现月外卫星是哪年","trueAnswer":"选项B：1961、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7243&s=1192144398","version":4},{"answers":["选项A：暴风","选项B：狂风","选项C：飓风","选项D：疾风"],"mid":"1224506143","question":"Storm在气象学指的是","trueAnswer":"选项C：飓风、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7246&s=1224506143","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1204535620","question":"每年最多发生几次月食","trueAnswer":"选项C：3、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7253&s=1204535620","version":4},{"answers":["选项A：13年","选项B：25年","选项C：76年","选项D：79年"],"mid":"1204161777","question":"哈雷彗星绕太阳运行的周期约为?","trueAnswer":"选项C：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7274&s=1204161777","version":4},{"answers":["选项A：１亿公里","选项B：１亿５千公里","选项C：２亿公里"],"mid":"1189783999","question":"地球到太阳的距离约为多少公里？","trueAnswer":"选项B：１亿５千公里、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7279&s=1189783999","version":4},{"answers":["选项A：6.9公里／秒","选项B：7.9公里／秒","选项C：9.8公里／秒"],"mid":"1193407839","question":"使火箭进入绕地球轨道所需的最低的速度是多少？","trueAnswer":"选项B：7.9公里／秒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7283&s=1193407839","version":4},{"answers":["选项A：北极星","选项B：牛郎星","选项C：金星"],"mid":"1224939003","question":"我们平时肉眼所见到的星中,除太阳和月亮之外，给我们感觉最亮的是哪一颗星？","trueAnswer":"选项C：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7389&s=1224939003","version":4},{"answers":["选项A：地球在太阳与月亮之间","选项B：月亮在太阳与地球之间","选项C：太阳在地球与月亮之间"],"mid":"1221960214","question":"月蚀发生时，（　　　）。","trueAnswer":"选项A：地球在太阳与月亮之间、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7390&s=1221960214","version":4},{"answers":["选项A：行星","选项B：卫星","选项C：恒星"],"mid":"1204256529","question":"月亮属于什么星？","trueAnswer":"选项B：卫星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7392&s=1204256529","version":4},{"answers":["选项A：行星","选项B：卫星","选项C：恒星"],"mid":"1187810519","question":"太阳属于什么星？","trueAnswer":"选项C：恒星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7394&s=1187810519","version":4},{"answers":["选项A：行星","选项B：卫星","选项C：恒星"],"mid":"1230984297","question":"地球属于什么星？","trueAnswer":"选项A：行星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7396&s=1230984297","version":4},{"answers":["选项A：7人","选项B：12人","选项C：45人","选项D：超过100人"],"mid":"1210596529","question":"迄今为止，乘太空船造访月球的共有多少位宇航员","trueAnswer":"选项B：12人、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7409&s=1210596529","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：动物名"],"mid":"1200227276","question":"哈雷彗星的“哈雷”是","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7420&s=1200227276","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1200359264","question":"太阳会死吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7422&s=1200359264","version":4},{"answers":["选项A：56年","选项B：66年","选项C：76年"],"mid":"1195293450","question":"哈雷慧星多少年回太阳系一次?","trueAnswer":"选项C：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7488&s=1195293450","version":4},{"answers":["选项A：埃及人","选项B：希腊人","选项C：中国人","选项D：波斯人"],"mid":"1212074471","question":"哈雷彗星的最早纪录是谁留下来的","trueAnswer":"选项C：中国人、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7496&s=1212074471","version":4},{"answers":["选项A：千亿年前","选项B：百亿年前","选项C：50亿年前","选项D：十亿年前"],"mid":"1175619602","question":"我们的太阳系诞生于多少年前？","trueAnswer":"选项C：50亿年前、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7553&s=1175619602","version":4},{"answers":["选项A：与地外小行星的相撞","选项B：来自太阳的引力","选项C：来自月亮的引力","选项D：地核的运动"],"mid":"1197856502","question":"40亿年前地球的旋转速度比现在快许多，那时每昼夜只有大约10小时，地球受什么的影响减慢了转速？","trueAnswer":"选项C：来自月亮的引力、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7559&s=1197856502","version":4},{"answers":["选项A：恒星越大，星等越小","选项B：恒星越大，星等越大","选项C：恒星越亮，星等越小","选项D：恒星越亮，星等越大"],"mid":"1195239306","question":"在天文学中常用“星等”来描恒星。问：下列说法正确的是？","trueAnswer":"选项C：恒星越亮，星等越小、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7568&s=1195239306","version":4},{"answers":["选项A：恒星越大寿命越长","选项B：恒星越小寿命越长","选项C：比太阳小的恒星越小寿命越小比太阳大的恒星相反","选项D：比太阳小的恒星越小寿命越大比太阳大的恒星相反"],"mid":"1197727665","question":"恒星是有寿命的，我们的太阳已存在了50亿年，还将继续存在50亿年。恒星的寿命与其大小有什么关系？","trueAnswer":"选项B：恒星越小寿命越长、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7571&s=1197727665","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：土星","选项C：天王星","选项D：冥王星"],"mid":"1215038363","question":"太阳系九大行星大多都几乎垂直其轨道面旋转，但有一个却几乎躺在其轨道面上旋转，它是？","trueAnswer":"选项C：天王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7572&s=1215038363","version":4},{"answers":["选项A：月食","选项B：日食","选项C：月食或日食","选项D：什么都不会发生"],"mid":"1177293942","question":"当地球、月球、太阳位于一条直线时将会发生？","trueAnswer":"选项C：月食或日食、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7573&s=1177293942","version":4},{"answers":["选项A：不发出辐射的物质","选项B：看不见的物质","选项C：既看不见又不发出辐射的物质","选项D：看不见或者不发出辐射的物质"],"mid":"1198392815","question":"宇宙有90％的质量是暗物质。什么是暗物质？","trueAnswer":"选项C：既看不见又不发出辐射的物质、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7574&s=1198392815","version":4},{"answers":["选项A：亮度","选项B：位置","选项C：大小","选项D：轨道"],"mid":"1220805637","question":"天文学中把某种恒星叫“变星”，是因为“变星”的什么会发生变化？","trueAnswer":"选项A：亮度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7575&s=1220805637","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：火星","选项D：木星","选项E：土星"],"mid":"1185769478","question":"太阳系九大行星中最早被人们知晓是水星、金星、火星、木星、土星五颗。中国早在战国时就有“五星”的说法，即：太白、辰星、镇星、荧惑、岁星，它们是五大行星在古代更为通用的名称。问：“岁星”是哪颗星？","trueAnswer":"选项D：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7581&s=1185769478","version":4},{"answers":["选项A：8个","选项B：9个","选项C：10个","选项D：许许多多"],"mid":"1206540034","question":"在椭圆轨道上环绕太阳运行的、近似球形的天体叫行星。问：太阳系有多少颗行星？","trueAnswer":"选项D：许许多多、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7582&s=1206540034","version":4},{"answers":["选项A：0.002倍","选项B：0.2倍","选项C：20倍","选项D：200倍"],"mid":"1236115126","question":"太阳系九大行星及其卫星的质量总和是太阳的多少倍？","trueAnswer":"选项A：0.002倍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7583&s=1236115126","version":4},{"answers":["选项A：宇宙岛","选项B：恒星岛","选项C：恒星宇宙","选项D：恒星群"],"mid":"1190802378","question":"由几十亿至几千亿颗恒星以及星际气体和尘埃物质等构成，占据几千光年至几十万光年的空间的天体系统叫星系。星系曾有许多别称，下列不是星系别称的是？","trueAnswer":"选项D：恒星群、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7584&s=1190802378","version":4},{"answers":["选项A：白矮星","选项B：蓝矮星","选项C：黄矮星","选项D：红矮星","选项E：黑矮星","选项A：白矮星、"],"mid":"1202704712","question":"天文学中“矮星”原指本身光度较弱的星，现专指光度为V级的恒星。矮星可分为几类，下面不属矮星之列的是？（多选）","trueAnswer":"选项A：白矮星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7585&s=1202704712","version":4},{"answers":["选项A：太白星","选项B：太白金星","选项C：启明星","选项D：长庚星","选项A：太白星、","选项B：太白金星、","选项C：启明星、"],"mid":"1201839812","question":"金星是天空中最亮的星星，它在中国民间有许多称谓。下列是金星别称的是？（多选）","trueAnswer":"选项A：太白星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7586&s=1201839812","version":4},{"answers":["选项A：亮巨星","选项B：正常巨星","选项C：亚巨星","选项D：矮星","选项E：亚矮星"],"mid":"1227246586","question":"天文学中把恒星按光度级分为七类：Ⅰ超巨星、Ⅱ亮巨星、Ⅲ正常巨星、Ⅳ亚巨星、Ⅴ矮星、Ⅵ亚矮星、Ⅶ白矮星。我们的太阳属于哪类？","trueAnswer":"选项D：矮星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7587&s=1227246586","version":4},{"answers":["选项A：圭表中直立的部分叫“圭”平放的部分叫“表”","选项B：圭表中平放的部分叫“圭”直立的部分叫“表”","选项C：圭表中两部合称“表”，“圭”原指其用玉石制成","选项D：圭表中两部合称“圭”，“表”原指其用玉石制成"],"mid":"1225998612","question":"圭表是中国最古老的、最简单的一种天文仪器。它包括两个组成部分：一为直立在平地上的竿；一为正南北方向平放的尺。问：下列关于“圭表”一名说法正确的是？","trueAnswer":"选项A：圭表中直立的部分叫“圭”平放的部分叫“表”、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7588&s=1225998612","version":4},{"answers":["选项A：地球赤道在天球上的投影","选项B：九大行星绕太阳旋转的轨道在天球上的投影","选项C：月球绕地球旋转的轨道在天球上的投影","选项D：月球自转轨道面在天球上的投影"],"mid":"1208976694","question":"地球绕太阳旋转的轨道在天球上的投影叫“黄道”。那么，“白道”是指什么？","trueAnswer":"选项C：月球绕地球旋转的轨道在天球上的投影、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7589&s=1208976694","version":4},{"answers":["选项A：1颗","选项B：5颗","选项C：9颗","选项D：10颗"],"mid":"1239103015","question":"太阳系有多少行星","trueAnswer":"选项C：9颗、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7616&s=1239103015","version":4},{"answers":["选项A：赤色","选项B：橙色","选项C：黄色","选项D：绿色","选项E：蓝色","选项F：紫色"],"mid":"1238933918","question":"宇航员在宇宙空间看到的地球颜色主要是","trueAnswer":"选项E：蓝色、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7657&s=1238933918","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：李白","选项C：岳飞","选项D：文天祥"],"mid":"1225419454","question":"“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”出自谁的诗句？","trueAnswer":"选项D：文天祥、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7689&s=1225419454","version":4},{"answers":["选项A：袁隆平","选项B：钱学森","选项C：祖充之"],"mid":"1192353753","question":"2001年，中科院紫金山天文台将其发现的国际编号为3763号的小行星命名为","trueAnswer":"选项B：钱学森、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7753&s=1192353753","version":4},{"answers":["选项A：平流层","选项B：对流层","选项C：电离层","选项D：外层空间"],"mid":"1201518461","question":"极光发生在大气层中的什么位置？","trueAnswer":"选项C：电离层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7798&s=1201518461","version":4},{"answers":["选项A：六分仪","选项B：蝎虎","选项C：水蛇","选项D：麒麟","选项E：老虎"],"mid":"1224193365","question":"请问以下的星座是没有的？","trueAnswer":"选项E：老虎、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7864&s=1224193365","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：木星","选项C：金星","选项D：水星"],"mid":"1225451082","question":"被称为启明星的是哪颗","trueAnswer":"选项C：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7910&s=1225451082","version":4},{"answers":["选项A：灾变说","选项B：星云说","选项C：俘获说","选项D：漂移说"],"mid":"1224402607","question":"下面哪一个不是关于太阳系起源的假说","trueAnswer":"选项D：漂移说、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7920&s=1224402607","version":4},{"answers":["选项A：冥王星","选项B：金星","选项C：火星","选项D：地球"],"mid":"1192166113","question":"太阳系九大行星中，最小的一颗行星是","trueAnswer":"选项A：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7921&s=1192166113","version":4},{"answers":["选项A：16年","选项B：36年","选项C：76年","选项D：108年"],"mid":"1211214950","question":"哈雷彗星的回归周期是","trueAnswer":"选项C：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7923&s=1211214950","version":4},{"answers":["选项A：月球到地球的距离","选项B：地球到太阳的距离","选项C：太阳到冥王星的距离","选项D：太阳到银河系中心点的距离","选项E：一光年"],"mid":"1210760826","question":"一个天文单位是指：","trueAnswer":"选项B：地球到太阳的距离、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7959&s=1210760826","version":4},{"answers":["选项A：第一宇宙速度","选项B：第二宇宙速度","选项C：第三宇宙速度","选项D：第四宇宙速度"],"mid":"1203974537","question":"能逃脱太阳引力飞出太阳系的速度被称为：","trueAnswer":"选项C：第三宇宙速度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7960&s=1203974537","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：火星"],"mid":"1182644398","question":"距离地球最近的行星是","trueAnswer":"选项A：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8026&s=1182644398","version":4},{"answers":["选项A：水星和金星","选项B：金星和火星","选项C：火星和木星","选项D：木星和土星"],"mid":"1220440635","question":"在太阳系九大行星中，地球在那两个行星之间？","trueAnswer":"选项B：金星和火星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8182&s=1220440635","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1203987137","question":"恒星是恒定不动的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8198&s=1203987137","version":4},{"answers":["选项A：76","选项B：88","选项C：94"],"mid":"1203161611","question":"按照国际上的规定全天为多少个星座?","trueAnswer":"选项B：88、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8210&s=1203161611","version":4},{"answers":["选项A：自转","选项B：公转"],"mid":"1193749333","question":"太阳东边起，西边落，是由于地球的","trueAnswer":"选项A：自转、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8241&s=1193749333","version":4},{"answers":["选项A：张衡","选项B：沈括","选项C：郭守敬","选项D：庄子"],"mid":"1196354210","question":"发明地动仪的我国古代天文学家是","trueAnswer":"选项A：张衡、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8292&s=1196354210","version":4},{"answers":["选项A：13","选项B：15","选项C：17","选项D：19"],"mid":"1226274805","question":"通用的风力登记是由英国人弗朗西斯制定的，他把风力分为多少个等级？","trueAnswer":"选项C：17、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8315&s=1226274805","version":4},{"answers":["选项A：100","选项B：1000","选项C：10000"],"mid":"1236848647","question":"一个中等大小的台风相当于多少颗百万吨级原子弹爆炸？","trueAnswer":"选项C：10000、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8318&s=1236848647","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：金","选项C：土"],"mid":"1193353394","question":"中医的五行学说--金,木,水,火,土是相生相克的,其中\"木\"克什么?","trueAnswer":"选项C：土、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8351&s=1193353394","version":4},{"answers":["选项A：春天","选项B：夏天","选项C：秋天","选项D：冬天"],"mid":"1185749018","question":"太阳在什么时候距我们最近？","trueAnswer":"选项B：夏天、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8481&s=1185749018","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：水星","选项C：地球","选项D：金星"],"mid":"1191807832","question":"离太阳最近的行星是什么星?","trueAnswer":"选项B：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9156&s=1191807832","version":4},{"answers":["选项A：2倍","选项B：4倍","选项C：6倍","选项D：8倍"],"mid":"1193418624","question":"地球的引力比月球大几倍?","trueAnswer":"选项C：6倍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9157&s=1193418624","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1217831283","question":"白天有没有流星??","trueAnswer":"选项A：有、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9158&s=1217831283","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：水星","选项D：火星","选项E：土星"],"mid":"1218738250","question":"以下哪个星带有光环?","trueAnswer":"选项E：土星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9162&s=1218738250","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：水星","选项D：火星","选项E：土星"],"mid":"1178782061","question":"在太阳系的九大行星中,哪一个行星是绕太阳顺时针运行??","trueAnswer":"选项E：土星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9163&s=1178782061","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：火星","选项D：土星"],"mid":"1196660004","question":"启明星在天文学上叫:","trueAnswer":"选项A：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9167&s=1196660004","version":4},{"answers":["选项A：二十二亿分之一","选项B：二十五亿分之一","选项C：二十八亿分之一","选项D：三十亿分之一"],"mid":"1229401851","question":"地球接受的太阳能仅仅是太阳全部辐射的","trueAnswer":"选项A：二十二亿分之一、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9208&s=1229401851","version":4},{"answers":["选项A：少年","选项B：青年","选项C：壮年","选项D：老年"],"mid":"1220340872","question":"太阳是有年龄的，请问目前太阳处什么期？","trueAnswer":"选项C：壮年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9209&s=1220340872","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：海王星","选项C：冥王星","选项D：水星"],"mid":"1212991050","question":"离太阳最远的行星","trueAnswer":"选项C：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9292&s=1212991050","version":4},{"answers":["选项A：核能","选项B：太阳能","选项C：蓄电池","选项D：氢电池"],"mid":"1184517075","question":"现代的卫星依靠的是什么能源？","trueAnswer":"选项B：太阳能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9503&s=1184517075","version":4},{"answers":["选项A：牵牛星","选项B：织女星"],"mid":"1189506262","question":"牵牛星与织女星哪个体积大：","trueAnswer":"选项B：织女星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9516&s=1189506262","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1192747169","question":"许多碰撞包容非常巨大的星系，最后的结果会不会导致星系越来越少：","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9798&s=1192747169","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1220911017","question":"宇宙是由大约150亿年前天体发生的一次大爆炸形成的","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9822&s=1220911017","version":4},{"answers":["选项A：准确","选项B：不准确"],"mid":"1226587717","question":"宇宙是广漠空间和其中存在的各种天体以及弥漫物质的总称，这种定义准确吗：","trueAnswer":"选项A：准确、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9828&s=1226587717","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1237963205","question":"织女星温度比牛郎星高，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9853&s=1237963205","version":4},{"answers":["选项A：祖冲之","选项B：郭守敬"],"mid":"1210177850","question":"1978年，中国科学院把发现的一颗小行星命名为","trueAnswer":"选项B：郭守敬、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10099&s=1210177850","version":4},{"answers":["选项A：春","选项B：夏","选项C：秋","选项D：冬"],"mid":"1225171018","question":"看到星星最多的季节","trueAnswer":"选项B：夏、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10134&s=1225171018","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1202763546","question":"是否有过彗星撞过太阳","trueAnswer":"选项A：有、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10183&s=1202763546","version":4},{"answers":["选项A：1颗","选项B：2颗","选项C：3颗","选项D：4颗","选项E：5颗","选项F：6颗"],"mid":"1185614629","question":"有几颗彗星撞击太阳","trueAnswer":"选项B：2颗、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10185&s=1185614629","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1214190717","question":"撞击太阳的彗星是不是同一各家族的","trueAnswer":"选项A：是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10188&s=1214190717","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1223579248","question":"月球上有没有月宫","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10189&s=1223579248","version":4},{"answers":["选项A：50%","选项B：90%","选项C：95%","选项D：98%","选项E：99%","选项F：99.9%"],"mid":"1204784766","question":"太阳的质量是太阳系总质量的百分之几","trueAnswer":"选项E：99%、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10191&s=1204784766","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1205506999","question":"九大行星排成“十字连星”会引起灾难吗","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10195&s=1205506999","version":4},{"answers":["选项A：7.2千米/秒","选项B：7.9千米/秒","选项C：8.3千米/秒"],"mid":"1231151980","question":"第一宇宙速度有多么快","trueAnswer":"选项B：7.9千米/秒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10198&s=1231151980","version":4},{"answers":["选项A：大麦哲伦云、小麦哲伦云","选项B：天狼座"],"mid":"1227042219","question":"离我们最近的河外星系是哪一个","trueAnswer":"选项A：大麦哲伦云、小麦哲伦云、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10200&s=1227042219","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：海王星","选项C：太阳","选项D：地球"],"mid":"1209087000","question":"太阳系的中心天体是","trueAnswer":"选项C：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10268&s=1209087000","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：23","选项C：47","选项D：12"],"mid":"1192875155","question":"土星有多少颗卫星","trueAnswer":"选项B：23、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10269&s=1192875155","version":4},{"answers":["选项A：天鹰座、人马座、狮子座","选项B：天鹰座、天琴座、狮子座","选项C：天鹰座、人马座、天鹅座","选项D：水瓶座、武仙座、双子座"],"mid":"1203472268","question":"著名的“夏季大三角”你知道是由哪三个星座构成的吗？","trueAnswer":"选项B：天鹰座、天琴座、狮子座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10277&s=1203472268","version":4},{"answers":["选项A：太阳表面形成的风暴","选项B：太阳表面的黑斑点","选项C：太阳的卫星","选项D：撑住太阳的黑星云"],"mid":"1188598959","question":"太阳黑子其实是：","trueAnswer":"选项A：太阳表面形成的风暴、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10278&s=1188598959","version":4},{"answers":["选项A：石头","选项B：冰块","选项C：金属","选项D：智慧的结晶"],"mid":"1206706974","question":"慧星的内核是","trueAnswer":"选项C：金属、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10307&s=1206706974","version":4},{"answers":["选项A：6000度","选项B：7000度","选项C：7000度以上"],"mid":"1174543475","question":"太阳表面温度大约是多少？","trueAnswer":"选项A：6000度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10655&s=1174543475","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：土星","选项C：木星","选项D：天王星"],"mid":"1215680213","question":"太阳系中质量最大的行星是","trueAnswer":"选项C：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10836&s=1215680213","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：土星","选项C：天王星","选项D：海王星"],"mid":"1174484756","question":"太阳系中自转最快的行星是","trueAnswer":"选项A：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10838&s=1174484756","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：地球","选项D：火星"],"mid":"1202172992","question":"太阳系中自转最慢的行星是","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10840&s=1202172992","version":4},{"answers":["选项A：光球层","选项B：色球层","选项C：日冕","选项D：对流层"],"mid":"1182872809","question":"太阳黑子位于太阳大气的","trueAnswer":"选项A：光球层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10842&s=1182872809","version":4},{"answers":["选项A：光球层","选项B：色球层","选项C：日冕","选项D：对流层"],"mid":"1214938243","question":"太阳耀斑位于太阳大气的","trueAnswer":"选项B：色球层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10843&s=1214938243","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：火星","选项D：木星"],"mid":"1221357907","question":"太阳系行星中在地球上看起来最明亮的是","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10844&s=1221357907","version":4},{"answers":["选项A：维苏威火山","选项B：五大连池","选项C：奥林匹斯火山","选项D：马特峰"],"mid":"1210140657","question":"太阳系中最大的火山是","trueAnswer":"选项C：奥林匹斯火山、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10846&s=1210140657","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：地球","选项D：木星"],"mid":"1174153162","question":"下列行星中，会发生冲日现象的是","trueAnswer":"选项D：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10848&s=1174153162","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：土星","选项C：火星","选项D：海王星"],"mid":"1188573225","question":"1994年撞击木星的彗星名叫","trueAnswer":"选项D：海王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10851&s=1188573225","version":4},{"answers":["选项A：水星.","选项B：金星","选项C：火星","选项D：海王星"],"mid":"1204909563","question":"长庚是中国古代对哪一颗行星的称呼?","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10853&s=1204909563","version":4},{"answers":["选项A：小熊星座","选项B：大熊星座","选项C：仙女座","选项D：天琴座"],"mid":"1222676102","question":"北极星在哪个星座中？","trueAnswer":"选项A：小熊星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10907&s=1222676102","version":4},{"answers":["选项A：有利于天文望远镜观测目标","选项B：美观，整体效果好"],"mid":"1211069541","question":"天文台的观测室都是园顶的，是因为：","trueAnswer":"选项A：有利于天文望远镜观测目标、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10919&s=1211069541","version":4},{"answers":["选项A：太阳系","选项B：椭圆星系","选项C：银河系"],"mid":"1234971867","question":"被称为老人国的星系是哪一星系？","trueAnswer":"选项B：椭圆星系、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10929&s=1234971867","version":4},{"answers":["选项A：不规则星系","选项B：椭圆星系"],"mid":"1190313072","question":"被称为小人国的星系是哪一星系？","trueAnswer":"选项A：不规则星系、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10942&s=1190313072","version":4},{"answers":["选项A：54年","选项B：66年","选项C：76年","选项D：83年"],"mid":"1184246091","question":"哈雷慧星的平均周期为：","trueAnswer":"选项C：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11257&s=1184246091","version":4},{"answers":["选项A：红光","选项B：绿光","选项C：黄光","选项D：紫光"],"mid":"1225920521","question":"日光中波长最短的是","trueAnswer":"选项D：紫光、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11266&s=1225920521","version":4},{"answers":["选项A：逆方向","选项B：正方向","选项C：反方向"],"mid":"1183121285","question":"台风过后，过一段时间之后，会从哪个方向再吹回来。","trueAnswer":"选项C：反方向、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11390&s=1183121285","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：水星","选项C：金星","选项D：天王星","选项E：木星","选项F：海王星"],"mid":"1221789449","question":"太阳系中体积最大的恒星是哪个？","trueAnswer":"选项E：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11393&s=1221789449","version":4},{"answers":["选项A：2000","选项B：3000","选项C：500","选项D：10000"],"mid":"1183791412","question":"请你说出晴朗的天空里，天上能看到星星大约个数","trueAnswer":"选项B：3000、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11531&s=1183791412","version":4},{"answers":["选项A：地球象一只大圆盘，比地球上看到的“满月”大得多","选项B：地球一直固定在天空某位置上，没有明显视运动","选项C：太阳也有东升西落视运动，但速度较地表慢","选项D：地球始终是个明亮的圆盘，没有圆缺变化"],"mid":"1233788989","question":"某宇航员登临月球表面某处时，发现地球和太阳同时可见，据此判断有关该宇航员观察到的现象表述不可信的是","trueAnswer":"选项D：地球始终是个明亮的圆盘，没有圆缺变化、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11614&s=1233788989","version":4},{"answers":["选项A：大熊星座","选项B：小熊星座","选项C：射手座"],"mid":"1228434891","question":"北极星在（）中","trueAnswer":"选项B：小熊星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11731&s=1228434891","version":4},{"answers":["选项A：牧羊座","选项B：双鱼座","选项C：处女座","选项D：摩羯座"],"mid":"1196171148","question":"十二星座中哪一个星座的图腾是羊头鱼身？","trueAnswer":"选项D：摩羯座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11761&s=1196171148","version":4},{"answers":["选项A：人造地球卫星","选项B：空间实验室","选项C：行星探测器","选项D：黑洞","选项A：人造地球卫星、"],"mid":"1226130684","question":"以下哪些是人造天体:（多选）","trueAnswer":"选项A：人造地球卫星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11787&s=1226130684","version":4},{"answers":["选项A：月球一号","选项B：伽利略号","选项C：先锋5号","选项D：阿波罗11号"],"mid":"1174473767","question":"以下那一艘船是世界第一艘成功载人登上月球的太空船？","trueAnswer":"选项D：阿波罗11号、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11832&s=1174473767","version":4},{"answers":["选项A：五月初一","选项B：农历初一","选项C：六月初五","选项D：农历十五"],"mid":"1192157982","question":"日食一定发生在哪一天","trueAnswer":"选项B：农历初一、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11929&s=1192157982","version":4},{"answers":["选项A：24","选项B：72","选项C：360","选项D：36"],"mid":"1204074379","question":"日食的一个食季是多少天？","trueAnswer":"选项D：36、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11930&s=1204074379","version":4},{"answers":["选项A：44","选项B：45","选项C：46","选项D：47"],"mid":"1212417665","question":"月球的年龄约为多少亿年？","trueAnswer":"选项C：46、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11971&s=1212417665","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1208575026","question":"在太空中人能戴隐形眼镜吗?","trueAnswer":"选项A：能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12106&s=1208575026","version":4},{"answers":["选项A：73","选项B：74","选项C：76","选项D：77"],"mid":"1225459900","question":"哈雷慧星每多少年回归地球一次？","trueAnswer":"选项C：76、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12276&s=1225459900","version":4},{"answers":["选项A：1/2","选项B：1/56","选项C：1/34","选项D：1/81"],"mid":"1209053719","question":"月球质量是地球质量的","trueAnswer":"选项D：1/81、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12390&s=1209053719","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1209584527","question":"卫星之所以没有掉下来，是因为它不受重力吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12636&s=1209584527","version":4},{"answers":["选项A：四光年多","选项B：四十多光年","选项C：四十亿公里"],"mid":"1203373167","question":"除太阳外，离地球最近的恒星的距离为：","trueAnswer":"选项A：四光年多、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12714&s=1203373167","version":4},{"answers":["选项A：山脉","选项B：平原"],"mid":"1190419957","question":"月亮上发黑的地方是山脉还是平原？","trueAnswer":"选项B：平原、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12731&s=1190419957","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：水星","选项C：冥王星","选项D：土星"],"mid":"1174354196","question":"什么行星离太阳最近？","trueAnswer":"选项B：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12779&s=1174354196","version":4},{"answers":["选项A：金星上没有海洋","选项B：金星被二氧化碳的大气所包围","选项C：金星地表的大气压相当于在地球海平面上的1/92倍"],"mid":"1226058236","question":"下面关于金星的说法中哪个是错误的？","trueAnswer":"选项C：金星地表的大气压相当于在地球海平面上的1/92倍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12819&s=1226058236","version":4},{"answers":["选项A：狮子座","选项B：半人马座","选项C：大熊星座"],"mid":"1187080003","question":"我们通常所说的“北斗七星”，在天文学上是指：","trueAnswer":"选项C：大熊星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12956&s=1187080003","version":4},{"answers":["选项A：东北","选项B：东南","选项C：西南"],"mid":"1216858315","question":"我国地处北半球，要把卫星送入近地轨道，运载火箭要朝哪个方向发射？","trueAnswer":"选项B：东南、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13064&s=1216858315","version":4},{"answers":["选项A：腿部","选项B：腰部","选项C：脸部"],"mid":"1220218548","question":"初上太空的头几天，太空人身体的哪个部位会明显变瘦？","trueAnswer":"选项A：腿部、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13093&s=1220218548","version":4},{"answers":["选项A：东南西北","选项B：东西南北","选项C：东北西南"],"mid":"1214892661","question":"我国有句俗话“斗柄东指，天下皆春”，在春夏秋冬四季中，北斗七星的斗柄依次指向什么方向？","trueAnswer":"选项A：东南西北、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13097&s=1214892661","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：火星","选项C：木星"],"mid":"1237243609","question":"在太阳系9大行星中，最大的行星是哪一颗？","trueAnswer":"选项C：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13196&s=1237243609","version":4},{"answers":["选项A：地球和月球","选项B：月球和太阳","选项C：地球和太阳","选项D：金星和月亮"],"mid":"1223698794","question":"潮汐作用是由______________之间的相互引力引起的。","trueAnswer":"选项A：地球和月球、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13259&s=1223698794","version":4},{"answers":["选项A：50亿年","选项B：100亿年","选项C：200亿年"],"mid":"1210348180","question":"太阳的年龄约为：","trueAnswer":"选项A：50亿年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13319&s=1210348180","version":4},{"answers":["选项A：吸收二氧化碳","选项B：补充氧气","选项C：吸收红外线","选项D：吸收紫外线"],"mid":"1199128241","question":"大气中臭氧的重要作用是","trueAnswer":"选项D：吸收紫外线、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13336&s=1199128241","version":4},{"answers":["选项A：大于","选项B：小于"],"mid":"1213654901","question":"真空中的光速是大于还是小于30万公里每秒？","trueAnswer":"选项B：小于、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13337&s=1213654901","version":4},{"answers":["选项A：地球自传","选项B：地球公转"],"mid":"1230166478","question":"地球上昼夜交替现象的原因是","trueAnswer":"选项A：地球自传、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13464&s=1230166478","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：水星","选项D：土星","选项E：天王星","选项F：海王星"],"mid":"1220996804","question":"国际名为“维纳斯”的九大行星之一是","trueAnswer":"选项A：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13664&s=1220996804","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1203342251","question":"有人说：“月食总发生在月亮圆的时候”。这话有科学道理吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13687&s=1203342251","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：木星","选项C：太阳","选项D：天王星"],"mid":"1204860491","question":"哪颗星不属于我们所说的九大行星","trueAnswer":"选项C：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13697&s=1204860491","version":4},{"answers":["选项A：紫外线","选项B：红外线","选项C：灰尘","选项D：电磁波"],"mid":"1235295628","question":"大气层中的臭氧层的作用是吸收","trueAnswer":"选项A：紫外线、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13711&s=1235295628","version":4},{"answers":["选项A：五十年","选项B：五十万年","选项C：五十亿年","选项D：五百年"],"mid":"1218322731","question":"大约再过多少时间，月亮绕地球一周正好是地球上的一天？","trueAnswer":"选项C：五十亿年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13727&s=1218322731","version":4},{"answers":["选项A：300000万公里","选项B：300万公里","选项C：3000万公里","选项D：100万公里"],"mid":"1195951272","question":"大气层厚度约为？","trueAnswer":"选项C：3000万公里、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13750&s=1195951272","version":4},{"answers":["选项A：日，地，月","选项B：日，月，地","选项C：地，月，日","选项D：地，日，月"],"mid":"1230588336","question":"当望月的时候，日、地、月三者的相互位置应是","trueAnswer":"选项A：日，地，月、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13758&s=1230588336","version":4},{"answers":["选项A：太阳风","选项B：黑子"],"mid":"1218405594","question":"太阳活动强弱的主要标志是","trueAnswer":"选项B：黑子、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13779&s=1218405594","version":4},{"answers":["选项A：残月","选项B：月牙","选项C：半月"],"mid":"1180584146","question":"从北半球看，凸出、发光的一面朝左的弯月叫:","trueAnswer":"选项A：残月、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13785&s=1180584146","version":4},{"answers":["选项A：水蒸汽凝结","选项B：灰尘在空气中"],"mid":"1180292241","question":"雾是怎样形成的","trueAnswer":"选项A：水蒸汽凝结、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13803&s=1180292241","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：黄色","选项C：蓝色","选项D：绿色","选项E：青色","选项F：紫色"],"mid":"1199840009","question":"彩虹顶部是","trueAnswer":"选项A：红色、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13824&s=1199840009","version":4},{"answers":["选项A：灰尘","选项B：带电微粒","选项C：各种离子","选项D：可以发生化学反映的离子"],"mid":"1189295776","question":"极光是由于高空大气层中有","trueAnswer":"选项B：带电微粒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13840&s=1189295776","version":4},{"answers":["选项A：司空马","选项B：司空曙","选项C：李白"],"mid":"1208057228","question":"唐诗“喜外弟卢纶见宿”是谁的作品","trueAnswer":"选项B：司空曙、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13918&s=1208057228","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：水星","选项D：火星","选项E：土星"],"mid":"1216708443","question":"离太阳最近的恒星是?","trueAnswer":"选项C：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13994&s=1216708443","version":4},{"answers":["选项A：仙女星座","选项B：天鹰座","选项C：大熊星座"],"mid":"1202942038","question":"牛郎星是哪一个星座的第一亮星？","trueAnswer":"选项B：天鹰座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14048&s=1202942038","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1202398157","question":"黄昏时出现的“长庚星”和早晨出现的“启明星”是不是同一颗星？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14226&s=1202398157","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：二氧化碳","选项C：臭氧","选项D：水"],"mid":"1222197000","question":"大气中听吸收紫外线，保护地球生命作用的是哪种成分","trueAnswer":"选项C：臭氧、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14346&s=1222197000","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：氮气","选项C：二氧化碳"],"mid":"1194503103","question":"空气中含量最多的气体是？","trueAnswer":"选项B：氮气、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14414&s=1194503103","version":4},{"answers":["选项A：80","选项B：90","选项C：120"],"mid":"1202881176","question":"金星表面的大气压是地球表面的多少倍？","trueAnswer":"选项B：90、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14440&s=1202881176","version":4},{"answers":["选项A：“该娅”","选项B：“维纳斯”","选项C：“黑丘民”","选项D：“玛尔斯”","选项E：“萨图恩”"],"mid":"1175777061","question":"请说出金星的国际名？","trueAnswer":"选项B：“维纳斯”、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14488&s=1175777061","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：地球","选项C：天王星","选项D：土星","选项E：火星"],"mid":"1190192011","question":"请说出“朱庇特”是指的太阳系的哪颗行星的国际名？","trueAnswer":"选项A：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14489&s=1190192011","version":4},{"answers":["选项A：三十八万四千公里","选项B：四十八万四千公里","选项C：五十八万四千公里"],"mid":"1190256503","question":"地球到月球的距离约为：","trueAnswer":"选项A：三十八万四千公里、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14500&s=1190256503","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：心宿二","选项C：仙王座"],"mid":"1219032471","question":"现在已知的体积最大的恒星是哪颗？","trueAnswer":"选项C：仙王座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14518&s=1219032471","version":4},{"answers":["选项A：向上","选项B：向东","选项C：向西","选项D：向南","选项E：向北"],"mid":"1223971209","question":"人造卫星要向什么方向发射？","trueAnswer":"选项B：向东、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14522&s=1223971209","version":4},{"answers":["选项A：1--2月","选项B：3--4月","选项C：5--7月","选项D：8--9月","选项E：10--11月","选项F：12月"],"mid":"1228403859","question":"地球自转的速度不是一成不变的，而是有时快，有时慢。地球自转速度最快是：","trueAnswer":"选项D：8--9月、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14526&s=1228403859","version":4},{"answers":["选项A：108","选项B：45","选项C：54"],"mid":"1185216413","question":"到1987年底，我国发现并获得编号和命名权的小行星共有几颗？","trueAnswer":"选项C：54、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14529&s=1185216413","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：3","选项C：5"],"mid":"1236314755","question":"要获得所发现小行星的编号和命名权，需经过几次观测证实？","trueAnswer":"选项B：3、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14530&s=1236314755","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1190333117","question":"以“九华”命名的小行星是中国人发现的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14531&s=1190333117","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1199759519","question":"以“女娲”命名的小行星是中国人发现的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14532&s=1199759519","version":4},{"answers":["选项A：美国天文学家—华生","选项B：中国天文学家—张钰哲","选项C：中国天文学家—蔡章献"],"mid":"1188521631","question":"以“中华”命名的小行星是谁发现的？","trueAnswer":"选项B：中国天文学家—张钰哲、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14533&s=1188521631","version":4},{"answers":["选项A：大熊星座","选项B：小熊星座"],"mid":"1212621953","question":"北斗七星属于","trueAnswer":"选项A：大熊星座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14541&s=1212621953","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：海王星","选项C：冥王星"],"mid":"1187091083","question":"九大行星中，距离太阳最远的是哪一颗行星？","trueAnswer":"选项C：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14686&s=1187091083","version":4},{"answers":["选项A：地球挡在月亮与太阳之间","选项B：月亮挡在地球与太阳之间","选项C：太阳挡在月亮与地球之间"],"mid":"1234623336","question":"发生日食是由于：","trueAnswer":"选项B：月亮挡在地球与太阳之间、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14737&s=1234623336","version":4},{"answers":["选项A：59%","选项B：72%"],"mid":"1219246483","question":"我们可以看到的月亮最多占月亮表面积的多少？","trueAnswer":"选项A：59%、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14817&s=1219246483","version":4},{"answers":["选项A：7天","选项B：17天","选项C：27天","选项D：37天"],"mid":"1212069896","question":"月亮自转一周大约是地球上的多少天？","trueAnswer":"选项C：27天、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14960&s=1212069896","version":4},{"answers":["选项A：太阳散发的热量急剧升高","选项B：太阳散发出强烈的X射线、紫外线辐射、高能粒子流和日冕物质"],"mid":"1224786645","question":"太阳风暴是指：","trueAnswer":"选项B：太阳散发出强烈的X射线、紫外线辐射、高能粒子流和日冕物质、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15136&s=1224786645","version":4},{"answers":["选项A：天王星、海王星和冥王星","选项B：木星、火星和天王星","选项C：火星、天王星和冥王星","选项D：火星、海王星和冥王星"],"mid":"1230448683","question":"九大行星中离太阳最远的三颗星是？","trueAnswer":"选项A：天王星、海王星和冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15192&s=1230448683","version":4},{"answers":["选项A：同周期性","选项B：近圆性","选项C：同向性","选项D：共面性","选项B：近圆性、","选项C：同向性、"],"mid":"1227903666","question":"九大行星运转轨道有什么共性？（多选）","trueAnswer":"选项B：近圆性、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15218&s=1227903666","version":4},{"answers":["选项A：75年","选项B：76年","选项C：77年","选项D：78年"],"mid":"1186673786","question":"哈雷彗星的运转周期是多少？","trueAnswer":"选项B：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15222&s=1186673786","version":4},{"answers":["选项A：1846年9月23日","选项B：1781年3月13日","选项C：1930年3月13"],"mid":"1212139900","question":"发现海王星的时间是？","trueAnswer":"选项A：1846年9月23日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15224&s=1212139900","version":4},{"answers":["选项A：自东向西","选项B：自南向北","选项C：自西向东","选项D：自北向南"],"mid":"1188384861","question":"地球自转的方向是：","trueAnswer":"选项C：自西向东、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15225&s=1188384861","version":4},{"answers":["选项A：金星高","选项B：水星高"],"mid":"1177675659","question":"金星和水星的白天表面平均温度相比","trueAnswer":"选项A：金星高、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15334&s=1177675659","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：水星","选项D：火星","选项E：土星"],"mid":"1209024750","question":"太阳系九大行星中哪一颗没有大气层包围着？","trueAnswer":"选项C：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15347&s=1209024750","version":4},{"answers":["选项A：红巨星","选项B：白矮星","选项C：中子星","选项D：黑洞","选项E：白洞"],"mid":"1216107596","question":"太阳生命的终点是什么？","trueAnswer":"选项B：白矮星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15448&s=1216107596","version":4},{"answers":["选项A：1微米","选项B：1毫米","选项C：1厘米","选项D：1分米","选项E：1米","选项F：10米"],"mid":"1218787255","question":"地球不仅在太空中运转，地表的本身也在很缓慢地移动。大陆每年约移动多大的距离？","trueAnswer":"选项C：1厘米、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15589&s=1218787255","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6","选项D：7","选项E：8","选项F：9"],"mid":"1224098614","question":"地球的冥古宙是指地球生成后最初的几亿年？","trueAnswer":"选项C：6、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15590&s=1224098614","version":4},{"answers":["选项A：1969年7月","选项B：1959年7月","选项C：1969年10月","选项D：1959年10月","选项E：1969年8月","选项F：1959年8月"],"mid":"1224854692","question":"第一艘飞往月球的载人“阿波罗11号”飞船，是在哪一年发射升空的？","trueAnswer":"选项A：1969年7月、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15591&s=1224854692","version":4},{"answers":["选项A：圆筒形","选项B：正方形","选项C：正三角柱形"],"mid":"1178258060","question":"万花筒的形状是：","trueAnswer":"选项C：正三角柱形、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15661&s=1178258060","version":4},{"answers":["选项A：水平座","选项B：巨蟹座"],"mid":"1216222535","question":"6月至7月是什么星座","trueAnswer":"选项B：巨蟹座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15675&s=1216222535","version":4},{"answers":["选项A：大熊座a星","选项B：小熊座a星"],"mid":"1227518305","question":"北极星目前是：","trueAnswer":"选项B：小熊座a星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15737&s=1227518305","version":4},{"answers":["选项A：它在旋转时各个面都有对者我们的机会","选项B：是一面朝着我们"],"mid":"1196529462","question":"月球","trueAnswer":"选项B：是一面朝着我们、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15777&s=1196529462","version":4},{"answers":["选项A：日食造成的","选项B：太阳大气的最外层","选项C：地球大气折射现象"],"mid":"1231728797","question":"日冕是：","trueAnswer":"选项B：太阳大气的最外层、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15793&s=1231728797","version":4},{"answers":["选项A：火卫一","选项B：火卫二"],"mid":"1192298686","question":"火星有两颗卫星，其中为半球形的一颗是;","trueAnswer":"选项A：火卫一、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15841&s=1192298686","version":4},{"answers":["选项A：软风","选项B：轻风","选项C：微风","选项D：和风"],"mid":"1217187627","question":"从风的分类来讲，3级风属于：","trueAnswer":"选项C：微风、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15848&s=1217187627","version":4},{"answers":["选项A：第一宇宙速度","选项B：第二宇宙速度","选项C：第三宇宙速度"],"mid":"1225250771","question":"11.2km/s在天文学中是：","trueAnswer":"选项B：第二宇宙速度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15849&s=1225250771","version":4},{"answers":["选项A：99.9%","选项B：50%"],"mid":"1237633342","question":"太阳的质量占整个太阳系总质量的()","trueAnswer":"选项A：99.9%、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15876&s=1237633342","version":4},{"answers":["选项A：1929","选项B：1939","选项C：1919","选项D：1949"],"mid":"1235332057","question":"（）年，天文学家哈勃公布了一个震惊科学界的发现。这个发现在很大程度上导致这样的结论：所有的河外星系都在离我们远去。","trueAnswer":"选项A：1929、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15877&s=1235332057","version":4},{"answers":["选项A：1948","选项B：1949","选项C：1950","选项D：1951"],"mid":"1180190828","question":"正式提出了宇宙起源的大爆炸学说是那一年?","trueAnswer":"选项A：1948、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15883&s=1180190828","version":4},{"answers":["选项A：64","选项B：72","选项C：88","选项D：108"],"mid":"1220778556","question":"为了能更好地研究星星人们把星星划分了星座，那么全天共有多少个星座呢？","trueAnswer":"选项C：88、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15924&s=1220778556","version":4},{"answers":["选项A：零等星","选项B：一等星","选项C：三等星","选项D：五等星","选项E：七等星"],"mid":"1239204732","question":"人们根据星星的亮度给它们分了等级，那么最亮的是几等星呢？","trueAnswer":"选项A：零等星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15929&s=1239204732","version":4},{"answers":["选项A：浮尘","选项B：扬尘","选项C：沙尘暴","选项D：强沙尘暴"],"mid":"1174228038","question":"强风将地面尘沙吹起是空气混浊水平能见度小于一公里。这种气象称为","trueAnswer":"选项C：沙尘暴、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15994&s=1174228038","version":4},{"answers":["选项A：低","选项B：高","选项C：相同"],"mid":"1223401685","question":"同一个人在月球上比在地球上跳高跳的?","trueAnswer":"选项B：高、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15996&s=1223401685","version":4},{"answers":["选项A：110亿年","选项B：120亿年","选项C：130亿年","选项D：140亿年","选项E：150亿年"],"mid":"1209346060","question":"天文学家们已经发现的最老的行星大概形成于","trueAnswer":"选项C：130亿年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16004&s=1209346060","version":4},{"answers":["选项A：蓝移","选项B：黄移","选项C：红移","选项D：白移"],"mid":"1208265891","question":"宇宙膨胀体现在恒星光谱上会出现什么现象：","trueAnswer":"选项C：红移、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16131&s=1208265891","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：火星","选项D：木星"],"mid":"1214887985","question":"下列哪颗行星上的太阳是从西边升起？","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16132&s=1214887985","version":4},{"answers":["选项A：有可能","选项B：不可能"],"mid":"1231831195","question":"恒星的亮度有可能会变化吗？","trueAnswer":"选项A：有可能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16181&s=1231831195","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：火星","选项C：土星"],"mid":"1188276874","question":"以下哪个行星没有光环？","trueAnswer":"选项B：火星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16189&s=1188276874","version":4},{"answers":["选项A：铁匠","选项B：木匠","选项C：泥瓦匠","选项D：鞋匠"],"mid":"1225437971","question":"人们对“爱神小行星”的探测是通过一个叫什么的探测器完成的？","trueAnswer":"选项D：鞋匠、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16190&s=1225437971","version":4},{"answers":["选项A：28万倍","选项B：33万倍","选项C：42万倍"],"mid":"1214593465","question":"太阳质量是地球的","trueAnswer":"选项B：33万倍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16194&s=1214593465","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：金星"],"mid":"1178560806","question":"在太阳系中的九大行星中，哪一个绕太阳顺时针运行？","trueAnswer":"选项B：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16195&s=1178560806","version":4},{"answers":["选项A：农历初一","选项B：农历十五"],"mid":"1206061829","question":"观察星空的最佳时间","trueAnswer":"选项B：农历十五、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16196&s=1206061829","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：木星","选项C：土星","选项D：冥王星"],"mid":"1198226697","question":"太阳系中的行星拥有最多的是：","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16299&s=1198226697","version":4},{"answers":["选项A：哈雷","选项B：牛顿","选项C：哥白尼"],"mid":"1238721161","question":"谁发现哈雷慧星的周期性","trueAnswer":"选项A：哈雷、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16457&s=1238721161","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1176066068","question":"每天晚上，月亮是不是升起的时间要比上一天晚些？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16920&s=1176066068","version":4},{"answers":["选项A：24分钟","选项B：48分钟","选项C：60分钟","选项D：72分钟"],"mid":"1231851872","question":"八月十五月亮升起来的时间比八月十六月亮升起来的时间大约要早多少分钟？","trueAnswer":"选项B：48分钟、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16928&s=1231851872","version":4},{"answers":["选项A：自转的圈数多","选项B：公转的圈数多","选项C：一样多"],"mid":"1188477929","question":"一年中内月亮的自转圈数与公转圈数相比","trueAnswer":"选项C：一样多、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16958&s=1188477929","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：无颜色","选项C：白","选项D：黑"],"mid":"1192295316","question":"黑洞的颜色？","trueAnswer":"选项B：无颜色、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17126&s=1192295316","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：月亮","选项C：地球"],"mid":"1177744481","question":"日冕是在什么附近的一层薄薄的珍珠百气体层？","trueAnswer":"选项A：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17145&s=1177744481","version":4},{"answers":["选项A：1834","选项B：1833","选项C：1923","选项D：1962"],"mid":"1195942056","question":"狮子座流星雨第一次爆发是哪一年？","trueAnswer":"选项B：1833、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17195&s=1195942056","version":4},{"answers":["选项A：左缺","选项B：右缺"],"mid":"1184347481","question":"上弦月是：","trueAnswer":"选项A：左缺、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17239&s=1184347481","version":4},{"answers":["选项A：极光","选项B：气象","选项C：星云","选项D：太阳风"],"mid":"1197530349","question":"以下哪项不是天文学主要研究对象？","trueAnswer":"选项B：气象、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17287&s=1197530349","version":4},{"answers":["选项A：火星","选项B：土星","选项C：木星","选项D：水星"],"mid":"1201148138","question":"以下哪个行星的表面与月球的表面是非常相似的？","trueAnswer":"选项D：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17402&s=1201148138","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：北斗星","选项C：火星","选项D：冥王星"],"mid":"1221433809","question":"以下哪颗行星不是太阳系九大行星？","trueAnswer":"选项B：北斗星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17407&s=1221433809","version":4},{"answers":["选项A：阿斯通","选项B：卢瑟福","选项C：郎之万"],"mid":"1196071409","question":"20世纪初谁提出小太阳系原子核型：","trueAnswer":"选项B：卢瑟福、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17542&s=1196071409","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：海王星","选项C：冥王星","选项D：木星"],"mid":"1218587174","question":"太阳系九大行星离太阳最远的是？","trueAnswer":"选项C：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17613&s=1218587174","version":4},{"answers":["选项A：反射","选项B：折射","选项C：全反射","选项D：衍射"],"mid":"1205173174","question":"光纤通信是利用光的什么特性？","trueAnswer":"选项C：全反射、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17907&s=1205173174","version":4},{"answers":["选项A：120度","选项B：150度","选项C：180度","选项D：210度"],"mid":"1232886604","question":"每年的8月23日或24日为处暑节气，这是因为太阳在这一天到达黄经多少度？","trueAnswer":"选项B：150度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17925&s=1232886604","version":4},{"answers":["选项A：5576万千米","选项B：6576万千米","选项C：7576万千米","选项D：8576万千米"],"mid":"1222306949","question":"2003年8月27日下午5时51分，是5.7万多年来火星最最近地球的时刻，此时，火星与地球相距多少千米？","trueAnswer":"选项A：5576万千米、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17926&s=1222306949","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：海王星","选项C：冥王星","选项D：木星"],"mid":"1194020176","question":"在太阳系中离地球最远的大行星是","trueAnswer":"选项C：冥王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18026&s=1194020176","version":4},{"answers":["选项A：鸡蛋","选项B：怀表","选项C：圆圈","选项D：矩形"],"mid":"1228281440","question":"整个银河看上起呈什么形状？","trueAnswer":"选项B：怀表、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18074&s=1228281440","version":4},{"answers":["选项A：海王星","选项B：地球","选项C：木星","选项D：金星","选项E：冥王星","选项F：土星"],"mid":"1213131388","question":"请问下面哪个行星没有卫星？","trueAnswer":"选项D：金星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18088&s=1213131388","version":4},{"answers":["选项A：沿着一定轨道运行的天体叫做行星","选项B：围绕恒星运动的具有一定质量的天体叫做行星","选项C：月球是一颗行星","选项D：太阳系共有9颗行星","选项A：沿着一定轨道运行的天体叫做行星、"],"mid":"1231067408","question":"关于行星，下列说法不正确的是：（多选）","trueAnswer":"选项A：沿着一定轨道运行的天体叫做行星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18127&s=1231067408","version":4},{"answers":["选项A：东方","选项B：南方","选项C：西方","选项D：北方"],"mid":"1189397246","question":"春分时黄昏时北斗星指向：","trueAnswer":"选项A：东方、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18162&s=1189397246","version":4},{"answers":["选项A：76年","选项B：79年"],"mid":"1187070158","question":"哈雷彗星围绕地球的运转周期是：","trueAnswer":"选项A：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18175&s=1187070158","version":4},{"answers":["选项A：1956","选项B：1959","选项C：1961","选项D：1963"],"mid":"1213571148","question":"证实地球除了月亮之外还有其他卫星是在哪年？","trueAnswer":"选项C：1961、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18636&s=1213571148","version":4},{"answers":["选项A：0.2秒","选项B：1.2秒","选项C：2.6秒","选项D：20.5秒","选项E：26.3秒","选项F：30秒"],"mid":"1227763393","question":"以地球与月球的平均距离计算，光在地球和月球之间往返一次约需多长时间","trueAnswer":"选项C：2.6秒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18708&s=1227763393","version":4},{"answers":["选项A：原地不动","选项B：北方的天空上","选项C：南方的天空上","选项D：西方的天空上"],"mid":"1232557002","question":"不在地球自传轴方向上的星座，黄昏时在东方天空，到黎明时它会出现在","trueAnswer":"选项D：西方的天空上、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18713&s=1232557002","version":4},{"answers":["选项A：1公里","选项B：10公里","选项C：100公里","选项D：1000公里"],"mid":"1208401539","question":"如果在看到闪电光后才听到雷鸣声，那么闪电至少在多远的地方","trueAnswer":"选项A：1公里、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18714&s=1208401539","version":4},{"answers":["选项A：10月17日","选项B：11月17日","选项C：12月17日"],"mid":"1215545869","question":"狮子座流星雨通常发生在每年____左右","trueAnswer":"选项B：11月17日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18749&s=1215545869","version":4},{"answers":["选项A：伽利略","选项B：开普勒","选项C：哥白尼","选项D：托勒密"],"mid":"1225205310","question":"发现行星运动之定律的天文学家是：","trueAnswer":"选项B：开普勒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18765&s=1225205310","version":4},{"answers":["选项A：天王星","选项B：海王星","选项C：火星","选项D：水星","选项E：冥王星","选项F：木星"],"mid":"1184344979","question":"太阳系九大行星中，卫星数量仅次于土星的：","trueAnswer":"选项F：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18817&s=1184344979","version":4},{"answers":["选项A：0、5倍","选项B：1倍","选项C：1、5倍","选项D：2倍","选项E：2、5倍","选项F：3倍"],"mid":"1175011388","question":"太阳系九大行星中，木星称得上是鹤立鸡群：它的质量是地球质量的318倍，是其余8颗行星质量总和的：","trueAnswer":"选项E：2、5倍、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18818&s=1175011388","version":4},{"answers":["选项A：织女星","选项B：牛郎星"],"mid":"1193207086","question":"现在的北极星是小熊座α型星，但是通过电脑我们可以精确计算出，公元3000年时占据北极位置的却是天龙座α型星。在古希腊时代，北极星是小熊座β型星；到了公元14000年，它将变成","trueAnswer":"选项A：织女星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18830&s=1193207086","version":4},{"answers":["选项A：爆炸","选项B：腐烂","选项C：晒干","选项D：木乃伊"],"mid":"1208962344","question":"人的尸体到了太空中会怎样","trueAnswer":"选项D：木乃伊、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19036&s=1208962344","version":4},{"answers":["选项A：24个","选项B：26个","选项C：28个","选项D：30个","选项E：32个","选项F：34个"],"mid":"1199272352","question":"在新年钟声敲响之际，以每小时1700公里的速度向西飞行，绕地球一周，能迎接多少个新年：","trueAnswer":"选项A：24个、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19070&s=1199272352","version":4},{"answers":["选项A：66","选项B：76","选项C：86","选项D：96"],"mid":"1218695375","question":"哈雷慧星是一颗被预测出时间而且经证实的大彗星。正因为它几十年才来地球一回，我们才把它当宝贝。哈雷慧星的周期为：","trueAnswer":"选项B：76、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19303&s=1218695375","version":4},{"answers":["选项A：遥遥向望","选项B：遥遥在望","选项C：遥遥相对"],"mid":"1207743208","question":"从飞机上可以看到美丽的月球已经______。","trueAnswer":"选项B：遥遥在望、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19500&s=1207743208","version":4},{"answers":["选项A：铁在无空气条件下发生原子核反应","选项B：月球上有没被人发现的物质，铁与它们发生了化学反应","选项C：铁受到了“太阳风”的打击"],"mid":"1207732891","question":"月球上的“不锈铁”是怎样产生的？","trueAnswer":"选项C：铁受到了“太阳风”的打击、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19524&s=1207732891","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：火星","选项D：土星"],"mid":"1222535995","question":"离太阳最近的行星叫","trueAnswer":"选项A：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19594&s=1222535995","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：火星","选项C：木星"],"mid":"1209276054","question":"九大行星中卫星最多的是","trueAnswer":"选项A：土星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19595&s=1209276054","version":4},{"answers":["选项A：木星","选项B：土星","选项C：天王星","选项D：火星"],"mid":"1199237033","question":"太阳系里最大的行星是：","trueAnswer":"选项A：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19733&s=1199237033","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：木星","选项C：天王星","选项D：火星"],"mid":"1193545773","question":"下面哪一颗星再大一点就能变成太阳？","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19734&s=1193545773","version":4},{"answers":["选项A：强烈的气流漩涡","选项B：小黑球","选项C：含氧的部分"],"mid":"1196179424","question":"太阳表面的斑点（黑子）是什么？","trueAnswer":"选项A：强烈的气流漩涡、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19735&s=1196179424","version":4},{"answers":["选项A：584.92","选项B：585.92","选项C：585.62","选项D：575.82","选项E：535.62"],"mid":"1230955410","question":"金星是太阳系中第二颗行星，那么金星的一年是多少天呢？（也就是金星绕太阳一圈的地球日）","trueAnswer":"选项A：584.92、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19812&s=1230955410","version":4},{"answers":["选项A：因为它内部的矿物质是黑颜色的。","选项B：因为在宇宙空间中的陨石全都是黑色的。","选项C：因为在陨石经过大气层的时候，与大气发生剧烈摩擦。","选项D：因为是“外星人”把它涂黑的。"],"mid":"1238422772","question":"为什么陨石的颜色是黑的呢？","trueAnswer":"选项C：因为在陨石经过大气层的时候，与大气发生剧烈摩擦。、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19818&s=1238422772","version":4},{"answers":["选项A：一米","选项B：六米","选项C：三米","选项D：九米"],"mid":"1203584330","question":"一个人在地球能跳1米高,那他在月球能跳几米高?","trueAnswer":"选项B：六米、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19834&s=1203584330","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：火星","选项C：水星","选项D：土星"],"mid":"1236034285","question":"离太阳最近的行星是哪颗?","trueAnswer":"选项C：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19838&s=1236034285","version":4},{"answers":["选项A：1月1日","选项B：10月1日","选项C：5月1日","选项D：8月1日"],"mid":"1227508133","question":"下列日期中，地球公转速度较快的是","trueAnswer":"选项A：1月1日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19839&s=1227508133","version":4},{"answers":["选项A：5亿多个","选项B：10亿多个","选项C：20亿多个","选项D：30亿多个"],"mid":"1195897361","question":"天文学家已发现多少个河外星系？","trueAnswer":"选项B：10亿多个、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19876&s=1195897361","version":4},{"answers":["选项A：1997年","选项B：1998年","选项C：1999年","选项D：2000年"],"mid":"1221107697","question":"仙女v行星系是在什么时候发现的？","trueAnswer":"选项C：1999年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19879&s=1221107697","version":4},{"answers":["选项A：彗核","选项B：彗发","选项C：彗尾","选项D：彗腰"],"mid":"1177624499","question":"彗星通常分为三个部分，以下哪一个不是其中之一？","trueAnswer":"选项D：彗腰、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20000&s=1177624499","version":4},{"answers":["选项A：3颗","选项B：2颗","选项C：4颗","选项D：5颗","选项E：1颗"],"mid":"1227394196","question":"美国航天局共发射了几颗火星探测器？","trueAnswer":"选项B：2颗、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20053&s=1227394196","version":4},{"answers":["选项A：8个","选项B：11个","选项C：13个","选项D：15个"],"mid":"1214779785","question":"4、在木星上可以看到几个月亮？","trueAnswer":"选项C：13个、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20067&s=1214779785","version":4},{"answers":["选项A：昼夜交替","选项B：四季变化"],"mid":"1181577366","question":"地球自转产生了：","trueAnswer":"选项A：昼夜交替、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20076&s=1181577366","version":4},{"answers":["选项A：仙后座","选项B：猎户座","选项C：人马座","选项D：双子座"],"mid":"1220684365","question":"哪个星座的亮星最多？","trueAnswer":"选项B：猎户座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20208&s=1220684365","version":4},{"answers":["选项A：约40多颗","选项B：约50多颗","选项C：约60多颗","选项D：约73颗"],"mid":"1175130558","question":"九大行星中一共有几颗卫星？","trueAnswer":"选项C：约60多颗、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20211&s=1175130558","version":4},{"answers":["选项A：空间资源、气候资源、矿产资源","选项B：空间资源、太阳能资源、矿产资源","选项C：生物资源、空间资源、水资源","选项D：能源资源、生物资源、矿产资源"],"mid":"1214882314","question":"开发利用宇宙主要是利用宇宙环境中的","trueAnswer":"选项B：空间资源、太阳能资源、矿产资源、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20241&s=1214882314","version":4},{"answers":["选项A：人类对宇宙的认识是不断发展的","选项B：宇宙只是一个空间概念","选项C：宇宙是由物质组成的","选项D：宇宙处于不断的运动发展之中"],"mid":"1199755850","question":"人类对宇宙的认识，下述错误的是","trueAnswer":"选项B：宇宙只是一个空间概念、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20242&s=1199755850","version":4},{"answers":["选项A：水星和金星轨道之间","选项B：地球和火星轨道之间","选项C：火星和木星轨道之间","选项D：木星和土星轨道之间"],"mid":"1180293966","question":"太阳系中小行星带位于","trueAnswer":"选项C：火星和木星轨道之间、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20243&s=1180293966","version":4},{"answers":["选项A：热带范围将变小","选项B：温带范围将变大","选项C：寒带范围将变大","选项D：北极圈的纬度为50oN"],"mid":"1193802207","question":"黄赤交角如变为30o，则","trueAnswer":"选项C：寒带范围将变大、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20244&s=1193802207","version":4},{"answers":["选项A：河外星系","选项B：太阳系","选项C：地月系","选项D：总星系"],"mid":"1188852529","question":"下列天体系统中，不包括地球的是","trueAnswer":"选项A：河外星系、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20245&s=1188852529","version":4},{"answers":["选项A：强热带风暴","选项B：雷鸣电闪","选项C：磁暴现象","选项D：厄尔尼诺现象"],"mid":"1189017682","question":"太阳活动增强时，太阳大气抛出的带电粒子流会使地球上产生","trueAnswer":"选项C：磁暴现象、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20246&s=1189017682","version":4},{"answers":["选项A：时间单位","选项B：距离单位","选项C：重量单位","选项D：速度单位"],"mid":"1204692481","question":"光年是一个","trueAnswer":"选项B：距离单位、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20247&s=1204692481","version":4},{"answers":["选项A：1.4克每立方厘米","选项B：14克每立方厘米","选项C：140克每立方厘米","选项D：1400克每立方厘米"],"mid":"1218763319","question":"太阳的平均密度是多少？","trueAnswer":"选项A：1.4克每立方厘米、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20259&s=1218763319","version":4},{"answers":["选项A：医学","选项B：天文学","选项C：农学","选项D：建筑学"],"mid":"1182253582","question":"下列学科中同我国古代数学的发展关系最为密切的学科是","trueAnswer":"选项B：天文学、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20270&s=1182253582","version":4},{"answers":["选项A：仙女座","选项B：牧羊座","选项C：双鱼座","选项D：天蝎座"],"mid":"1186041828","question":"最遥远的可见体是哪个星座:","trueAnswer":"选项A：仙女座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20510&s=1186041828","version":4},{"answers":["选项A：56年","选项B：68年","选项C：76年","选项D：84年"],"mid":"1213863979","question":"目前所发现围绕太阳运行的彗星大约有1600多颗，其中最著名的是哈雷彗星，请问哈雷彗星绕太阳运行一周需要多长时间？","trueAnswer":"选项C：76年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20541&s=1213863979","version":4},{"answers":["选项A：牛郎星","选项B：哈雷彗星","选项C：北斗星","选项D：北极星"],"mid":"1219084810","question":"在南半球始终看不到的天体是：","trueAnswer":"选项D：北极星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20547&s=1219084810","version":4},{"answers":["选项A：东方红一号","选项B：挑战者一号","选项C：航海家2号","选项D：先驱者10号"],"mid":"1179547182","question":"第一个飞出太阳系的“星际使者”太空探测器被命为？","trueAnswer":"选项D：先驱者10号、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20645&s=1179547182","version":4},{"answers":["选项A：狮子座","选项B：双鱼座","选项C：天蝎座","选项D：猎户座"],"mid":"1177585549","question":"以下哪个星座最靠近银河系的中心？","trueAnswer":"选项C：天蝎座、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20681&s=1177585549","version":4},{"answers":["选项A：摄氏一千七百万度","选项B：摄氏一千五百万度","选项C：摄氏八千度","选项D：摄氏十五千万度"],"mid":"1205884367","question":"太阳内核的温度高达多少度？","trueAnswer":"选项B：摄氏一千五百万度、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20726&s=1205884367","version":4},{"answers":["选项A：氢","选项B：氦","选项C：氧","选项D：氮"],"mid":"1219372655","question":"太阳的主要化学成份","trueAnswer":"选项A：氢、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20727&s=1219372655","version":4},{"answers":["选项A：海王星","选项B：金星","选项C：天王星","选项D：地球"],"mid":"1174495293","question":"距离太阳的第七颗行星是什么行星？","trueAnswer":"选项C：天王星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20728&s=1174495293","version":4},{"answers":["选项A：290000000","选项B：330000000","选项C：150000000","选项D：130000000","选项E：80000000","选项F：220000000"],"mid":"1236834966","question":"地球是太阳的从里往外数第三颗行星，距太阳大约有多少公里","trueAnswer":"选项C：150000000、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20729&s=1236834966","version":4},{"answers":["选项A：10个小时39分钟","选项B：8个小时39分钟","选项C：11个小时49分钟","选项D：12个小时39分钟"],"mid":"1225097536","question":"土星只需多长时间就自转一周？","trueAnswer":"选项A：10个小时39分钟、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20730&s=1225097536","version":4},{"answers":["选项A：18","选项B：33","选项C：21","选项D：14"],"mid":"1175706168","question":"土星有多少颗经正式确认和命名的卫星？","trueAnswer":"选项A：18、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20731&s=1175706168","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：冥王星","选项D：水星"],"mid":"1225714700","question":"哪颗行星的体积在太阳系中列倒数第二位","trueAnswer":"选项D：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20732&s=1225714700","version":4},{"answers":["选项A：20世纪60年代末期","选项B：20世纪70年代中期","选项C：20世纪90年代中期","选项D：20世纪80年代中期"],"mid":"1231301848","question":"美国什么时候发射了“水手”号探测器？","trueAnswer":"选项B：20世纪70年代中期、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20733&s=1231301848","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：火星","选项D：太阳"],"mid":"1174650260","question":"哪颗是地球的近邻？","trueAnswer":"选项C：火星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20734&s=1174650260","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：土星","选项D：水星","选项E：月亮","选项F：地球"],"mid":"1201822221","question":"谁是太阳系中最大的行星？","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20735&s=1201822221","version":4},{"answers":["选项A：水星","选项B：金星","选项C：土星","选项D：地球","选项E：冥王星"],"mid":"1180445445","question":"谁是太阳系中和太阳最近的行星？","trueAnswer":"选项A：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20736&s=1180445445","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：木星","选项C：火星"],"mid":"1180898566","question":"未来的太阳有可能是下面哪一颗行星","trueAnswer":"选项B：木星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20803&s=1180898566","version":4},{"answers":["选项A：海洋","选项B：高地","选项C：山脉","选项D：沙漠","选项E：洼地"],"mid":"1225939660","question":"月球上的“海”实际上是","trueAnswer":"选项E：洼地、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20812&s=1225939660","version":4},{"answers":["选项A：金星","选项B：月亮","选项C：太阳","选项D：地球"],"mid":"1200334644","question":"古人所谓“黄道”是哪种天体运行周年的轨道","trueAnswer":"选项C：太阳、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20894&s=1200334644","version":4},{"answers":["选项A：上半夜","选项B：下半夜"],"mid":"1175703044","question":"我们什么时候能看到更多的流星：","trueAnswer":"选项B：下半夜、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20961&s=1175703044","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1213886356","question":"航天员在太空中是否能看见中国的万里长城？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21178&s=1213886356","version":4},{"answers":["选项A：土星","选项B：金星"],"mid":"1217928597","question":"太阳系中体积最大的行星是那颗？","trueAnswer":"选项A：土星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21180&s=1217928597","version":4},{"answers":["选项A：1964","选项B：1965","选项C：1966","选项D：1967"],"mid":"1224426697","question":"美国是于哪一年宇宙飞船登月成功？","trueAnswer":"选项C：1966、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21206&s=1224426697","version":4},{"answers":["选项A：６０年","选项B：３０年","选项C：１１年"],"mid":"1202407441","question":"太阳峰年每多少年来临一次？","trueAnswer":"选项C：１１年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21259&s=1202407441","version":4},{"answers":["选项A：微重力","选项B：和地球上一样","选项C：一点重力都没有"],"mid":"1210886745","question":"太空中人们感受到的重力是：","trueAnswer":"选项A：微重力、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21260&s=1210886745","version":4},{"answers":["选项A：引力场","选项B：视界","选项C：特殊天体","选项D：脉冲星"],"mid":"1182600501","question":"“黑洞”是科学家首先从理论上进行预言的","trueAnswer":"选项C：特殊天体、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21280&s=1182600501","version":4},{"answers":["选项A：阳历","选项B：阴历"],"mid":"1225251261","question":"二十四节气是按照什么进行划分的？","trueAnswer":"选项A：阳历、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21319&s=1225251261","version":4},{"answers":["选项A：15.8千米/秒","选项B：16.2千米/秒","选项C：16.7千米/秒","选项D：17.2千米/秒"],"mid":"1231505906","question":"第三宇宙速度的值为多少？","trueAnswer":"选项C：16.7千米/秒、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21363&s=1231505906","version":4},{"answers":["选项A：地球","选项B：金星","选项C：火星","选项D：水星"],"mid":"1238305178","question":"九大行星中离太阳最近的是：","trueAnswer":"选项D：水星、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21369&s=1238305178","version":4},{"answers":["选项A：14圈21小时","选项B：14圈24小时","选项C：12圈21小时"],"mid":"1233381533","question":"“神舟”五号载人飞船在太空飞行的时间远超前苏联、美国首次载人飞行，为多长时间？","trueAnswer":"选项A：14圈21小时、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21452&s=1233381533","version":4},{"answers":["选项A：1961年4月12日","选项B：2001年1月16日","选项C：2003年10月15日","选项D：2003年10月16日"],"mid":"1229142451","question":"中国第一次发射载人飞船（神舟五号）的时间是：","trueAnswer":"选项C：2003年10月15日、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21453&s=1229142451","version":4},{"answers":["选项A：附加段","选项B：轨道舱","选项C：返回舱","选项D：推进舱"],"mid":"1206291047","question":"“神舟”五号飞船由附加段、轨道舱、返回舱和推进舱组成，其中既能进行留轨对地观测，又能作为未来空间交汇对接的是哪部分？","trueAnswer":"选项B：轨道舱、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21454&s=1206291047","version":4},{"answers":["选项A：4光年","选项B：40多光年","选项C：40亿多千米","选项D：4亿多千米"],"mid":"1207647131","question":"除太阳外，离地球最近的恒星的距离是","trueAnswer":"选项A：4光年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21565&s=1207647131","version":4},{"answers":["选项A：A.太阳转到了地球阴影里","选项B：B.月亮转到了地球阴影里","选项C：C.月亮挡住了太阳"],"mid":"1193979390","question":"为什么会发生月食？（中级）","trueAnswer":"选项B：B.月亮转到了地球阴影里、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21603&s=1193979390","version":4},{"answers":["选项A：1965年","选项B：1975年","选项C：1985年","选项D：1995年"],"mid":"1231440565","question":"人类第一次发现南极上空出现臭氧空洞的时间是：","trueAnswer":"选项C：1985年、","type":"天文","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21625&s=1231440565","version":4},{"answers":["选项A：使手变的粗糙","选项B：吸取手上的汗","选项C：刺激肌肉","选项D：保护皮肤"],"mid":"1184882447","question":"举重时运动员为什么搓白粉？","trueAnswer":"选项B：吸取手上的汗、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2&s=1184882447","version":4},{"answers":["选项A：按杠铃重量划分","选项B：按体重划分","选项C：按年龄划分","选项D：按性别划分"],"mid":"1197402468","question":"举重比赛的级别是按：","trueAnswer":"选项B：按体重划分、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4&s=1197402468","version":4},{"answers":["选项A：用脚","选项B：用肘","选项C：出击触及对方身体"],"mid":"1181520912","question":"空手道的禁忌是：","trueAnswer":"选项C：出击触及对方身体、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=73&s=1181520912","version":4},{"answers":["选项A：蓝色的","选项B：绿色的","选项C：红色的","选项D：黄色的","选项E：白色的","选项F：铬黄色"],"mid":"1223901024","question":"举重比赛中，最重的杠铃片是：","trueAnswer":"选项C：红色的、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=75&s=1223901024","version":4},{"answers":["选项A：4年1次，如因故不能举行，届数照算","选项B：4年1次，以实际举办次数计算"],"mid":"1200525097","question":"冬季奥运会如何计算届次？","trueAnswer":"选项B：4年1次，以实际举办次数计算、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=87&s=1200525097","version":4},{"answers":["选项A：美洲","选项B：欧洲","选项C：澳洲","选项D：亚洲","选项E：非洲","选项F：全球"],"mid":"1191793362","question":"奥运五环旗中的绿色环代表：","trueAnswer":"选项C：澳洲、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=93&s=1191793362","version":4},{"answers":["选项A：13乘13","选项B：15乘15","选项C：19乘19","选项D：21乘21"],"mid":"1183926226","question":"正规围棋比赛的棋盘大小是：","trueAnswer":"选项C：19乘19、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=96&s=1183926226","version":4},{"answers":["选项A：一段","选项B：六段","选项C：九段","选项D：十段","选项E：十二段","选项F：十八段"],"mid":"1192211605","question":"五子棋段位制最高为：","trueAnswer":"选项C：九段、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=103&s=1192211605","version":4},{"answers":["选项A：瑞士","选项B：希腊","选项C：西班牙"],"mid":"1214825394","question":"国际奥林匹克集邮联合会在哪一国家成立？","trueAnswer":"选项A：瑞士、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=129&s=1214825394","version":4},{"answers":["选项A：3公里","选项B：5公里","选项C：7公里","选项D：10公里"],"mid":"1208318667","question":"20公里以上的竞走比赛，一般每隔多少公里设置饮食供给站？","trueAnswer":"选项B：5公里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=154&s=1208318667","version":4},{"answers":["选项A：16届","选项B：17届","选项C：18届","选项D：19届"],"mid":"1223127223","question":"亚洲首次举办奥运会是哪一届？","trueAnswer":"选项C：18届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=212&s=1223127223","version":4},{"answers":["选项A：扬子鳄","选项B：白暨豚","选项C：金丝猴"],"mid":"1235593900","question":"2002年大学生运动会的吉祥物是只","trueAnswer":"选项A：扬子鳄、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=250&s=1235593900","version":4},{"answers":["选项A：竹","选项B：玻璃纤维","选项C：木","选项D：金属"],"mid":"1194891526","question":"2000年奥运会上，撑竿跳高所用“竿”的质地是：","trueAnswer":"选项B：玻璃纤维、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=272&s=1194891526","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：希腊","选项C：美国","选项D：意大利"],"mid":"1208155309","question":"举办过夏季奥运会次数最多的国家是那一个国家？","trueAnswer":"选项C：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=329&s=1208155309","version":4},{"answers":["选项A：美国男子职业篮球赛","选项B：美国大学生篮球赛","选项C：美国女子职业篮球赛"],"mid":"1191152212","question":"WNBA代表什么?","trueAnswer":"选项C：美国女子职业篮球赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=376&s=1191152212","version":4},{"answers":["选项A：乌拉圭","选项B：墨西哥","选项C：阿根廷","选项D：意大利"],"mid":"1184225436","question":"第一届世界杯足球赛是在哪里举办的？","trueAnswer":"选项A：乌拉圭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=393&s=1184225436","version":4},{"answers":["选项A：单杠","选项B：鞍马","选项C：纵跳马","选项D：高低杠","选项E：吊环"],"mid":"1237669904","question":"男子竞技体操项目不包括：","trueAnswer":"选项D：高低杠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=424&s=1237669904","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：60","选项C：40","选项D：70"],"mid":"1189467476","question":"陆军棋有多少枚棋子？","trueAnswer":"选项A：50、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=449&s=1189467476","version":4},{"answers":["选项A：从雅典到马拉松","选项B：从马拉松到雅典"],"mid":"1229117647","question":"\"马拉松赛跑”是为了纪念公元前490年希腊战士菲迪皮跑步报捷累死的故事，请问他报捷跑步的路线是？","trueAnswer":"选项B：从马拉松到雅典、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=499&s=1229117647","version":4},{"answers":["选项A：50-60cm","选项B：60-70cm","选项C：70-80cm"],"mid":"1207516368","question":"一个标准的足球，它的周长大概有：","trueAnswer":"选项A：50-60cm、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=516&s=1207516368","version":4},{"answers":["选项A：6人","选项B：7人","选项C：8人"],"mid":"1212436113","question":"冰球比赛中每队上场：","trueAnswer":"选项A：6人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=540&s=1212436113","version":4},{"answers":["选项A：用火柴点燃","选项B：在“永不熄灭”的火种盆里点燃","选项C：用凹面镜聚集日光点燃"],"mid":"1235222275","question":"每届奥运会前夕，在奥林匹亚希腊女神赫拉庙旁，通过什么方式点燃奥运火炬？","trueAnswer":"选项C：用凹面镜聚集日光点燃、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=550&s=1235222275","version":4},{"answers":["选项A：希腊","选项B：法国","选项C：英国","选项D：美国"],"mid":"1176755095","question":"第一次国际“大运会”在哪国举行?","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=619&s=1176755095","version":4},{"answers":["选项A：冰球比赛","选项B：橄榄球比赛","选项C：水球比赛"],"mid":"1203852922","question":"比赛中甲队要戴白帽子，乙队要戴蓝帽子，守门员要戴红帽子。这项比赛是：","trueAnswer":"选项C：水球比赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=679&s=1203852922","version":4},{"answers":["选项A：10号","选项B：12号","选项C：23号"],"mid":"1194154287","question":"“世界足球之王”贝利的球衣号为：","trueAnswer":"选项A：10号、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=740&s=1194154287","version":4},{"answers":["选项A：既有奖章、也有奖状","选项B：只有奖状、没有奖章","选项C：只有奖章、没有奖状"],"mid":"1235660445","question":"奥运会各项比赛的第四、五、六名，所获的奖励为：","trueAnswer":"选项B：只有奖状、没有奖章、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=758&s=1235660445","version":4},{"answers":["选项A：青春志愿者","选项B：绿色志愿者","选项C：彩虹志愿者"],"mid":"1181517183","question":"第21届世界大学生运动会青年志愿者的名称是","trueAnswer":"选项C：彩虹志愿者、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=787&s=1181517183","version":4},{"answers":["选项A：女子跳高","选项B：女子跳远","选项C：女子铅球","选项D：男子百米","选项E：女子百米"],"mid":"1197226874","question":"我国运动员打破的第一个世界田径纪录是：","trueAnswer":"选项A：女子跳高、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=803&s=1197226874","version":4},{"answers":["选项A：1956年","选项B：1958年","选项C：1984年","选项D：1988年"],"mid":"1181706745","question":"花样游泳首次作为比赛项目进入奥运会是在？","trueAnswer":"选项C：1984年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=839&s=1181706745","version":4},{"answers":["选项A：100米跑","选项B：400米跑","选项C：800米跑","选项D：1500米跑","选项E：5000米跑","选项F：10000米跑","选项C：800米跑、","选项D：1500米跑、","选项E：5000米跑、"],"mid":"1229402383","question":"以下哪些属于田径比赛中的中长跑项目？（多选）","trueAnswer":"选项C：800米跑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=862&s=1229402383","version":4},{"answers":["选项A：42，195公里","选项B：22，195公里"],"mid":"1192668426","question":"国际马拉松跑的赛程是：","trueAnswer":"选项A：42，195公里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=889&s=1192668426","version":4},{"answers":["选项A：泰拳","选项B：形意拳","选项C：跆拳道","选项D：柔道"],"mid":"1208838232","question":"哪项运动腿法技术占主导地位：","trueAnswer":"选项C：跆拳道、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=899&s=1208838232","version":4},{"answers":["选项A：二年","选项B：三年","选项C：四年"],"mid":"1238702821","question":"世界杯足球赛几年举办一次？","trueAnswer":"选项C：四年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1013&s=1238702821","version":4},{"answers":["选项A：面向前进方向","选项B：背向前进方向"],"mid":"1198135868","question":"赛艇比赛运动员是：","trueAnswer":"选项B：背向前进方向、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1044&s=1198135868","version":4},{"answers":["选项A：古典式摔跤","选项B：击剑","选项C：马术","选项D：射击","选项E：举重"],"mid":"1220260546","question":"现代第一届奥运会中没有被列入正式比赛项目的有：","trueAnswer":"选项C：马术、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1094&s=1220260546","version":4},{"answers":["选项A：长枪","选项B：短枪","选项C：都一样"],"mid":"1211658966","question":"长枪与短枪哪个射出去的子弹打得远？","trueAnswer":"选项A：长枪、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1165&s=1211658966","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1211976017","question":"我国早在2000多年前就有踢足球的运动。当时有女子足球吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1196&s=1211976017","version":4},{"answers":["选项A：大卫","选项B：维纳斯","选项C：掷铁饼者"],"mid":"1219528784","question":"被公认为体育运动和健美体魄象征的雕像是：","trueAnswer":"选项C：掷铁饼者、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1213&s=1219528784","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：2个","选项C：3个","选项D：4个"],"mid":"1216941183","question":"汉字中只有一笔的字有几个？","trueAnswer":"选项C：3个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1248&s=1216941183","version":4},{"answers":["选项A：38.976公里","选项B：40公里","选项C：42.195公里"],"mid":"1209628136","question":"马拉松比赛的全程距离是：","trueAnswer":"选项C：42.195公里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1345&s=1209628136","version":4},{"answers":["选项A：甲方得分","选项B：乙方得分"],"mid":"1208355460","question":"乒乓球比赛中，甲方进攻时未将球打在台内，而是直接打到了台外乙方的球拍上，请问该球应判谁得分？","trueAnswer":"选项B：乙方得分、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1350&s=1208355460","version":4},{"answers":["选项A：跆拳道","选项B：空手道","选项C：咏春拳","选项D：柔道"],"mid":"1226799568","question":"李小龙最早是学哪一种武术？","trueAnswer":"选项C：咏春拳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1381&s=1226799568","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1229258213","question":"迈克尔乔丹于几号新秀加入NBA?","trueAnswer":"选项C：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1392&s=1229258213","version":4},{"answers":["选项A：42，105米","选项B：42，000米","选项C：42，195米","选项D：42，125米"],"mid":"1183113247","question":"国际马拉松跑的赛程是","trueAnswer":"选项C：42，195米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1393&s=1183113247","version":4},{"answers":["选项A：1954","选项B：1956","选项C：1960","选项D：1962"],"mid":"1213252758","question":"第一届欧洲足球锦标赛是在哪一年举办的？","trueAnswer":"选项C：1960、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1397&s=1213252758","version":4},{"answers":["选项A：加拿大","选项B：新几内亚","选项C：埃塞俄比亚","选项D：美国"],"mid":"1181253317","question":"万米长跑“四冠王”是什么国家人？","trueAnswer":"选项C：埃塞俄比亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1401&s=1181253317","version":4},{"answers":["选项A：朱利叶斯·欧文","选项B：多尔夫·谢伊斯","选项C：张伯伦","选项D：比尔·拉塞尔"],"mid":"1214174044","question":"下列人员谁是篮球运动由老式技术风格自现代技术风格过渡时期的球星？","trueAnswer":"选项B：多尔夫·谢伊斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1402&s=1214174044","version":4},{"answers":["选项A：英国人","选项B：希腊人","选项C：美国人","选项D：德国人","选项E：法国人"],"mid":"1222395390","question":"历史上第一个10000米跑的世界纪录是哪国选手创造的？","trueAnswer":"选项E：法国人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1403&s=1222395390","version":4},{"answers":["选项A：西勒","选项B：祖姆达","选项C：马拉多纳","选项D：马特乌斯"],"mid":"1226891768","question":"参加世界杯场次最多的球员？","trueAnswer":"选项D：马特乌斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1406&s=1226891768","version":4},{"answers":["选项A：瓜蒂尔","选项B：马斯克","选项C：罗布森","选项D：拉康比"],"mid":"1227335736","question":"历届世界杯最快进球是谁射进的？","trueAnswer":"选项A：瓜蒂尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1407&s=1227335736","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：意大利","选项C：阿根廷","选项D：墨西哥"],"mid":"1216726768","question":"参加世界杯次数最多的球队是？","trueAnswer":"选项A：巴西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1408&s=1216726768","version":4},{"answers":["选项A：1次","选项B：3次","选项C：5次","选项D：7次"],"mid":"1201471935","question":"一场篮球赛每个运动员最多允许犯规","trueAnswer":"选项C：5次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1446&s=1201471935","version":4},{"answers":["选项A：射箭和摔跤","选项B：围棋和击剑","选项C：马球和足球","选项D：秋千和拔河"],"mid":"1205199009","question":"隋唐时期最盛行的体育活动是：","trueAnswer":"选项C：马球和足球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1502&s=1205199009","version":4},{"answers":["选项A：面向前进方向","选项B：背向前进方向"],"mid":"1175021512","question":"皮划艇比赛运动员是：","trueAnswer":"选项A：面向前进方向、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1514&s=1175021512","version":4},{"answers":["选项A：三战三负无进球","选项B：三战两负一平无进球","选项C：三战三负进一球"],"mid":"1236488925","question":"我国男足参加的唯一一次奥运会是1988年汉城奥运会，那次的战绩是：","trueAnswer":"选项A：三战三负无进球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1564&s=1236488925","version":4},{"answers":["选项A：第一届","选项B：第二届","选项C：第三届"],"mid":"1184740665","question":"2001年11月6日在珠海开幕的中国航空航天博览会是第几届","trueAnswer":"选项C：第三届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1568&s=1184740665","version":4},{"answers":["选项A：高低杠","选项B：花样游泳","选项C：艺术体操"],"mid":"1197128235","question":"奥运会第一个只有女子才能参加的比赛项目是：","trueAnswer":"选项C：艺术体操、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1590&s=1197128235","version":4},{"answers":["选项A：2名","选项B：4名","选项C：6名","选项D：8名"],"mid":"1190689089","question":"正式的接力赛，每队有几名运动员？","trueAnswer":"选项B：4名、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1618&s=1190689089","version":4},{"answers":["选项A：六种","选项B：七种","选项C：八种"],"mid":"1223162191","question":"中国象棋的双方各有几种棋子？","trueAnswer":"选项B：七种、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1638&s=1223162191","version":4},{"answers":["选项A：更快、更高、更强","选项B：一切为了健康","选项C：焕发活力、重在参与","选项D：团结、友谊、和平"],"mid":"1214079832","question":"奥林匹克运动会的口号是：","trueAnswer":"选项A：更快、更高、更强、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1640&s=1214079832","version":4},{"answers":["选项A：第3届排球世界杯赛","选项B：第9届排球世界锦标赛","选项C：第4届排球世界杯赛","选项D：第23届奥运会"],"mid":"1211335464","question":"我国女排曾经夺得“五连冠”。她们第一次夺冠是在哪次赛事上？","trueAnswer":"选项A：第3届排球世界杯赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1644&s=1211335464","version":4},{"answers":["选项A：游戏","选项B：战争","选项C：打赌"],"mid":"1214245769","question":"奥运会上的马拉松比赛的起源与什么有关？","trueAnswer":"选项B：战争、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1696&s=1214245769","version":4},{"answers":["选项A：6人","选项B：7人","选项C：8人"],"mid":"1185435514","question":"排球比赛场上运动员人数为：","trueAnswer":"选项A：6人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1703&s=1185435514","version":4},{"answers":["选项A：容国团","选项B：吴传玉","选项C：刘长春","选项D：许海峰"],"mid":"1239178333","question":"第一个在奥运会参赛的中国人是","trueAnswer":"选项C：刘长春、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1737&s=1239178333","version":4},{"answers":["选项A：水花大小","选项B：入水声音","选项C：起跳高度","选项D：离台远近","选项E：持续时间"],"mid":"1197016176","question":"现代跳水运动最初评定优劣的标准是：","trueAnswer":"选项C：起跳高度、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1795&s=1197016176","version":4},{"answers":["选项A：乓乓球赛","选项B：网球赛","选项C：羽毛球赛"],"mid":"1196362588","question":"\"汤姆斯杯赛”指的是：","trueAnswer":"选项C：羽毛球赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1797&s=1196362588","version":4},{"answers":["选项A：14天","选项B：16天","选项C：20天"],"mid":"1217342283","question":"奥运会每四年举办一次，会期不超过：","trueAnswer":"选项B：16天、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1808&s=1217342283","version":4},{"answers":["选项A：田赛","选项B：径赛"],"mid":"1186128706","question":"以远度或高度计算成绩的是：","trueAnswer":"选项A：田赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1848&s=1186128706","version":4},{"answers":["选项A：赐予冠军美酒","选项B：授予冠军橄榄枝花冠"],"mid":"1215787530","question":"古代奥运会最重要、最悠久的奖励方式是：","trueAnswer":"选项B：授予冠军橄榄枝花冠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1855&s=1215787530","version":4},{"answers":["选项A：360","选项B：400","选项C：366","选项D：361"],"mid":"1229004766","question":"围棋棋盘共有几个交叉点？","trueAnswer":"选项D：361、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1870&s=1229004766","version":4},{"answers":["选项A：年龄","选项B：身高","选项C：体重"],"mid":"1214716519","question":"举重运动比赛的级别是按照什么划分的？","trueAnswer":"选项C：体重、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1891&s=1214716519","version":4},{"answers":["选项A：九宫","选项B：皇宫"],"mid":"1194543317","question":"中国象棋盘上“米”字形的方框称什么？","trueAnswer":"选项A：九宫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1933&s=1194543317","version":4},{"answers":["选项A：1904年","选项B：1900年","选项C：1902年"],"mid":"1223317697","question":"女性首次进入赛场是哪一年?","trueAnswer":"选项B：1900年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1969&s=1223317697","version":4},{"answers":["选项A：东家","选项B：南家","选项C：西家","选项D：北家"],"mid":"1204771049","question":"玩桥牌时，首局由哪家开始叫牌？","trueAnswer":"选项D：北家、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1986&s=1204771049","version":4},{"answers":["选项A：12000—25000","选项B：30000—50000","选项C：50000—80000"],"mid":"1221423080","question":"根据我国现行的体育津贴、奖金制，奥运会冠军的奖金标准是多少？","trueAnswer":"选项C：50000—80000、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2074&s=1221423080","version":4},{"answers":["选项A：射击","选项B：游泳","选项C：乒乓球","选项D：跳水"],"mid":"1201654204","question":"我国在下列哪个项目中夺得了第一块奥运会金牌？","trueAnswer":"选项A：射击、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2080&s=1201654204","version":4},{"answers":["选项A：21分","选项B：11分"],"mid":"1200214962","question":"乒乓球比赛规则没改变以前每局的记分标准是：","trueAnswer":"选项A：21分、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2085&s=1200214962","version":4},{"answers":["选项A：30-40秒","选项B：50-70秒","选项C：80-100秒"],"mid":"1192978359","question":"男子自由体操应在多长时间内完成？","trueAnswer":"选项B：50-70秒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2096&s=1192978359","version":4},{"answers":["选项A：按体重划分的","选项B：按运动成绩划分的"],"mid":"1182906543","question":"相扑中的“大关”、“横纲”等级别是：","trueAnswer":"选项B：按运动成绩划分的、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2153&s=1182906543","version":4},{"answers":["选项A：跑的速度大","选项B：跑时身体前倾","选项C：跑有腾空阶段","选项D：跑时要摆臂","选项E：跑的运动幅度大","选项F：跑时重心低"],"mid":"1200614786","question":"跑和走的主要区别在于：","trueAnswer":"选项C：跑有腾空阶段、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2161&s=1200614786","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：前苏联"],"mid":"1181308544","question":"一般认为篮球起源于：","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2168&s=1181308544","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：21","选项C：22","选项D：23"],"mid":"1197988463","question":"2001年北京主办的世界大运会是第几届？","trueAnswer":"选项B：21、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2294&s=1197988463","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：瑞士","选项C：瑞典","选项D：加拿大"],"mid":"1208793208","question":"冰球运动起源于：","trueAnswer":"选项D：加拿大、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2308&s=1208793208","version":4},{"answers":["选项A：自选步枪","选项B：自选手枪","选项C：小口径标准手枪","选项D：标准步枪"],"mid":"1173952959","question":"许海峰在男子什么比赛项目中夺得中国首枚奥运会金牌？","trueAnswer":"选项B：自选手枪、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2313&s=1173952959","version":4},{"answers":["选项A：贝利","选项B：克鲁伊夫","选项C：贝肯鲍尔","选项D：马拉多纳"],"mid":"1192224634","question":"被人们称为足球“恺撒大帝”的是：","trueAnswer":"选项C：贝肯鲍尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2328&s=1192224634","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不同"],"mid":"1216889041","question":"男女跳马中所用的跳马长宽规格：","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2359&s=1216889041","version":4},{"answers":["选项A：温布尔登公开赛","选项B：美国公开赛","选项C：德国公开赛","选项D：澳大利亚公开赛","选项E：法国公开赛"],"mid":"1210676991","question":"下面哪一个不是构成大满贯的网球公开赛：","trueAnswer":"选项C：德国公开赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2439&s=1210676991","version":4},{"answers":["选项A：2004年","选项B：2008年"],"mid":"1184721571","question":"中国将申办哪年奥运会？","trueAnswer":"选项B：2008年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2446&s=1184721571","version":4},{"answers":["选项A：顺时针方向","选项B：逆时针方向"],"mid":"1177346518","question":"玩桥牌时，叫牌是按：","trueAnswer":"选项A：顺时针方向、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2461&s=1177346518","version":4},{"answers":["选项A：羽毛球男团最高荣誉的象征","选项B：羽毛球女团最高荣誉的象征","选项C：羽毛球男单最高荣誉的象征","选项D：羽毛球女单最高荣誉的象征"],"mid":"1192243395","question":"汤姆斯杯是：","trueAnswer":"选项A：羽毛球男团最高荣誉的象征、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2476&s=1192243395","version":4},{"answers":["选项A：向前翻腾3周半抱膝","选项B：反身翻腾2周半屈体","选项C：向前翻腾1周半转体3周"],"mid":"1177240561","question":"跳水比赛中，动作代码305B代表","trueAnswer":"选项B：反身翻腾2周半屈体、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2478&s=1177240561","version":4},{"answers":["选项A：巴西足球队","选项B：法国足球队","选项C：阿根廷足球队"],"mid":"1182783734","question":"夺得世界杯次数最多的足球队是：","trueAnswer":"选项A：巴西足球队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2564&s=1182783734","version":4},{"answers":["选项A：美国洛杉矶","选项B：德国柏林","选项C：意大利罗马","选项D：美国亚特兰大"],"mid":"1198672429","question":"中国第一次派运动员参加的奥运会和中国夺得第一枚金牌的奥运会是在同一城市举行，它是：","trueAnswer":"选项A：美国洛杉矶、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2610&s=1198672429","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：美国人","选项C：德国人"],"mid":"1185938308","question":"国际奥委会主席萨马兰奇是哪国人？","trueAnswer":"选项A：西班牙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2651&s=1185938308","version":4},{"answers":["选项A：国际象棋大师","选项B：中国象棋大师","选项C：围棋大师"],"mid":"1231496646","question":"谢军是：","trueAnswer":"选项A：国际象棋大师、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2670&s=1231496646","version":4},{"answers":["选项A：参赛资格将被取消","选项B：参赛资格取消，比赛重新进行","选项C：仍然可以继续比赛"],"mid":"1229433894","question":"竞走比赛中五名选手举报第一名三次违规，那么第一名：","trueAnswer":"选项C：仍然可以继续比赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2672&s=1229433894","version":4},{"answers":["选项A：小林光一","选项B：小林觉","选项C：武宫正树","选项D：赵治勋"],"mid":"1197349809","question":"\"宇宙流”是哪位棋手的棋风？","trueAnswer":"选项C：武宫正树、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2702&s=1197349809","version":4},{"answers":["选项A：哈基宁","选项B：巴里切罗","选项C：库特哈德","选项D：舒马赫","选项E：巴顿"],"mid":"1232951424","question":"2002年F1赛车年度总冠军是谁？","trueAnswer":"选项D：舒马赫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2850&s=1232951424","version":4},{"answers":["选项A：正贴","选项B：反贴"],"mid":"1237980415","question":"快攻型乒乓球运动员一般都选用什么胶皮结合海绵的球拍？","trueAnswer":"选项A：正贴、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2931&s=1237980415","version":4},{"answers":["选项A：汤姆斯杯赛","选项B：尤伯杯赛","选项C：全英羽毛球锦标赛"],"mid":"1230150442","question":"世界羽毛球女子团体赛名称为：","trueAnswer":"选项B：尤伯杯赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2932&s=1230150442","version":4},{"answers":["选项A：32颗","选项B：36颗","选项C：64颗"],"mid":"1177660534","question":"国际象棋共有多少颗棋子？","trueAnswer":"选项A：32颗、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2935&s=1177660534","version":4},{"answers":["选项A：执白子者","选项B：执黑子者"],"mid":"1194616465","question":"五子棋比赛中一般谁先行？","trueAnswer":"选项B：执黑子者、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3033&s=1194616465","version":4},{"answers":["选项A：春季奥运会","选项B：夏季奥运会","选项C：冬季奥运会","选项D：伤残奥运会","选项E：大学生奥运会","选项F：秋季奥运会","选项B：夏季奥运会、","选项C：冬季奥运会、","选项D：伤残奥运会、"],"mid":"1234488829","question":"现代奥运会分几类？（多选）","trueAnswer":"选项B：夏季奥运会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3071&s=1234488829","version":4},{"answers":["选项A：3分","选项B：2分","选项C：4分","选项D：5分"],"mid":"1199497818","question":"棒、垒球的一局比赛最多可得多少分？","trueAnswer":"选项C：4分、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3083&s=1199497818","version":4},{"answers":["选项A：朴智星","选项B：安贞焕","选项C：崔龙洙","选项D：金泰映"],"mid":"1205880219","question":"2002世界杯韩国同意大利的比赛中谁顶入了一个金球？","trueAnswer":"选项B：安贞焕、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3091&s=1205880219","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1189081770","question":"2002日韩世界杯第一次点球大战中西班牙门将共扑出几个球？","trueAnswer":"选项B：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3093&s=1189081770","version":4},{"answers":["选项A：0","选项B：1","选项C：2","选项D：3","选项E：4"],"mid":"1196509490","question":"法国在2002世界杯赛中共入几球？","trueAnswer":"选项A：0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3101&s=1196509490","version":4},{"answers":["选项A：美洲","选项B：欧洲","选项C：澳洲","选项D：亚洲","选项E：非洲"],"mid":"1182901806","question":"奥运五环旗中的绿色环代表？","trueAnswer":"选项C：澳洲、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3102&s=1182901806","version":4},{"answers":["选项A：1:0","选项B：2:1","选项C：3:0","选项D：3:2"],"mid":"1211775700","question":"98年法国世界杯冠亚军比分是多少？","trueAnswer":"选项C：3:0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3116&s=1211775700","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：加拿大","选项D：爱尔兰"],"mid":"1225998598","question":"冰球十九世纪七十年代起源于那个国家？","trueAnswer":"选项C：加拿大、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3120&s=1225998598","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：英国","选项C：荷兰","选项D：美国"],"mid":"1207625889","question":"排球1895年始于那个国家？","trueAnswer":"选项D：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3121&s=1207625889","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：瑞典","选项C：法国","选项D：英国"],"mid":"1186295310","question":"乒乓球十九世纪始于那个国家？","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3122&s=1186295310","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：巴西","选项C：法国","选项D：阿根廷","选项E：意大利"],"mid":"1200198812","question":"现代足球1863年始于那个国家？","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3123&s=1200198812","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1202831516","question":"米卢曾经带领几支队伍参加过世界杯？","trueAnswer":"选项D：5、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3124&s=1202831516","version":4},{"answers":["选项A：突尼斯","选项B：沙特","选项C：中国","选项D：比利时"],"mid":"1186306927","question":"2002世界杯最先被淘汰出16强竞争的是哪支队？","trueAnswer":"选项B：沙特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3137&s=1186306927","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1180691458","question":"法国队在2002世界杯第一场比赛中有没有进球？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3138&s=1180691458","version":4},{"answers":["选项A：苏联","选项B：美国","选项C：德国","选项D：俄罗斯","选项E：法国","选项F：英国"],"mid":"1215739419","question":"在1992年，巴塞罗那奥运会上哪一个国家得的金牌数最多？","trueAnswer":"选项D：俄罗斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3145&s=1215739419","version":4},{"answers":["选项A：20万","选项B：150万","选项C：30万","选项D：500万"],"mid":"1201893609","question":"NBA球员的最低年薪不得低于多少？","trueAnswer":"选项A：20万、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3147&s=1201893609","version":4},{"answers":["选项A：公元前987年","选项B：公元前776年","选项C：公元987年","选项D：公元776年"],"mid":"1201239082","question":"第一届奥运会在哪一年举行的？","trueAnswer":"选项B：公元前776年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3151&s=1201239082","version":4},{"answers":["选项A：古罗马","选项B：古希腊","选项C：古巴比伦","选项D：古埃及"],"mid":"1207124770","question":"奥运会起源于何处？","trueAnswer":"选项B：古希腊、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3153&s=1207124770","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1223632973","question":"空手道分为多少个流派","trueAnswer":"选项D：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3193&s=1223632973","version":4},{"answers":["选项A：胡志军","选项B：宿茂榛","选项C：郝海东","选项D：范志毅"],"mid":"1196590403","question":"1996年中国甲A联赛最佳射手是","trueAnswer":"选项B：宿茂榛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3239&s=1196590403","version":4},{"answers":["选项A：29","选项B：26","选项C：30","选项D：19"],"mid":"1194645558","question":"在第六届亚锦赛游泳赛中，中国游泳队共获得多少块金牌","trueAnswer":"选项A：29、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3244&s=1194645558","version":4},{"answers":["选项A：捷克斯洛伐克","选项B：葡萄牙","选项C：巴西","选项D：英国"],"mid":"1236098144","question":"第八届世界杯足球赛主办国是","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3245&s=1236098144","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：瑞士","选项C：联邦德国","选项D：奥地利"],"mid":"1226400898","question":"第五届世界杯足球赛主办国是","trueAnswer":"选项B：瑞士、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3246&s=1226400898","version":4},{"answers":["选项A：王子岳","选项B：吴松录","选项C：聂运平"],"mid":"1184433448","question":"1995年全国散打冠军，绰号“闪电奇侠”的是","trueAnswer":"选项C：聂运平、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3247&s=1184433448","version":4},{"answers":["选项A：22","选项B：21","选项C：20","选项D：19"],"mid":"1200002743","question":"第一次有流血事件发生的是第几届奥运会","trueAnswer":"选项C：20、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3248&s=1200002743","version":4},{"answers":["选项A：37000","选项B：47000","选项C：57000","选项D：67000"],"mid":"1207436759","question":"第五届奥运会的田径比赛是在瑞典的斯德哥尔摩体育场进行的，当时体育场能容纳的观众人数是","trueAnswer":"选项A：37000、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3249&s=1207436759","version":4},{"answers":["选项A：皇家马德里","选项B：AC米兰","选项C：巴塞罗那","选项D：曼联"],"mid":"1182808336","question":"1990年欧洲超级杯冠军是：","trueAnswer":"选项B：AC米兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3255&s=1182808336","version":4},{"answers":["选项A：挪威的奥斯陆","选项B：日本的札幌","选项C：法国的格勒诺布尔","选项D：加拿大的卡尔加里"],"mid":"1208222381","question":"第十届冬奥会是在哪个城市举行的？","trueAnswer":"选项C：法国的格勒诺布尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3256&s=1208222381","version":4},{"answers":["选项A：伊莫拉赛道","选项B：蒙特卡罗赛道","选项C：银石赛道","选项D：马格尼赛道","选项E：蒙特利尔赛道"],"mid":"1187972019","question":"一代F1车王塞纳死于哪条赛道？","trueAnswer":"选项A：伊莫拉赛道、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3257&s=1187972019","version":4},{"answers":["选项A：瑞典","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：巴西","选项E：瑞士"],"mid":"1206792881","question":"第三届世界杯足球赛主办国是","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3258&s=1206792881","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5","选项E：6"],"mid":"1230771735","question":"首次有女运动员参赛的奥运会是第几届？","trueAnswer":"选项A：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3259&s=1230771735","version":4},{"answers":["选项A：娱乐","选项B：战争","选项C：治国","选项D：偶然产生"],"mid":"1238508447","question":"围棋的产生与什么有关","trueAnswer":"选项B：战争、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3341&s=1238508447","version":4},{"answers":["选项A：1978","选项B：1979","选项C：1980","选项D：1981"],"mid":"1217843879","question":"萨马兰奇哪一年开始当选国际奥委会主席？","trueAnswer":"选项C：1980、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3342&s=1217843879","version":4},{"answers":["选项A：摩西·马龙","选项B：比尔·沙尔曼","选项C：沃尔特·布朗","选项D：丹尼斯·罗德曼"],"mid":"1190792216","question":"NBA总冠军奖杯是以谁的名字命名的？","trueAnswer":"选项C：沃尔特·布朗、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3349&s=1190792216","version":4},{"answers":["选项A：范志毅","选项B：王涛（小）","选项C：郝海东","选项D：胡志军","选项E：宿茂榛"],"mid":"1201061668","question":"1994年中国甲A联赛最佳射手是","trueAnswer":"选项D：胡志军、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3350&s=1201061668","version":4},{"answers":["选项A：1958年","选项B：1960年","选项C：1963年","选项D：1966年"],"mid":"1193655084","question":"迈克尔.乔丹出生于哪一年？","trueAnswer":"选项C：1963年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3351&s=1193655084","version":4},{"answers":["选项A：3：0","选项B：4：0","选项C：5：0","选项D：6：0"],"mid":"1191252073","question":"1978年世界杯阿根廷队对秘鲁队的比分是多少","trueAnswer":"选项D：6：0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3352&s=1191252073","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：9","选项C：10","选项D：11"],"mid":"1201456771","question":"胡荣华连续获得了几届象棋全国冠军","trueAnswer":"选项C：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3353&s=1201456771","version":4},{"answers":["选项A：埃茵霍温","选项B：阿贾克斯","选项C：费耶诺德","选项D：鹿特丹斯巴达"],"mid":"1194251025","question":"古力特在去AC米兰队之前在哪个球队效力","trueAnswer":"选项A：埃茵霍温、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3354&s=1194251025","version":4},{"answers":["选项A：英格兰","选项B：喀麦隆","选项C：苏联","选项D：罗马尼亚"],"mid":"1193046472","question":"1990年世界杯足球赛马拉多纳在对哪个队的比赛中再次施展“上帝之手”","trueAnswer":"选项C：苏联、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3355&s=1193046472","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：比利时","选项C：西班牙","选项D：阿根廷"],"mid":"1208640945","question":"1982年世界杯足球赛在那里举行","trueAnswer":"选项C：西班牙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3356&s=1208640945","version":4},{"answers":["选项A：马拉多纳","选项B：卡雷卡","选项C：普拉蒂尼","选项D：莱因克尔"],"mid":"1224788695","question":"1986年世界杯足球赛的最佳射手是","trueAnswer":"选项D：莱因克尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3357&s=1224788695","version":4},{"answers":["选项A：国际象棋","选项B：围棋","选项C：五子棋","选项D：中国象棋"],"mid":"1193305763","question":"谢军原来是学什么的？","trueAnswer":"选项D：中国象棋、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3358&s=1193305763","version":4},{"answers":["选项A：那不勒斯","选项B：尤文图斯","选项C：斯图加特","选项D：国际米兰","选项E：西班牙人"],"mid":"1183762655","question":"1993年欧洲联盟杯冠军是谁？","trueAnswer":"选项B：尤文图斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3359&s=1183762655","version":4},{"answers":["选项A：平等、参与、共享","选项B：自尊、自信、自强","选项C：自立、自信、共享","选项D：平等、自尊、自强"],"mid":"1183392079","question":"第37届联大通过的《关于残疾人的世界行动纲领》提出的残疾人事业的目标是：","trueAnswer":"选项A：平等、参与、共享、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3402&s=1183392079","version":4},{"answers":["选项A：大阪","选项B：巴黎","选项C：曼彻斯特","选项D：多伦多"],"mid":"1220069796","question":"下列4个城市，哪一个不是2008年奥运会的申办城市？","trueAnswer":"选项C：曼彻斯特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3409&s=1220069796","version":4},{"answers":["选项A：27个","选项B：30个","选项C：37个","选项D：40个"],"mid":"1197433514","question":"北京申办的2008年奥运会，一共需要多少个比赛场馆？","trueAnswer":"选项C：37个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3411&s=1197433514","version":4},{"answers":["选项A：击鼓传花","选项B：传递砖块","选项C：搬运木材","选项D：采摘水果","选项E：传递邮件"],"mid":"1238506533","question":"田径赛中的接力赛是由什么演变而来？","trueAnswer":"选项C：搬运木材、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3440&s=1238506533","version":4},{"answers":["选项A：18","选项B：17"],"mid":"1230786377","question":"球王贝利在几岁首次参加世界杯？","trueAnswer":"选项B：17、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3539&s=1230786377","version":4},{"answers":["选项A：2.15m","选项B：2.34m","选项C：2.24m","选项D：2.25m"],"mid":"1201169925","question":"一张女排的球网有多高？","trueAnswer":"选项C：2.24m、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3646&s=1201169925","version":4},{"answers":["选项A：巴塞罗那","选项B：洛杉矶","选项C：平壤","选项D：汉城","选项E：罗马","选项F：渥太华","选项A：巴塞罗那、","选项B：洛杉矶、","选项D：汉城、"],"mid":"1228055782","question":"现代奥运史上，下列哪些城市举办过奥运会？（多选）","trueAnswer":"选项A：巴塞罗那、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3666&s=1228055782","version":4},{"answers":["选项A：冰球","选项B：排球","选项C：橄榄球","选项D：乒乓球","选项E：篮球","选项F：足球","选项A：冰球、"],"mid":"1216860740","question":"下面哪种球不是圆球形的？（多选）","trueAnswer":"选项A：冰球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3674&s=1216860740","version":4},{"answers":["选项A：18","选项B：17"],"mid":"1176940542","question":"正规的高尔夫球场有多少个球洞？","trueAnswer":"选项A：18、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3734&s=1176940542","version":4},{"answers":["选项A：军人的编制","选项B：同队伍的“伍”条","选项C：由于棋格而定的","选项D：象征“五谷丰登”","选项E：五是古代吉祥的数字"],"mid":"1205809778","question":"中国象棋中为何有五个小卒？","trueAnswer":"选项A：军人的编制、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3748&s=1205809778","version":4},{"answers":["选项A：与古代战争有关","选项B：是由体育比赛而来","选项C：古人闲玩时产生"],"mid":"1218692708","question":"围棋的产生与什么有关？","trueAnswer":"选项A：与古代战争有关、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3766&s=1218692708","version":4},{"answers":["选项A：花样滑冰","选项B：花样游泳"],"mid":"1228664309","question":"水上芭蕾又称","trueAnswer":"选项B：花样游泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3850&s=1228664309","version":4},{"answers":["选项A：顺时针","选项B：逆时针"],"mid":"1196261407","question":"排球比赛中，轮流发球的方向是怎样的？","trueAnswer":"选项A：顺时针、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3884&s=1196261407","version":4},{"answers":["选项A：东京","选项B：大阪"],"mid":"1187536081","question":"日本的哪个城市与中国北京竞争申办2008年奥运会？","trueAnswer":"选项B：大阪、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3914&s=1187536081","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1202914816","question":"足球的门网与鱼网有关吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3957&s=1202914816","version":4},{"answers":["选项A：田径运动","选项B：球类运动"],"mid":"1211106415","question":"下列哪项运动被誉为“体育运动之母”？","trueAnswer":"选项A：田径运动、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3992&s=1211106415","version":4},{"answers":["选项A：星","选项B：位"],"mid":"1231567893","question":"围棋棋盘上的九个小圆点被叫做：","trueAnswer":"选项A：星、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4009&s=1231567893","version":4},{"answers":["选项A：包括","选项B：不包括"],"mid":"1197291275","question":"“现代五项运动”中包不包括拳击？","trueAnswer":"选项B：不包括、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4060&s=1197291275","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1225294540","question":"体育课是我国全日制学校开设的必修课之一吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4084&s=1225294540","version":4},{"answers":["选项A：白方先下","选项B：黑方先下"],"mid":"1215394592","question":"围棋对局开始，是由：","trueAnswer":"选项B：黑方先下、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4090&s=1215394592","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1223578322","question":"网球鞋的鞋底有鞋钉吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4096&s=1223578322","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1200815665","question":"奥运会传递火炬的仪式是从第一届奥运会开始的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4119&s=1200815665","version":4},{"answers":["选项A：环保奥运","选项B：科技奥运","选项C：文化奥运"],"mid":"1208564990","question":"北京申办2008年奥运会的三个全新理念，一个是绿色奥运，一个是人文奥运，还有一个是：","trueAnswer":"选项B：科技奥运、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4264&s=1208564990","version":4},{"answers":["选项A：狼","选项B：猫","选项C：袋鼠"],"mid":"1230091042","question":"短跑中的蹲式起跑是受下列哪种动物启发的？","trueAnswer":"选项C：袋鼠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4276&s=1230091042","version":4},{"answers":["选项A：避免弹药伤人","选项B：使声音变大","选项C：让计时员看清烟雾"],"mid":"1221694110","question":"运动场上发令员鸣枪时为什么要把枪举到一块黑木板前面？","trueAnswer":"选项C：让计时员看清烟雾、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4328&s=1221694110","version":4},{"answers":["选项A：特级大师","选项B：国际大师","选项C：棋联大师"],"mid":"1183937237","question":"国际象棋棋手的最高等级是：","trueAnswer":"选项A：特级大师、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4347&s=1183937237","version":4},{"answers":["选项A：0.01秒","选项B：0.1秒","选项C：1秒"],"mid":"1232410755","question":"按惯例，在体育比赛中运动员反应时间短于多少秒就被认为是抢跑犯规？","trueAnswer":"选项B：0.1秒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4359&s=1232410755","version":4},{"answers":["选项A：苏黎世","选项B：洛桑","选项C：伦敦"],"mid":"1237666901","question":"国际足联总部位于：","trueAnswer":"选项A：苏黎世、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4434&s=1237666901","version":4},{"answers":["选项A：游戏","选项B：投弹","选项C：打鬼","选项D：劳动"],"mid":"1181064674","question":"保龄球的起源与下列哪项有关？","trueAnswer":"选项C：打鬼、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4492&s=1181064674","version":4},{"answers":["选项A：舞狮","选项B：摔跤","选项C：射箭","选项D：竞渡"],"mid":"1212608771","question":"锦标赛的“锦标”起源于：","trueAnswer":"选项D：竞渡、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4496&s=1212608771","version":4},{"answers":["选项A：裁判没有准备好","选项B：比赛取消","选项C：有犯规情况","选项D：成绩无效"],"mid":"1190560666","question":"田径比赛中，如果响起第二声枪响，意味着什么？","trueAnswer":"选项C：有犯规情况、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4537&s=1190560666","version":4},{"answers":["选项A：朗平","选项B：张蓉芳","选项C：梁艳","选项D：孙晋芳"],"mid":"1186767583","question":"我国女排曾五次夺得世界冠军，其中唯一的“五连冠”选手是：","trueAnswer":"选项C：梁艳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4559&s=1186767583","version":4},{"answers":["选项A：五角星","选项B：中国结","选项C：火炬","选项D：花环"],"mid":"1232481250","question":"中国申办2008年夏季奥运会的申办会徽是一个：","trueAnswer":"选项B：中国结、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4577&s=1232481250","version":4},{"answers":["选项A：打仗","选项B：马戏","选项C：狩猎","选项D：祭祀"],"mid":"1221031456","question":"越野障碍赛马起源于：","trueAnswer":"选项C：狩猎、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4588&s=1221031456","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：法国","选项C：德国"],"mid":"1225940743","question":"国际足联推行“金球致胜法”后，第一粒金球是由以下哪个国家足球队踢进的：","trueAnswer":"选项C：德国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4615&s=1225940743","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：葡萄牙","选项C：法国"],"mid":"1193575249","question":"2004年欧洲足球锦标赛将在哪一个国家举行：","trueAnswer":"选项B：葡萄牙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4640&s=1193575249","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1200909023","question":"中国男单选手马琳在国际乒联2003年5月1日公布的最新一期的乒乓球选手世界排名第几","trueAnswer":"选项B：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4661&s=1200909023","version":4},{"answers":["选项A：罗那尔多","选项B：克劳兹"],"mid":"1203112555","question":"2002世界杯最佳射手是谁","trueAnswer":"选项A：罗那尔多、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4766&s=1203112555","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：荷兰","选项C：德国","选项D：法国"],"mid":"1175209419","question":"哪个国家再夺取世界杯后，又夺得欧洲杯赛冠军","trueAnswer":"选项D：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4767&s=1175209419","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：巴西","选项C：乌拉圭","选项D：比利时"],"mid":"1222956731","question":"90年世界杯，阿根廷队淘汰了哪支球队后进入八强","trueAnswer":"选项B：巴西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4769&s=1222956731","version":4},{"answers":["选项A：巴乔","选项B：卡尼及亚","选项C：布鲁查加","选项D：罗那尔多"],"mid":"1204264164","question":"风之子是哪位球星的外号","trueAnswer":"选项B：卡尼及亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4770&s=1204264164","version":4},{"answers":["选项A：独狼，外星人，野兽","选项B：外星人，独狼，野兽","选项C：独狼，野兽，外星人","选项D：外星人，野兽，独狼"],"mid":"1189777176","question":"罗那尔多，罗马里奥，埃德蒙多各自的外号是什么","trueAnswer":"选项B：外星人，独狼，野兽、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4774&s=1189777176","version":4},{"answers":["选项A：马拉多纳","选项B：苏格拉底","选项C：济科","选项D：克鲁伊夫"],"mid":"1195163660","question":"哪位球星还是医学博士","trueAnswer":"选项B：苏格拉底、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4775&s=1195163660","version":4},{"answers":["选项A：阿根廷","选项B：巴西","选项C：意大利","选项D：法国"],"mid":"1232648429","question":"2002世界杯上使用3313打法的是","trueAnswer":"选项A：阿根廷、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4776&s=1232648429","version":4},{"answers":["选项A：8枚","选项B：9枚","选项C：10枚","选项D：12枚","选项E：14枚"],"mid":"1224375353","question":"1992年巴塞罗纳奥运会中国队获得的金牌中有几枚是女子选手获得的：","trueAnswer":"选项D：12枚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4841&s=1224375353","version":4},{"answers":["选项A：2.51","选项B：2.54","选项C：2.41","选项D：2.44"],"mid":"1219110619","question":"足球比赛球门的高度应为多少米？","trueAnswer":"选项D：2.44、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4871&s=1219110619","version":4},{"answers":["选项A：平等","选项B：和平","选项C：合作","选项D：友谊","选项E：进步","选项F：发展","选项B：和平、","选项D：友谊、"],"mid":"1223196296","question":"以下哪几个是奥运会的宗旨？（多选）","trueAnswer":"选项B：和平、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4872&s=1223196296","version":4},{"answers":["选项A：既有奖章、又有奖状","选项B：只有奖状，没有奖章","选项C：只有奖章，没有奖状"],"mid":"1227563079","question":"奥运会各项比赛的第四、五、六名，所获的奖励为","trueAnswer":"选项B：只有奖状，没有奖章、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4981&s=1227563079","version":4},{"answers":["选项A：0","选项B：1","选项C：2","选项D：3"],"mid":"1174466268","question":"足球亚洲杯上中国共获得几届冠军","trueAnswer":"选项C：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5110&s=1174466268","version":4},{"answers":["选项A：角球","选项B：越位","选项C：犯规","选项D：比赛结束","选项E：比赛开始"],"mid":"1194131489","question":"足球比赛中裁判员单臂上举握拳的手势表示什么意思？","trueAnswer":"选项D：比赛结束、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5155&s=1194131489","version":4},{"answers":["选项A：吴传玉","选项B：容国团","选项C：李琰","选项D：黄志红"],"mid":"1216544499","question":"中国第一个世界冠军是","trueAnswer":"选项B：容国团、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5241&s=1216544499","version":4},{"answers":["选项A：21分","选项B：11分"],"mid":"1232334893","question":"乒乓球比赛规则没改变以前每局的记分标准是","trueAnswer":"选项A：21分、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5254&s=1232334893","version":4},{"answers":["选项A：1890","选项B：1891","选项C：1892"],"mid":"1219422714","question":"据文字记载，篮球运动是_________年由美国人詹姆斯奈史密斯发明的。","trueAnswer":"选项B：1891、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5346&s=1219422714","version":4},{"answers":["选项A：冰球比赛","选项B：橄榄球比赛","选项C：水球比赛"],"mid":"1229920523","question":"比赛中甲队要戴白帽子，乙队要戴蓝帽子，守门员要戴红帽子。这项比赛是","trueAnswer":"选项C：水球比赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5457&s=1229920523","version":4},{"answers":["选项A：哥斯达黎加","选项B：土耳其","选项C：巴西","选项D：伊朗"],"mid":"1190782195","question":"2002年韩日世界杯中，下列哪个国家的足球队没有和中国队分在同一小组：","trueAnswer":"选项D：伊朗、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5468&s=1190782195","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：7","选项C：11","选项D：10"],"mid":"1192558169","question":"nba60年代最伟大的中锋之一,拉赛尔,他一共有多少只冠军戒指?","trueAnswer":"选项C：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5480&s=1192558169","version":4},{"answers":["选项A：口风琴","选项B：吉他","选项C：萨克斯","选项D：钢琴"],"mid":"1190152913","question":"NBA最出色的扣篮王之一的文斯.卡特,他在大学最擅长最喜爱的乐器演奏是什么?","trueAnswer":"选项C：萨克斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5482&s=1190152913","version":4},{"answers":["选项A：状元","选项B：榜眼","选项C：探花","选项D：第四名"],"mid":"1225014423","question":"NBA90年代最出色的大前锋卡尔.马龙的女儿.参加WBA选秀,是以什么名次被选中的?","trueAnswer":"选项C：探花、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5483&s=1225014423","version":4},{"answers":["选项A：360度转身双手重扣","选项B：一手捂眼,一手重扣","选项C：罚球线起跳扣篮","选项D：大风车似扣篮"],"mid":"1184460225","question":"NBA历史上最矮的扣篮王韦伯,他是以什么扣篮动作拿到扣篮王称号的?","trueAnswer":"选项A：360度转身双手重扣、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5484&s=1184460225","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8"],"mid":"1204296051","question":"NBA最有才华的球员之一凯文.加内特,截至2002-2003赛季,连续第几年季候赛的一轮遭淘汰?","trueAnswer":"选项C：7、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5485&s=1204296051","version":4},{"answers":["选项A：7英尺4英寸","选项B：7英尺5英寸","选项C：7英尺6英寸","选项D：7英尺7英寸"],"mid":"1228822973","question":"亚洲篮球第一中锋姚明,他的身高在NBA的官方统计到底是多高?","trueAnswer":"选项B：7英尺5英寸、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5486&s=1228822973","version":4},{"answers":["选项A：科比.布莱恩特","选项B：卡尔.马龙","选项C：格伦.莱斯","选项D：加里.佩顿"],"mid":"1226511830","question":"在NBA的全明星赛历史上只有乔丹拿过唯一一次3双,但是是谁却从他的手上抢走了那届全明星赛的MVP?","trueAnswer":"选项C：格伦.莱斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5487&s=1226511830","version":4},{"answers":["选项A：排球","选项B：游泳","选项C：桌球","选项D：跳高"],"mid":"1206813621","question":"NBA当今最出色的大前锋之一蒂姆.邓肯,他曾经以除篮球外的什么运动项目有机会参加奥运会?","trueAnswer":"选项B：游泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5488&s=1206813621","version":4},{"answers":["选项A：2人","选项B：3人","选项C：4人","选项D：5人"],"mid":"1198487579","question":"NBA90年代中期的湖人队,曾经一次有最多几人入选全明星赛?","trueAnswer":"选项C：4人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5499&s=1198487579","version":4},{"answers":["选项A：全明星赛MVP","选项B：单赛季抢断王","选项C：常规赛MVP","选项D：总决赛MVP"],"mid":"1223555722","question":"作为NBA历史上最矮的得分王,阿伦.艾弗森有哪一项荣誉未曾拿到?","trueAnswer":"选项D：总决赛MVP、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5500&s=1223555722","version":4},{"answers":["选项A：5次","选项B：6次","选项C：7次","选项D：8次"],"mid":"1217600997","question":"中国CBA的八一火箭队截至2003年,曾夺取过几次CBA总冠军?","trueAnswer":"选项C：7次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5501&s=1217600997","version":4},{"answers":["选项A：沙克.奥尼尔","选项B：阿郎左.莫宁","选项C：大卫.罗宾逊","选项D：帕克.尤因"],"mid":"1178061207","question":"NBA90年代曾经有4大中锋的称号,其中谁不是其中之一?","trueAnswer":"选项B：阿郎左.莫宁、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5502&s=1178061207","version":4},{"answers":["选项A：麦克尔·乔丹","选项B：查尔斯·巴克利","选项C：拉里·伯德","选项D：大卫·罗宾逊"],"mid":"1194541242","question":"92年巴塞罗那奥运会上,美国篮球梦之一队,谁在奥运会比赛中平均每场得分最高?","trueAnswer":"选项B：查尔斯·巴克利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5503&s=1194541242","version":4},{"answers":["选项A：文斯.卡特","选项B：科比.布赖恩特","选项C：多米尼克.威尔金斯","选项D：布伦特.巴里"],"mid":"1199245977","question":"NBA扣篮大赛上,除了麦克尔.乔丹和J博士欧文外,还有谁曾经从罚球线起跳单手扣篮?","trueAnswer":"选项D：布伦特.巴里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5504&s=1199245977","version":4},{"answers":["选项A：贝利","选项B：普拉蒂尼","选项C：贝肯鲍尔","选项D：克鲁伊夫"],"mid":"1228362603","question":"被誉为＇凯撒大帝＇的是哪一位球星？","trueAnswer":"选项C：贝肯鲍尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5527&s=1228362603","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：南斯拉夫","选项D：阿根廷"],"mid":"1214932357","question":"2002年世界男篮锦标赛由哪国获得冠军？","trueAnswer":"选项C：南斯拉夫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5778&s=1214932357","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：13","选项D：14"],"mid":"1235940765","question":"我国篮球运动员姚明在火箭队的球衣号码是多少？","trueAnswer":"选项A：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5779&s=1235940765","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：25","选项C：29","选项D：32"],"mid":"1230191875","question":"nba现共有几只球队","trueAnswer":"选项C：29、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5780&s=1230191875","version":4},{"answers":["选项A：152分","选项B：178分","选项C：186分","选项D：195分"],"mid":"1203860468","question":"nba史上单场单队得分最高记录是多少？","trueAnswer":"选项C：186分、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5781&s=1203860468","version":4},{"answers":["选项A：魔术","选项B：湖人","选项C：火箭","选项D：公牛"],"mid":"1220326645","question":"nba 巨星“魔术师”约翰逊曾效力哪个队","trueAnswer":"选项B：湖人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5782&s=1220326645","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1185336939","question":"nba各球队是否都坐落在美国本土","trueAnswer":"选项B：否、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5783&s=1185336939","version":4},{"answers":["选项A：63","选项B：65","选项C：69"],"mid":"1222742957","question":"乔丹的职业生涯单场最高得分？","trueAnswer":"选项A：63、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5784&s=1222742957","version":4},{"answers":["选项A：32","选项B：45","选项C：25","选项D：33"],"mid":"1187550820","question":"乔丹职业生涯中球衣号码为23，除了梦之队的9号他还穿过多少号的球衣？","trueAnswer":"选项B：45、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5785&s=1187550820","version":4},{"answers":["选项A：1个球","选项B：2个球","选项C：未进球","选项D：3个球"],"mid":"1180470523","question":"2002足球世界杯赛场上，中国队共进几球","trueAnswer":"选项C：未进球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5800&s=1180470523","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1227978743","question":"乒乓球是网球变化而来的吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5851&s=1227978743","version":4},{"answers":["选项A：50％","选项B：60％","选项C：70％","选项D：80％"],"mid":"1221482432","question":"人体运动系统包括骨、骨连接和骨骼肌三部分，运动系约占成人体重的","trueAnswer":"选项B：60％、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5856&s=1221482432","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1236644931","question":"女子竞技体操的参赛是在1928年的第九届奥运会。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5895&s=1236644931","version":4},{"answers":["选项A：3-5","选项B：3-6","选项C：4-7","选项D：5-7"],"mid":"1198048606","question":"健美运动的裁判由健美，艺术，医学专家等（）名组成。","trueAnswer":"选项D：5-7、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5896&s=1198048606","version":4},{"answers":["选项A：1892","选项B：1896","选项C：1893","选项D：1924"],"mid":"1237346435","question":"哪一年在荷兰阿姆斯特丹举行了第一届世界男子速滑锦标赛，以后每年举行一次。","trueAnswer":"选项C：1893、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5897&s=1237346435","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：5","选项D：4"],"mid":"1222433209","question":"滑雪运动有几种。","trueAnswer":"选项B：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5898&s=1222433209","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1178678134","question":"乔丹带领芝加哥公牛队几次夺得NBA总冠军？","trueAnswer":"选项D：6、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5977&s=1178678134","version":4},{"answers":["选项A：以色列","选项B：葡萄牙","选项C：西班牙","选项D：希腊"],"mid":"1191939481","question":"世界职业男子网球选手-桑普拉斯 是哪国后裔？","trueAnswer":"选项D：希腊、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5978&s=1191939481","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：回族","选项C：壮族","选项D：朝鲜族"],"mid":"1219995424","question":"我国著名体操运动员李宁是哪族人？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6133&s=1219995424","version":4},{"answers":["选项A：1977","选项B：1978","选项C：1980","选项D：1982"],"mid":"1219967060","question":"第一届室内足球比赛是在哪一年举行的？","trueAnswer":"选项B：1978、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6134&s=1219967060","version":4},{"answers":["选项A：玫瑰花","选项B：郁金香","选项C：橄榄枝","选项D：棕榈枝"],"mid":"1200572415","question":"首届奥运会上，给获奖运动员呈送花环，给冠军送的花环是用什么做的？","trueAnswer":"选项C：橄榄枝、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6135&s=1200572415","version":4},{"answers":["选项A：5秒","选项B：8秒","选项C：10秒","选项D：12秒"],"mid":"1185559755","question":"NBA得中球员必须在多少时间内完成射罚球动作？","trueAnswer":"选项C：10秒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6143&s=1185559755","version":4},{"answers":["选项A：掷铁饼","选项B：投标枪","选项C：短跑","选项D：摔跤"],"mid":"1185401168","question":"最古老的奥林匹克比赛项目是","trueAnswer":"选项C：短跑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6157&s=1185401168","version":4},{"answers":["选项A：男子花剑","选项B：女子花剑","选项C：男子重剑","选项D：女子重剑","选项E：男子佩剑","选项F：女子佩剑"],"mid":"1213420947","question":"奥运会击剑比赛共包括十项比赛，五项个人赛及五项团体赛，没有下列哪项？","trueAnswer":"选项F：女子佩剑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6219&s=1213420947","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1237392483","question":"第23届奥运会上是否将乒乓球正式列为比赛项目?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6222&s=1237392483","version":4},{"answers":["选项A：4公里","选项B：5公里","选项C：3公里"],"mid":"1214358654","question":"马拉松比赛是每隔几公里设立一个饮食站？","trueAnswer":"选项B：5公里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6235&s=1214358654","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：德国","选项C：英国","选项D：巴拉圭"],"mid":"1220015962","question":"世界杯夺冠最多的国家是","trueAnswer":"选项A：巴西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6384&s=1220015962","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1217938787","question":"2002年世界杯罗纳尔多踢进几个球？","trueAnswer":"选项C：8、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6461&s=1217938787","version":4},{"answers":["选项A：陈成达","选项B：李惠堂","选项C：林尚义","选项D：霍震霆"],"mid":"1216095812","question":"第一位任国际足联副主席的华人是","trueAnswer":"选项B：李惠堂、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6466&s=1216095812","version":4},{"answers":["选项A：1936","选项B：1946","选项C：1956","选项D：1966"],"mid":"1221842838","question":"NBA在哪一年创立？","trueAnswer":"选项B：1946、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6471&s=1221842838","version":4},{"answers":["选项A：23届","选项B：24届"],"mid":"1210584493","question":"中国体育代表团在（  ）奥运会上实现了“零的突破”。","trueAnswer":"选项A：23届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6495&s=1210584493","version":4},{"answers":["选项A：杨丽萍","选项B：王涛","选项C：许海峰","选项D：杨扬"],"mid":"1237685110","question":"中国第一枚冬奥会金牌获得者是谁？","trueAnswer":"选项D：杨扬、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6545&s=1237685110","version":4},{"answers":["选项A：1980","选项B：1984","选项C：1988","选项D：1992"],"mid":"1185537470","question":"中国从哪一年起参加冬奥会","trueAnswer":"选项D：1992、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6546&s=1185537470","version":4},{"answers":["选项A：色奥 德容","选项B：阿里 汉","选项C：斯科拉里"],"mid":"1206796823","question":"中国队现任主教练是？","trueAnswer":"选项B：阿里 汉、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6556&s=1206796823","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：巴西","选项C：英格兰","选项D：西班牙","选项E：荷兰"],"mid":"1228853229","question":"中国队现任主教练的国籍是？","trueAnswer":"选项E：荷兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6557&s=1228853229","version":4},{"answers":["选项A：2次","选项B：4次","选项C：5次","选项D：1次"],"mid":"1219160793","question":"巴西队几次捧得世界杯？","trueAnswer":"选项C：5次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6558&s=1219160793","version":4},{"answers":["选项A：罗纳尔多","选项B：马拉多纳","选项C：里瓦尔多","选项D：贝克汉姆"],"mid":"1217632821","question":"人们常说的迭戈是哪一位伟大的球星？","trueAnswer":"选项B：马拉多纳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6562&s=1217632821","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：英格兰","选项C：中国","选项D：西班牙","选项E：葡萄牙"],"mid":"1201131096","question":"马拉多纳是在对哪支球队用上帝之手打进一球的？","trueAnswer":"选项B：英格兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6563&s=1201131096","version":4},{"answers":["选项A：皇家马德里","选项B：巴塞罗那","选项C：拜仁慕尼黑","选项D：慕尼黑1860","选项E：国际米兰","选项F：AC米兰"],"mid":"1178918676","question":"罗纳尔多现效力哪一家足球俱乐部？","trueAnswer":"选项A：皇家马德里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6564&s=1178918676","version":4},{"answers":["选项A：希腊","选项B：亚特兰大","选项C：巴塞罗那","选项D：汉城"],"mid":"1206847144","question":"第一届奥运会在哪儿举行","trueAnswer":"选项A：希腊、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6592&s=1206847144","version":4},{"answers":["选项A：27块","选项B：28块","选项C：29块"],"mid":"1182725112","question":"2000年第27届悉尼奥林匹克运动会中国获得了几块金牌","trueAnswer":"选项B：28块、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6634&s=1182725112","version":4},{"answers":["选项A：第一任","选项B：第二任","选项C：第三任","选项D：第四任"],"mid":"1195306904","question":"斯科拉里是巴西男子足球队2002年第几任教练","trueAnswer":"选项C：第三任、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6678&s=1195306904","version":4},{"answers":["选项A：口","选项B：鼻","选项C：皮肤","选项D：口鼻共用"],"mid":"1216437284","question":"进行花样游泳时应用什么呼吸","trueAnswer":"选项A：口、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6760&s=1216437284","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜族","选项B：鄂伦春族"],"mid":"1202406959","question":"荡秋千是我国那个民族的传统体育项目？","trueAnswer":"选项A：朝鲜族、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6776&s=1202406959","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1189646528","question":"中国现有几名篮球运动员在NBA效力？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6875&s=1189646528","version":4},{"answers":["选项A：老虎“荷多里”","选项B：猎狗“瓦尔迪”","选项C：山鹰“奥林匹克之鹰山姆”","选项D：北极熊“米沙”","选项E：水獭“阿米克”"],"mid":"1197828474","question":"第24届奥运会的吉祥物是","trueAnswer":"选项A：老虎“荷多里”、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6935&s=1197828474","version":4},{"answers":["选项A：羽毛球","选项B：足球","选项C：篮球","选项D：乒乓球"],"mid":"1179491195","question":"使用裁判最多的球类竞赛项目是","trueAnswer":"选项A：羽毛球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6945&s=1179491195","version":4},{"answers":["选项A：二节","选项B：三节","选项C：四节","选项D：五节"],"mid":"1189580467","question":"一场水球比赛共分几节？","trueAnswer":"选项C：四节、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6964&s=1189580467","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1184049757","question":"体育锻炼能使人变聪明吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6977&s=1184049757","version":4},{"answers":["选项A：2.12","选项B：2.26","选项C：2.25","选项D：2.15"],"mid":"1223541279","question":"姚明的身高是？","trueAnswer":"选项B：2.26、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7309&s=1223541279","version":4},{"answers":["选项A：白衣天使","选项B：提灯女神","选项C：白衣女神"],"mid":"1191209003","question":"南丁格尔因悉心护理伤员，伤员们因而称她为什么？","trueAnswer":"选项A：白衣天使、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7320&s=1191209003","version":4},{"answers":["选项A：好球","选项B：犯规","选项C：重发一次"],"mid":"1194442931","question":"乒乓球双打比赛时，发球队员发出的球落在中线上，这个球该如何判？","trueAnswer":"选项A：好球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7358&s=1194442931","version":4},{"answers":["选项A：竹片","选项B：石片","选项C：冰块","选项D：橡胶块","选项E：木片"],"mid":"1182726105","question":"最早的冰球是：","trueAnswer":"选项E：木片、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7359&s=1182726105","version":4},{"answers":["选项A：男子1000米自由泳","选项B：男子1500米自由泳","选项C：男子5000米自由泳"],"mid":"1181779110","question":"世界游泳锦标赛的最长距离项目是哪一个？","trueAnswer":"选项B：男子1500米自由泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7362&s=1181779110","version":4},{"answers":["选项A：容国团","选项B：庄则栋","选项C：蔡振华"],"mid":"1176500579","question":"在第25届世界乒乓球锦标赛中夺得世界冠军的（　　）有一句名言“人生能有几回博”，充分显示了我中运动员的进取精神。","trueAnswer":"选项A：容国团、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7365&s=1176500579","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：苏格兰人","选项C：法国人"],"mid":"1237983156","question":"风靡全球的高尔夫球运动是谁发明的？","trueAnswer":"选项B：苏格兰人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7508&s=1237983156","version":4},{"answers":["选项A：曼联","选项B：阿仙奴","选项C：利物浦","选项D：车路士"],"mid":"1234038836","question":"贝克汉姆是哪支足球队的球员？","trueAnswer":"选项A：曼联、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7620&s=1234038836","version":4},{"answers":["选项A：9.80s","选项B：9.79s","选项C：9.78s","选项D：9.76s","选项E：9.75s","选项F：9.74s"],"mid":"1227272697","question":"男子100米跑的世界纪录是多少？","trueAnswer":"选项C：9.78s、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7623&s=1227272697","version":4},{"answers":["选项A：1秒","选项B：20秒","选项C：16秒","选项D：3秒","选项E：4秒"],"mid":"1175325970","question":"世界上最快的进球是几秒？","trueAnswer":"选项E：4秒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7702&s=1175325970","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：13","选项C：14","选项D：15"],"mid":"1189300023","question":"2003年NBA全明星赛是飞人乔丹参加的第几界全明星赛？","trueAnswer":"选项C：14、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7739&s=1189300023","version":4},{"answers":["选项A：巴拉圭","选项B：波兰","选项C：沙特","选项D：荷兰"],"mid":"1216458917","question":"以下哪只球队没有进入2002年韩日世界杯？","trueAnswer":"选项D：荷兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7745&s=1216458917","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：阿根廷","选项C：乌拉圭","选项D：塞内加尔"],"mid":"1195184626","question":"在2002年韩日世界杯的首场比赛，是哪只球队赢了世界冠军法国队？","trueAnswer":"选项D：塞内加尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7746&s=1195184626","version":4},{"answers":["选项A：3次","选项B：4次","选项C：5次","选项D：6次"],"mid":"1229448980","question":"世界杯冠军巴西队,共夺的过几次世界杯?","trueAnswer":"选项C：5次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7810&s=1229448980","version":4},{"answers":["选项A：拜仁慕尼黑","选项B：阿根廷独立","选项C：利物浦","选项D：皇家马德里","选项E：埃弗顿"],"mid":"1231796164","question":"2003.8.2.中国龙队将与哪只球队进行比赛","trueAnswer":"选项D：皇家马德里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7811&s=1231796164","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6","选项E：7"],"mid":"1220754961","question":"迄今为止参赛国家最少的奥运会是哪一届？","trueAnswer":"选项A：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7877&s=1220754961","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：德国","选项C：丹麦","选项D：法国"],"mid":"1194247584","question":"1992年欧洲足球锦标赛冠军是：","trueAnswer":"选项C：丹麦、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7878&s=1194247584","version":4},{"answers":["选项A：秘鲁","选项B：阿根廷","选项C：乌拉圭","选项D：巴西"],"mid":"1188728689","question":"1916年美洲杯冠军是","trueAnswer":"选项B：阿根廷、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7882&s=1188728689","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：13","选项D：14","选项E：15"],"mid":"1187480094","question":"1935年美洲杯是第几届？","trueAnswer":"选项A：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7883&s=1187480094","version":4},{"answers":["选项A：6次","选项B：7次","选项C：11次","选项D：13次"],"mid":"1185163412","question":"约翰·哈夫利参加过多少次全明星赛？","trueAnswer":"选项D：13次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7885&s=1185163412","version":4},{"answers":["选项A：格兰特·希尔","选项B：贾森·基德","选项C：约翰·斯托克顿","选项D：格伦·罗宾逊"],"mid":"1225288808","question":"“将军”是谁的绰号？","trueAnswer":"选项C：约翰·斯托克顿、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7886&s=1225288808","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：9","选项C：10","选项D：11"],"mid":"1202583495","question":"中国是在第几届奥运会首次参加的？","trueAnswer":"选项C：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7891&s=1202583495","version":4},{"answers":["选项A：沈嗣良","选项B：刘长春","选项C：宋君复","选项D：刘雪松","选项E：申国权","选项F：托平"],"mid":"1202967193","question":"第十届奥运会中国代表团共6人参加，但运动员仅一人，这个人是：","trueAnswer":"选项B：刘长春、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7892&s=1202967193","version":4},{"answers":["选项A：17","选项B：18","选项C：19","选项D：20"],"mid":"1233247135","question":"第一次有流血事件发生的是第几届奥运会？","trueAnswer":"选项D：20、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7893&s=1233247135","version":4},{"answers":["选项A：西班牙的塞维利亚","选项B：韩国的汉城","选项C：葡萄牙的里斯本","选项D：德国的汉诺威","选项A：西班牙的塞维利亚、","选项C：葡萄牙的里斯本、"],"mid":"1213691852","question":"在下面的城市中举办过“世博会”的有（多选）","trueAnswer":"选项A：西班牙的塞维利亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7924&s=1213691852","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1224628284","question":"在国际足球历史与统计协会评出的2001年世界最佳联赛中有中国的甲A联赛吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8064&s=1224628284","version":4},{"answers":["选项A：王治郅","选项B：姚明","选项C：巴特尔","选项D：刘玉栋"],"mid":"1204786393","question":"第一个成为NBA状元秀的亚洲球员是谁？","trueAnswer":"选项B：姚明、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8143&s=1204786393","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：英格兰","选项C：德国","选项D：乌拉圭","选项E：阿根廷"],"mid":"1237379494","question":"第一届世界杯足球赛的冠军是？","trueAnswer":"选项D：乌拉圭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8145&s=1237379494","version":4},{"answers":["选项A：1993","选项B：1994","选项C：1995","选项D：1996","选项E：1997"],"mid":"1201398111","question":"中国足球甲A联赛开始于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1994、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8146&s=1201398111","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：德国","选项D：法国","选项E：中国"],"mid":"1223073627","question":"现代足球开始于","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8165&s=1223073627","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：日本","选项C：澳大利亚","选项D：法国"],"mid":"1220607924","question":"排球始于1895年的","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8167&s=1220607924","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：德国"],"mid":"1238650374","question":"网球始于1873","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8168&s=1238650374","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国"],"mid":"1229617751","question":"现代田径运动兴起于哪个国家？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8204&s=1229617751","version":4},{"answers":["选项A：1997年","选项B：1998年","选项C：1999年"],"mid":"1211924147","question":"哪年国际排联决改用三色排球进行比赛？","trueAnswer":"选项B：1998年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8205&s=1211924147","version":4},{"answers":["选项A：塑胶球场","选项B：草地球场","选项C：红土球场"],"mid":"1196929138","question":"法国网球公开赛的场地是何种场地？","trueAnswer":"选项C：红土球场、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8206&s=1196929138","version":4},{"answers":["选项A：2公斤","选项B：2.5公斤","选项C：3公斤"],"mid":"1175034909","question":"男子铁饼重几公斤？","trueAnswer":"选项A：2公斤、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8207&s=1175034909","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：10","选项C：5"],"mid":"1192285047","question":"篮球比赛结束两队积分相同时，则举行延长赛几分钟","trueAnswer":"选项C：5、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8216&s=1192285047","version":4},{"answers":["选项A：侵人犯规---与对方发生身体接触而产生的犯规行为","选项B：技术犯规---队员或教练员因表现恶劣而被判犯规,比如与裁判发生争执等情况","选项C：球回后场---球队如已将球从后场移至前场,该球队球员还能再将球移过中线,运回后场"],"mid":"1227978096","question":"篮球比赛中，错误的规则是：","trueAnswer":"选项C：球回后场---球队如已将球从后场移至前场,该球队球员还能再将球移过中线,运回后场、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8217&s=1227978096","version":4},{"answers":["选项A：王郅至","选项B：姚明","选项C：巴特"],"mid":"1192882189","question":"谁是第一个进入NBA打球的中国人?","trueAnswer":"选项A：王郅至、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8218&s=1192882189","version":4},{"answers":["选项A：80厘米","选项B：82厘米","选项C：84厘米","选项D：86厘米"],"mid":"1233845500","question":"女子100米跨栏的栏高是多少？","trueAnswer":"选项C：84厘米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8394&s=1233845500","version":4},{"answers":["选项A：7.5米","选项B：8.0米","选项C：8.5米","选项D：9.0米"],"mid":"1236935794","question":"女子100米跨栏中间相等的栏间距是多少？","trueAnswer":"选项C：8.5米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8395&s=1236935794","version":4},{"answers":["选项A：杜威","选项B：徐亮","选项C：曲波"],"mid":"1192354259","question":"有中国“欧文”之称的足球运动员是谁？","trueAnswer":"选项B：徐亮、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8432&s=1192354259","version":4},{"answers":["选项A：巴特儿","选项B：王致治","选项C：姚明"],"mid":"1223305668","question":"中国第一位入选NBA的运动员是谁?","trueAnswer":"选项B：王致治、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9060&s=1223305668","version":4},{"answers":["选项A：奥尼尔","选项B：姚明","选项C：加内特","选项D：迈克格雷的"],"mid":"1194060140","question":"被选为2003年NBA-MVP的选手是谁?","trueAnswer":"选项C：加内特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9061&s=1194060140","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：10","选项C：5","选项D：7"],"mid":"1191983623","question":"在足球比赛中每队上场人数是多少?","trueAnswer":"选项A：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9062&s=1191983623","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1204185666","question":"艺术体操比赛中有没有男性参加?","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9159&s=1204185666","version":4},{"answers":["选项A：蛙泳","选项B：自由泳"],"mid":"1194733751","question":"以下哪个泳姿速度快些??","trueAnswer":"选项B：自由泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9164&s=1194733751","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：日本","选项C：韩国"],"mid":"1232190207","question":"\"跆拳道\"起源于什么国家??","trueAnswer":"选项C：韩国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9166&s=1232190207","version":4},{"answers":["选项A：海棉","选项B：木头","选项C：橡胶"],"mid":"1178329330","question":"\"芭蕾舞\"为了表演的需要,芭蕾鞋的鞋尖内塞有一小块什么物品??","trueAnswer":"选项B：木头、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9168&s=1178329330","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：印度"],"mid":"1193266566","question":"国际象棋起源于哪国??","trueAnswer":"选项D：印度、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9169&s=1193266566","version":4},{"answers":["选项A：38毫米","选项B：39毫米","选项C：40毫米","选项D：42毫米"],"mid":"1192520776","question":"现在乒乓球正式比赛所用的大球直径是多少？","trueAnswer":"选项C：40毫米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9216&s=1192520776","version":4},{"answers":["选项A：金牌","选项B：金杯","选项C：银牌与橄榄环","选项D：铜牌与月桂花冠"],"mid":"1228108269","question":"第一届奥运会的第一名的奖品是:","trueAnswer":"选项C：银牌与橄榄环、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9256&s=1228108269","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：11","选项C：12","选项D：13","选项E：14"],"mid":"1183435039","question":"第一届奥运会有多少个国家参加?","trueAnswer":"选项D：13、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9258&s=1183435039","version":4},{"answers":["选项A：三级跳","选项B：马拉松","选项C：游泳","选项D：跳高"],"mid":"1194937600","question":"奥运会上的第一个冠军得奖项是:","trueAnswer":"选项A：三级跳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9260&s=1194937600","version":4},{"answers":["选项A：29届","选项B：30届","选项C：31届","选项D：32届"],"mid":"1177357527","question":"第几届世乒赛，美国乒乓球代表团应邀访华，史称“乒乓外交”？","trueAnswer":"选项C：31届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9276&s=1177357527","version":4},{"answers":["选项A：25","选项B：26","选项C：27","选项D：28","选项E：29","选项F：30"],"mid":"1204005841","question":"2003年赛季，Juventus是第几次夺得联赛冠军？","trueAnswer":"选项E：29、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9304&s=1204005841","version":4},{"answers":["选项A：2：3","选项B：4：3","选项C：3：1","选项D：5：3","选项E：5：4","选项F：4：2"],"mid":"1193508492","question":"在2003年，欧洲冠军联赛的半决赛中，Juventus和Real的总比分为几比几？","trueAnswer":"选项B：4：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9307&s=1193508492","version":4},{"answers":["选项A：7","选项B：8","选项C：9","选项D：10"],"mid":"1215160477","question":"墨西哥报纸把1986年世界杯称为几号球衣之间的较量","trueAnswer":"选项D：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9311&s=1215160477","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：西班牙","选项C：德国","选项D：巴西","选项E：芬兰","选项F：英格兰"],"mid":"1197204839","question":"F1赛车手莱库宁是哪国选手？","trueAnswer":"选项E：芬兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9312&s=1197204839","version":4},{"answers":["选项A：2002","选项B：2003","选项C：2001","选项D：2000"],"mid":"1232142693","question":"在哪一年的冠军联赛中同时有三支西班牙俱乐部同时进入半决赛？","trueAnswer":"选项A：2002、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9313&s=1232142693","version":4},{"answers":["选项A：湖人","选项B：火箭","选项C：小牛"],"mid":"1198945800","question":"姚明在NBA的哪个队打篮球","trueAnswer":"选项B：火箭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9314&s=1198945800","version":4},{"answers":["选项A：马刺","选项B：湖人","选项C：火箭"],"mid":"1216039883","question":"巴特尔在NBA的哪个球队打球","trueAnswer":"选项A：马刺、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9317&s=1216039883","version":4},{"answers":["选项A：湖人","选项B：小牛","选项C：国王"],"mid":"1189091240","question":"2001-2002赛季NBA的总冠军是哪只球队？","trueAnswer":"选项A：湖人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9320&s=1189091240","version":4},{"answers":["选项A：姚明","选项B：斯塔得麦尔"],"mid":"1224386197","question":"2002年的状元秀是谁？","trueAnswer":"选项A：姚明、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9324&s=1224386197","version":4},{"answers":["选项A：姚明","选项B：斯塔得麦尔"],"mid":"1204913214","question":"谁是NBA2002-2003赛季最佳新秀","trueAnswer":"选项B：斯塔得麦尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9326&s=1204913214","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1216736972","question":"英国组合Westlife共有几名成员？","trueAnswer":"选项E：5、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9329&s=1216736972","version":4},{"answers":["选项A：AC米兰","选项B：国际米兰","选项C：曼联"],"mid":"1178170681","question":"2002-2003年欧洲冠军杯的冠军是哪只球队？","trueAnswer":"选项A：AC米兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9330&s=1178170681","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：13","选项C：14","选项D：15"],"mid":"1175316940","question":"NBA小牛队2002-2003年开局几连胜？","trueAnswer":"选项C：14、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9333&s=1175316940","version":4},{"answers":["选项A：掘金","选项B：国王","选项C：小牛","选项D：网队"],"mid":"1175153036","question":"芬利是NBA哪只球队的？","trueAnswer":"选项C：小牛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9336&s=1175153036","version":4},{"answers":["选项A：邓肯","选项B：布莱恩特","选项C：加内特"],"mid":"1186232024","question":"谁是NBA2002-2003赛季的MVP","trueAnswer":"选项A：邓肯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9338&s=1186232024","version":4},{"answers":["选项A：公牛队","选项B：网队","选项C：马刺"],"mid":"1188990934","question":"基德在2002年是NBA哪个球队的？","trueAnswer":"选项B：网队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9342&s=1188990934","version":4},{"answers":["选项A：1次","选项B：2次","选项C：3次","选项D：4次"],"mid":"1210160935","question":"男子吊环比赛至少倒立：","trueAnswer":"选项B：2次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9354&s=1210160935","version":4},{"answers":["选项A：30秒","选项B：40秒","选项C：50秒","选项D：60秒"],"mid":"1188618728","question":"男子自由体操动作时间最少需要有：","trueAnswer":"选项C：50秒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9358&s=1188618728","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：巴西","选项C：美国","选项D：荷兰","选项E：以上都不对"],"mid":"1185240058","question":"98年世界杯谁是冠军？","trueAnswer":"选项E：以上都不对、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9391&s=1185240058","version":4},{"answers":["选项A：宗教礼仪","选项B：体育运动","选项C：民间组织的活动"],"mid":"1239192484","question":"保龄球起初叫九柱戏，起源于德国和荷兰，原先是一种什么活动。","trueAnswer":"选项A：宗教礼仪、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9399&s=1239192484","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1210779464","question":"标准运动场的内侧跑线是400米吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9470&s=1210779464","version":4},{"answers":["选项A：铅球","选项B：铁饼"],"mid":"1195774297","question":"铅球和铁饼哪个历史长：","trueAnswer":"选项B：铁饼、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9497&s=1195774297","version":4},{"answers":["选项A：3枚金牌","选项B：5枚金牌","选项C：6枚金牌"],"mid":"1217124309","question":"我国体操运动员李宁在第六届世界杯体操比赛中，一举夺得","trueAnswer":"选项C：6枚金牌、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9549&s=1217124309","version":4},{"answers":["选项A：三连冠","选项B：五连冠","选项C：六连冠"],"mid":"1215747170","question":"中国女排获得过","trueAnswer":"选项B：五连冠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9550&s=1215747170","version":4},{"answers":["选项A：乌拉圭","选项B：意大利","选项C：巴西","选项D：英格兰"],"mid":"1201054938","question":"第一届世界杯足球赛1930年在乌拉圭首都蒙得维的亚举行，此届世界杯足球赛冠军是","trueAnswer":"选项A：乌拉圭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9554&s=1201054938","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：匈牙利","选项C：日本","选项D：瑞典"],"mid":"1199759264","question":"在一届世界乒乓球锦标赛中夺冠最多的国家是","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9556&s=1199759264","version":4},{"answers":["选项A：杨阳","选项B：李玲蔚","选项C：林瑛","选项D：韩爱萍"],"mid":"1225071687","question":"我国哪位羽毛球运动员曾获得过3次世界锦标赛冠军？","trueAnswer":"选项C：林瑛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9558&s=1225071687","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：德国"],"mid":"1194162649","question":"高尔夫球起源于","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9560&s=1194162649","version":4},{"answers":["选项A：陈肖霞","选项B：周继红","选项C：高敏","选项D：伏明霞"],"mid":"1197220581","question":"中国跳水在奥运会上获得第一枚金牌的运动员是","trueAnswer":"选项B：周继红、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9561&s=1197220581","version":4},{"answers":["选项A：1900","选项B：1922","选项C：1924","选项D：1933","选项A：1900、"],"mid":"1235047681","question":"巴黎一共举办过两届奥运会，分别是哪两年？（多选）","trueAnswer":"选项A：1900、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9605&s=1235047681","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：4","选项C：6","选项D：8"],"mid":"1218348938","question":"乔丹职业生涯得到的最低分是多少？","trueAnswer":"选项C：6、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9607&s=1218348938","version":4},{"answers":["选项A：枪尖先坠地","选项B：枪尾先坠地"],"mid":"1213026473","question":"标枪以什么为成绩有效？","trueAnswer":"选项A：枪尖先坠地、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9610&s=1213026473","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：4","选项C：8"],"mid":"1221977559","question":"1984年奥运会卡尔.刘易斯获得了几枚金牌？","trueAnswer":"选项B：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9620&s=1221977559","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：12","选项C：14","选项D：16","选项E：18","选项F：20"],"mid":"1195049129","question":"1992年巴塞罗纳奥运会中国队获得了几枚金牌？","trueAnswer":"选项D：16、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9621&s=1195049129","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：14","选项C：12","选项D：10"],"mid":"1200912894","question":"992年巴塞罗纳奥运会中国队获得的金牌中有几枚是女选手获得的？","trueAnswer":"选项C：12、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9622&s=1200912894","version":4},{"answers":["选项A：雅典","选项B：希腊"],"mid":"1180140474","question":"第一届古代奥运会是在哪里举行的？","trueAnswer":"选项A：雅典、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9623&s=1180140474","version":4},{"answers":["选项A：希腊","选项B：雅典"],"mid":"1189563617","question":"第一届现代奥运会是在那里举办的？","trueAnswer":"选项A：希腊、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9624&s=1189563617","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：7","选项C：9"],"mid":"1231883735","question":"中国冲击2002年世界杯是第几次冲击？","trueAnswer":"选项B：7、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9636&s=1231883735","version":4},{"answers":["选项A：潘多","选项B：丛珍","选项C：王义勤","选项D：西尧"],"mid":"1234168991","question":"世界上第一个从北坡登上珠穆朗玛峰的女运动员是","trueAnswer":"选项A：潘多、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9692&s=1234168991","version":4},{"answers":["选项A：韩国","选项B：日本","选项C：中国","选项D：印度"],"mid":"1229960705","question":"跆拳道是始于","trueAnswer":"选项A：韩国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9694&s=1229960705","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：日本","选项C：阿根廷","选项D：菲律宾"],"mid":"1239119513","question":"1978年国际象棋冠军赛在哪国举行？","trueAnswer":"选项D：菲律宾、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9696&s=1239119513","version":4},{"answers":["选项A：手法","选项B：眼法","选项C：身法","选项D：步法","选项E：精神","选项F：气息","选项A：手法、","选项B：眼法、","选项C：身法、","选项D：步法、","选项E：精神、"],"mid":"1192357678","question":"以下哪些属于长拳八法：（多选）","trueAnswer":"选项A：手法、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9709&s=1192357678","version":4},{"answers":["选项A：民主德国  玛.格尔","选项B：美国   贝拉","选项C：英国   玛力","选项D：德国   玛亚"],"mid":"1232452234","question":"有史以来女子百米第一个进入11秒的是哪国的谁？","trueAnswer":"选项A：民主德国  玛.格尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9714&s=1232452234","version":4},{"answers":["选项A：1863.10.24","选项B：1863.10.25","选项C：1863.10.26","选项D：1863.10.27"],"mid":"1210058502","question":"现代足球运动的诞生日是哪天？","trueAnswer":"选项C：1863.10.26、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9716&s=1210058502","version":4},{"answers":["选项A：第三届奥运会","选项B：第四届奥运会","选项C：第五届奥运会","选项D：第六届奥运会"],"mid":"1200417632","question":"篮球进入奥运会是从什么时候开始的？","trueAnswer":"选项C：第五届奥运会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9719&s=1200417632","version":4},{"answers":["选项A：2.10m","选项B：2.24m","选项C：2.35m","选项D：2.43m"],"mid":"1203135283","question":"男子排球比赛时，球网的高度是：","trueAnswer":"选项D：2.43m、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9724&s=1203135283","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：德国","选项C：英格兰","选项D：乌拉圭"],"mid":"1221653009","question":"夺取第一界世界杯的国家是？","trueAnswer":"选项D：乌拉圭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9761&s=1221653009","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：德国","选项C：意大利","选项D：阿根廷"],"mid":"1234386729","question":"夺取世界杯次数最多的国家是？","trueAnswer":"选项A：巴西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9762&s=1234386729","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：墨西哥","选项C：德国","选项D：英格兰"],"mid":"1202259739","question":"曾经连续两次举办世界杯的国家是？","trueAnswer":"选项B：墨西哥、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9763&s=1202259739","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：巴西","选项D：南非"],"mid":"1199738435","question":"第18界世界杯将在哪个国家举行？","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9764&s=1199738435","version":4},{"answers":["选项A：羽毛球","选项B：长跑"],"mid":"1223747915","question":"长跑和羽毛球哪一个更锻炼心脏","trueAnswer":"选项B：长跑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9788&s=1223747915","version":4},{"answers":["选项A：膝盖部","选项B：腰部","选项C：项部","选项D：头部"],"mid":"1192545699","question":"羽毛球发球时，球不能超过：","trueAnswer":"选项B：腰部、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9829&s=1192545699","version":4},{"answers":["选项A：忍拳","选项B：唐手","选项C：空拳","选项D：花手"],"mid":"1199215821","question":"空手道原称","trueAnswer":"选项B：唐手、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9911&s=1199215821","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1191400039","question":"在国际比赛中，棒球比赛的场地是平的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9940&s=1191400039","version":4},{"answers":["选项A：羊皮","选项B：马皮","选项C：人造皮"],"mid":"1229649129","question":"棒球由什么皮包裹","trueAnswer":"选项B：马皮、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10073&s=1229649129","version":4},{"answers":["选项A：邓亚萍","选项B：王楠","选项C：邱钟惠"],"mid":"1236291434","question":"中国第一个获得世界乒乓球锦标赛女子单打冠军？","trueAnswer":"选项C：邱钟惠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10123&s=1236291434","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：3","选项C：5","选项D：2"],"mid":"1216827890","question":"国际奥委会设主席一人，副主席几人","trueAnswer":"选项B：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10127&s=1216827890","version":4},{"answers":["选项A：30","选项B：12","选项C：24","选项D：32"],"mid":"1183966871","question":"国际象棋共有几子","trueAnswer":"选项D：32、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10129&s=1183966871","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：印度"],"mid":"1175689276","question":"国际象棋起源于？","trueAnswer":"选项B：印度、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10131&s=1175689276","version":4},{"answers":["选项A：清朝","选项B：战国"],"mid":"1183287593","question":"象棋起源于哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：战国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10133&s=1183287593","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：11","选项C：12","选项D：13"],"mid":"1205839166","question":"国际足协认可的几人足球赛","trueAnswer":"选项B：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10135&s=1205839166","version":4},{"answers":["选项A：王楠","选项B：邓亚萍"],"mid":"1206945024","question":"第2003年的乒乓球锦标赛中，哪位女子夺得女单冠军？","trueAnswer":"选项A：王楠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10141&s=1206945024","version":4},{"answers":["选项A：萨马兰奇","选项B：罗格"],"mid":"1214290740","question":"现任国际奥委会主席是","trueAnswer":"选项B：罗格、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10143&s=1214290740","version":4},{"answers":["选项A：焕发活力，重在参与","选项B：一切为了健康","选项C：勇敢尝试，争取胜利","选项D：友谊第一比赛第二"],"mid":"1179426628","question":"“特殊奥林匹克运动会”的口号是什么","trueAnswer":"选项C：勇敢尝试，争取胜利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10147&s=1179426628","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：8","选项C：10","选项D：6"],"mid":"1202345014","question":"历届世界杯足球赛，欧洲共获得几次冠军","trueAnswer":"选项B：8、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10208&s=1202345014","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1222859299","question":"马拉松是整数吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10234&s=1222859299","version":4},{"answers":["选项A：射击","选项B：马拉松","选项C：跳高","选项D：游泳"],"mid":"1204366681","question":"下面哪种比赛项目没有世界记录？","trueAnswer":"选项B：马拉松、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10273&s=1204366681","version":4},{"answers":["选项A：扔掷手榴弹","选项B：过防火墙","选项C：攻城","选项D：搬运炮弹"],"mid":"1178827666","question":"你知道推铅球运动的起源吗？","trueAnswer":"选项D：搬运炮弹、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10274&s=1178827666","version":4},{"answers":["选项A：蹴鞠","选项B：脚踢球","选项C：野球","选项D：马球"],"mid":"1218308014","question":"中国古代足球运动叫做：","trueAnswer":"选项A：蹴鞠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10276&s=1218308014","version":4},{"answers":["选项A：帆船","选项B：划板"],"mid":"1180301495","question":"您知道现任国际奥委会主席罗格先生，曾经是一位出色的比利时_________运动员吗？","trueAnswer":"选项A：帆船、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10289&s=1180301495","version":4},{"answers":["选项A：两种","选项B：三种","选项C：四种","选项D：五种","选项E：六种","选项F：七种"],"mid":"1191125766","question":"国际网球比赛允许在几种场地上进行?","trueAnswer":"选项B：三种、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10377&s=1191125766","version":4},{"answers":["选项A：1988","选项B：1992","选项C：1996","选项D：1998"],"mid":"1200141448","question":"我国首次在国际冬奥会获奖是","trueAnswer":"选项B：1992、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10387&s=1200141448","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：51","选项C：53","选项D：54"],"mid":"1203912555","question":"第21届大学生运动会中国获金牌数目为","trueAnswer":"选项D：54、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10389&s=1203912555","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：广州","选项C：上海","选项D：天津"],"mid":"1193381020","question":"首届东亚运动会在__举行","trueAnswer":"选项C：上海、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10390&s=1193381020","version":4},{"answers":["选项A：1922年5月12日","选项B：1933年6月8日","选项C：1904年5月21日","选项D：1945年9月31日"],"mid":"1212448273","question":"国际足球联合会成立的时间：","trueAnswer":"选项C：1904年5月21日、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10400&s=1212448273","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5"],"mid":"1230311631","question":"拳王穆罕默德·阿里曾经几次获得世界重量级冠军?","trueAnswer":"选项A：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10407&s=1230311631","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8"],"mid":"1222517493","question":"乔丹本人几次被评为NBA最有价值球员？","trueAnswer":"选项A：5、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10408&s=1222517493","version":4},{"answers":["选项A：1993","选项B：1994","选项C：1995","选项D：1996"],"mid":"1182375965","question":"一代F1车王塞纳死于什么时间？","trueAnswer":"选项B：1994、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10409&s=1182375965","version":4},{"answers":["选项A：1986墨西哥","选项B：1990意大利","选项C：1994美国"],"mid":"1201365541","question":"马拉多纳曾获那届世界杯冠军？","trueAnswer":"选项A：1986墨西哥、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10410&s=1201365541","version":4},{"answers":["选项A：帕金森综合症","选项B：癌症"],"mid":"1220423198","question":"拳王穆罕默德·阿里如今身患何种疾病，仍时常参与公益活动？","trueAnswer":"选项A：帕金森综合症、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10411&s=1220423198","version":4},{"answers":["选项A：霍利菲尔德--福尔曼","选项B：霍利菲尔德—泰森","选项C：霍利菲尔德—刘易斯"],"mid":"1193304488","question":"拳王穆罕默德·阿里曾在下列那场拳赛与广大拳迷见面？","trueAnswer":"选项A：霍利菲尔德--福尔曼、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10412&s=1193304488","version":4},{"answers":["选项A：范志毅","选项B：郝海东","选项C：宿茂臻","选项D：胡志军"],"mid":"1196852776","question":"1994年中国甲A联赛最佳射手是：","trueAnswer":"选项D：胡志军、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10413&s=1196852776","version":4},{"answers":["选项A：范志毅","选项B：郝海东","选项C：宿茂臻","选项D：胡志军"],"mid":"1230512073","question":"1995年中国甲A联赛最佳射手是：","trueAnswer":"选项A：范志毅、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10414&s=1230512073","version":4},{"answers":["选项A：范志毅","选项B：郝海东","选项C：宿茂臻","选项D：胡志军"],"mid":"1191848890","question":"1996年中国甲A联赛最佳射手是：","trueAnswer":"选项C：宿茂臻、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10415&s=1191848890","version":4},{"answers":["选项A：范志毅","选项B：郝海东","选项C：宿茂臻","选项D：胡志军"],"mid":"1224746424","question":"1997年中国甲A联赛最佳射手是：","trueAnswer":"选项B：郝海东、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10416&s=1224746424","version":4},{"answers":["选项A：第十届","选项B：第十一届","选项C：第十二届","选项D：第十三届"],"mid":"1178032305","question":"美国杰出的黑人短跑名将杰西·欧文斯在那届奥运会上独拿4枚金牌？","trueAnswer":"选项B：第十一届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10417&s=1178032305","version":4},{"answers":["选项A：伏明霞","选项B：邓亚萍","选项C：乐靖宜"],"mid":"1238398718","question":"截至目前为止获取奥运会金牌最多的中国运动员是谁？","trueAnswer":"选项B：邓亚萍、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10418&s=1238398718","version":4},{"answers":["选项A：90","选项B：100","选项C：110","选项D：120"],"mid":"1222305255","question":"国际足球比赛的场地长度不得多于多少米？","trueAnswer":"选项C：110、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10419&s=1222305255","version":4},{"answers":["选项A：60","选项B：75","选项C：80","选项D：90"],"mid":"1222491780","question":"国际足球比赛的场地宽度不得多于多少米？","trueAnswer":"选项B：75、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10420&s=1222491780","version":4},{"answers":["选项A：1.0","选项B：1.50","选项C：2.0"],"mid":"1206266527","question":"足球比赛场地的角旗高度为多少米：","trueAnswer":"选项B：1.50、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10421&s=1206266527","version":4},{"answers":["选项A：8.0","选项B：9.15","选项C：10.0"],"mid":"1190018953","question":"足球场地中心的中圈半径是多少米？","trueAnswer":"选项B：9.15、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10422&s=1190018953","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：1.5","选项C：2.0"],"mid":"1222895110","question":"角球区的圆弧的半径是多少米？","trueAnswer":"选项A：1、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10423&s=1222895110","version":4},{"answers":["选项A：金牌","选项B：银牌","选项C：铜牌"],"mid":"1229789953","question":"第一界奥运会奖项中没有设:","trueAnswer":"选项A：金牌、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10477&s=1229789953","version":4},{"answers":["选项A：篮球","选项B：橄榄球","选项C：棒球","选项D：排球"],"mid":"1173849246","question":"美国的“国球”是","trueAnswer":"选项C：棒球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10557&s=1173849246","version":4},{"answers":["选项A：5.26公斤","选项B：6.26公斤","选项C：7.26公斤","选项D：8.26公斤"],"mid":"1208724470","question":"男运动员掷的铅球重量是多少？","trueAnswer":"选项C：7.26公斤、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10559&s=1208724470","version":4},{"answers":["选项A：3项","选项B：5项","选项C：7项","选项D：9项"],"mid":"1182193964","question":"女子田径全能运动有多少项目？","trueAnswer":"选项C：7项、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10561&s=1182193964","version":4},{"answers":["选项A：7.23米","选项B：8.23米"],"mid":"1189111976","question":"足球比赛球门的宽度是多少？","trueAnswer":"选项A：7.23米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10576&s=1189111976","version":4},{"answers":["选项A：悉尼","选项B：东京","选项C：落山叽"],"mid":"1221807801","question":"第10届奥运会的主办城市是：","trueAnswer":"选项C：落山叽、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10577&s=1221807801","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海","选项C：广州","选项D：深圳"],"mid":"1224754572","question":"中国成功申办了2008年奥运会，将在那个城市举行？","trueAnswer":"选项A：北京、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10582&s=1224754572","version":4},{"answers":["选项A：百慕大杯","选项B：埃文斯杯","选项C：雷米特杯","选项D：考比伦杯"],"mid":"1192575143","question":"世界足球赛的冠军奖杯“大力神杯”又叫什么杯？","trueAnswer":"选项C：雷米特杯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10593&s=1192575143","version":4},{"answers":["选项A：汤姆斯杯","选项B：尤伯杯","选项C：斯韦思林杯","选项D：雷米特杯"],"mid":"1236464485","question":"下列哪项赛事是男子羽毛球团体锦标赛的奖杯？","trueAnswer":"选项A：汤姆斯杯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10597&s=1236464485","version":4},{"answers":["选项A：足球 篮球 橄榄球","选项B：足球 篮球 排球","选项C：篮球 手球 橄榄球","选项D：棒球 橄榄球 足球"],"mid":"1226348207","question":"世界上被称为“三大球”运动的是哪三种运动？","trueAnswer":"选项B：足球 篮球 排球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10598&s=1226348207","version":4},{"answers":["选项A：表示对裁判员的尊重","选项B：表示对冠亚季军的尊重","选项C：避免和裁判员的罚球手势冲突","选项D：避免和记分规则冲突"],"mid":"1232810628","question":"篮球队为什么没有1、2、3号队员？","trueAnswer":"选项C：避免和裁判员的罚球手势冲突、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10606&s=1232810628","version":4},{"answers":["选项A：尤文图斯","选项B：桑普多利亚","选项C：国际米兰","选项D：那不勒"],"mid":"1212661616","question":"马拉多纳曾效力意大利哪支俱乐部？","trueAnswer":"选项D：那不勒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10648&s=1212661616","version":4},{"answers":["选项A：2.08米","选项B：2.09米","选项C：1.99米","选项D：1.98米"],"mid":"1197268435","question":"乔丹的身高有多少米？","trueAnswer":"选项D：1.98米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10658&s=1197268435","version":4},{"answers":["选项A：威廉姆斯","选项B：戴维斯","选项C：亨得利","选项D：奥沙利文"],"mid":"1196812217","question":"被称为台球皇帝的是","trueAnswer":"选项C：亨得利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10659&s=1196812217","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：德国","选项C：阿根廷","选项D：巴西"],"mid":"1196935664","question":"第一个三次获得足球世界杯的国家是","trueAnswer":"选项D：巴西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10661&s=1196935664","version":4},{"answers":["选项A：欧文","选项B：菲戈","选项C：维埃里","选项D：罗纳尔多"],"mid":"1211122772","question":"2001年国际足联评出世界足球先生是谁?","trueAnswer":"选项B：菲戈、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10664&s=1211122772","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1217243248","question":"大连队共获得几次甲A联赛冠军？","trueAnswer":"选项B：7、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10729&s=1217243248","version":4},{"answers":["选项A：尤文图斯","选项B：国际米兰","选项C：皇马","选项D：AC米兰"],"mid":"1220167458","question":"2003年欧洲冠军杯得主是？","trueAnswer":"选项D：AC米兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10730&s=1220167458","version":4},{"answers":["选项A：27块","选项B：28块","选项C：29块","选项D：30块"],"mid":"1208221814","question":"在2000年第27届悉尼奥林匹克运动会上，中国代表队获得了多少块金牌？","trueAnswer":"选项B：28块、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10734&s=1208221814","version":4},{"answers":["选项A：黑色","选项B：绿色","选项C：红色"],"mid":"1186852316","question":"在举重比赛中，最重的杠铃片是什么颜色的？","trueAnswer":"选项C：红色、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11022&s=1186852316","version":4},{"answers":["选项A：白酒","选项B：红酒","选项C：甜酒或烈性酒"],"mid":"1217395904","question":"在便宴中应该上哪些酒","trueAnswer":"选项C：甜酒或烈性酒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11023&s=1217395904","version":4},{"answers":["选项A：1991年7月1日","选项B：1901年9月7日","选项C：1913年1月1日"],"mid":"1180970991","question":"中国签定丧权辱国的《辛丑条约》是在哪天？","trueAnswer":"选项B：1901年9月7日、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11026&s=1180970991","version":4},{"answers":["选项A：1名","选项B：2名","选项C：3名","选项D：4名"],"mid":"1210583211","question":"中国第一次参加奥运会有几名参赛队员？","trueAnswer":"选项A：1名、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11094&s=1210583211","version":4},{"answers":["选项A：3枚","选项B：14枚","选项C：15枚","选项D：16枚"],"mid":"1174693184","question":"在1984年洛杉矶奥运会中国队第一次实现奥运金牌零的突破，请问中国对本届奥运会共获得几枚金牌？","trueAnswer":"选项C：15枚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11102&s=1174693184","version":4},{"answers":["选项A：AC米兰","选项B：国际米兰","选项C：尤文图斯","选项D：罗马"],"mid":"1194927906","question":"2003年第1赛季意甲冠军是","trueAnswer":"选项C：尤文图斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11133&s=1194927906","version":4},{"answers":["选项A：海豚越出水面的姿势","选项B：蜻蜓点水的姿势","选项C：形似蝴蝶飞舞而得名"],"mid":"1208436726","question":"游泳运动中的蝶泳的得名是因为：","trueAnswer":"选项B：蜻蜓点水的姿势、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11137&s=1208436726","version":4},{"answers":["选项A：1：2","选项B：2：3","选项C：1：3","选项D：3：1","选项E：3：2"],"mid":"1181868681","question":"在欧洲冠军杯种，尤文图斯对皇加马德里德比分是","trueAnswer":"选项D：3：1、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11146&s=1181868681","version":4},{"answers":["选项A：拔河","选项B：武术","选项C：荡秋千"],"mid":"1212086037","question":"我国的传统体育项目是：","trueAnswer":"选项B：武术、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11153&s=1212086037","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：德国"],"mid":"1218871033","question":"网球运动可以追溯到13世纪的哪个国家？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11167&s=1218871033","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：阿根廷","选项C：西班牙","选项D：巴西"],"mid":"1203278228","question":"足球运动员里瓦尔多是哪国人","trueAnswer":"选项D：巴西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11178&s=1203278228","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：阿根廷","选项C：乌拉圭","选项D：巴拉圭"],"mid":"1174259640","question":"首届世界杯足球赛于1930年在哪个国家举行？","trueAnswer":"选项C：乌拉圭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11179&s=1174259640","version":4},{"answers":["选项A：巴黎","选项B：布鲁塞尔","选项C：北京","选项D：上海"],"mid":"1224482086","question":"48届世乒赛将在哪里举行","trueAnswer":"选项D：上海、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11275&s=1224482086","version":4},{"answers":["选项A：特级大师","选项B：九段","选项C：大师","选项D：国际大师"],"mid":"1212759984","question":"桥牌的最高荣誉是？","trueAnswer":"选项A：特级大师、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11307&s=1212759984","version":4},{"answers":["选项A：伊斯兰建筑","选项B：哥特式建筑","选项C：中国古典建筑","选项D：巴洛克建筑","选项E：罗马式建筑"],"mid":"1202851314","question":"“斗拱”是那种建筑所特有的建筑构件","trueAnswer":"选项C：中国古典建筑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11317&s=1202851314","version":4},{"answers":["选项A：意大利蒙扎","选项B：比利时斯帕","选项C：德国霍根海姆","选项D：圣马力诺伊莫拉","选项E：西班牙加泰罗尼亚","选项F：法国麦尼科尔斯"],"mid":"1214747006","question":"F1著名车手塞纳死于哪条赛道","trueAnswer":"选项D：圣马力诺伊莫拉、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11341&s=1214747006","version":4},{"answers":["选项A：重建","选项B：改建","选项C：违反欧盟反烟草法案","选项D：资金短缺","选项E：赛道不符合国际汽联要求"],"mid":"1214570597","question":"奥地利的A1赛道何故退出2004年的比赛","trueAnswer":"选项C：违反欧盟反烟草法案、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11344&s=1214570597","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：天津","选项C：上海","选项D：广州","选项E：重庆","选项F：厦门"],"mid":"1189466266","question":"2004年F1车赛将登陆中国,请问将在国内哪个城市举办?","trueAnswer":"选项C：上海、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11345&s=1189466266","version":4},{"answers":["选项A：中","选项B：国","选项C：上","选项D：海","选项E：浦","选项F：东"],"mid":"1213489466","question":"2004年F1将在上海举办分站赛，请问上海的赛道整体看起来象哪个汉字呢","trueAnswer":"选项C：上、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11348&s=1213489466","version":4},{"answers":["选项A：明尼阿波利斯","选项B：印第安那波利斯","选项C：修斯敦","选项D：纽约","选项E：底特率","选项F：盐湖城"],"mid":"1192028375","question":"F1美国站在美国的哪个城市举行","trueAnswer":"选项B：印第安那波利斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11349&s=1192028375","version":4},{"answers":["选项A：18","选项B：17","选项C：16","选项D：15"],"mid":"1175567027","question":"2003赛季世界一级方程式比赛共有几站?","trueAnswer":"选项B：17、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11351&s=1175567027","version":4},{"answers":["选项A：2003年4月","选项B：2003年5月","选项C：2003年3月"],"mid":"1201053113","question":"F1车手舒马赫兄弟的母亲于何时去世？","trueAnswer":"选项A：2003年4月、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11352&s=1201053113","version":4},{"answers":["选项A：老特拉夫德球场","选项B：伯纳乌球场"],"mid":"1173849603","question":"2003年欧洲冠军杯决赛是在那举行的？","trueAnswer":"选项A：老特拉夫德球场、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11353&s=1173849603","version":4},{"answers":["选项A：法拉利","选项B：麦克拉伦","选项C：雷诺","选项D：威廉姆斯"],"mid":"1223126872","question":"以下哪个不是F1中传统的“三大车队”？","trueAnswer":"选项C：雷诺、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11354&s=1223126872","version":4},{"answers":["选项A：大连实德","选项B：水晶宫","选项C：曼城","选项D：纽卡斯尔"],"mid":"1223932404","question":"孙继海没有效力过下列哪只球队？","trueAnswer":"选项D：纽卡斯尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11355&s=1223932404","version":4},{"answers":["选项A：莱库宁","选项B：维伦纽夫","选项C：拉-舒马赫","选项D：库特哈德","选项E：蒙托亚","选项F：费斯切拉","选项C：拉-舒马赫、"],"mid":"1211004794","question":"以下哪2位是威廉姆斯车队车手（多选）","trueAnswer":"选项C：拉-舒马赫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11356&s=1211004794","version":4},{"answers":["选项A：C","选项B：D","选项C：E","选项D：F"],"mid":"1202128405","question":"法拉利车队的赛车命名时头一个字母是","trueAnswer":"选项D：F、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11359&s=1202128405","version":4},{"answers":["选项A：47","选项B：57","选项C：67","选项D：77"],"mid":"1195084063","question":"F1车手大舒马赫在2002赛季以领先亚军-队友巴里切罗多少积分获得冠军？","trueAnswer":"选项C：67、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11361&s=1195084063","version":4},{"answers":["选项A：法拉利车队","选项B：威廉姆斯车队","选项C：麦克拉伦车队","选项D：雷诺车队","选项E：乔丹车队","选项F：英美车队","选项A：法拉利车队、","选项E：乔丹车队、"],"mid":"1192019936","question":"下列哪些车队赛车采用石桥轮胎？（多选）","trueAnswer":"选项A：法拉利车队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11363&s=1192019936","version":4},{"answers":["选项A：10，9，8","选项B：10，8，6","选项C：10，6，5","选项D：10，8，7"],"mid":"1197200601","question":"根据国际汽联新规则，2003赛季F1分站前3名车手分别能得到多少个人积分？","trueAnswer":"选项B：10，8，6、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11365&s=1197200601","version":4},{"answers":["选项A：列支敦士登","选项B：梵提冈","选项C：卢森堡","选项D：芬兰","选项E：冰岛"],"mid":"1226254130","question":"F1分站赛之一“欧洲大奖赛”是在以下哪个国家举行？","trueAnswer":"选项C：卢森堡、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11368&s=1226254130","version":4},{"answers":["选项A：有，麦克乔丹是老板","选项B：有，麦克乔丹拥有一定股份","选项C：有，车队老板是麦克乔丹的亲戚","选项D：没有"],"mid":"1198855684","question":"请问F1乔丹车队和著名篮球运动员麦克乔丹有联系吗？","trueAnswer":"选项D：没有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11370&s=1198855684","version":4},{"answers":["选项A：五次","选项B：六次","选项C：七次","选项D：八次","选项E：九次","选项F：十次"],"mid":"1180234546","question":"截止到2003的欧洲冠军杯联赛，AC米兰共获得过几次冠军杯？","trueAnswer":"选项C：七次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11413&s=1180234546","version":4},{"answers":["选项A：王楠","选项B：邓亚萍"],"mid":"1193156257","question":"第一个连续三次夺得世乒赛女子单打冠军的运动员是：","trueAnswer":"选项A：王楠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11425&s=1193156257","version":4},{"answers":["选项A：许昱华","选项B：诸宸","选项C：王频"],"mid":"1229416034","question":"继谢军之后，又一个夺得世界象棋“棋后”称号的中国人是：","trueAnswer":"选项B：诸宸、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11427&s=1229416034","version":4},{"answers":["选项A：陈祖德","选项B：马晓春","选项C：聂卫平","选项D：曹大元"],"mid":"1229608300","question":"我国围棋界封为棋圣称号的棋手是?","trueAnswer":"选项C：聂卫平、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11475&s=1229608300","version":4},{"answers":["选项A：换成大球","选项B：高抛发球","选项C：十一分制","选项D：反胶球拍","选项E：五局三胜","选项A：换成大球、","选项B：高抛发球、","选项C：十一分制、"],"mid":"1199819367","question":"哪些是国际乒联针对中国对比赛规则所作的改变？（多选）","trueAnswer":"选项A：换成大球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11524&s=1199819367","version":4},{"answers":["选项A：中国队与韩国队的比分为0：5","选项B：中国队与韩国队的比分为1：7","选项C：中国队与韩国队的比分为2：8","选项D：中国队与韩国队的比分为1：10","选项E：中国队与韩国队的比分为0：9"],"mid":"1231482075","question":"中国女排在与韩国队的比赛中，发扬了敢于拼搏的精神，尤其在第五局比赛中，中国女排在2：10落的的形势下，奋起直追，打成10：10，最终以16：14拿下了这关键的一局根据以上报道，在第五局比赛中，下面哪种情况是不可�","trueAnswer":"选项D：中国队与韩国队的比分为1：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11528&s=1231482075","version":4},{"answers":["选项A：职业拳击手","选项B：业余拳击手"],"mid":"1192910614","question":"以下哪种选手的拳击手套厚些?","trueAnswer":"选项B：业余拳击手、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11540&s=1192910614","version":4},{"answers":["选项A：为了选手看得清楚","选项B：为了电视转播更清楚"],"mid":"1227661135","question":"飞碟射击比赛中,射中飞碟会出现红色烟雾,为什么?","trueAnswer":"选项B：为了电视转播更清楚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11542&s=1227661135","version":4},{"answers":["选项A：柔道比赛教练在旁边大声喊叫","选项B：军人穿军装参加马术比赛","选项C：自由式摔跤攻击对手腰部以下","选项D：乒乓球球拍两面颜色一样"],"mid":"1231866747","question":"以下哪个在比赛中是不允许的:","trueAnswer":"选项D：乒乓球球拍两面颜色一样、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11548&s=1231866747","version":4},{"answers":["选项A：盖亭","选项B：马琳","选项C：瓦尔德内尔","选项D：波尔","选项E：刘国正","选项F：王励勤"],"mid":"1198490991","question":"2003年巴黎世乒赛开赛第三天最大的新闻是中国小将邱贻可击败世界排名第一的——？","trueAnswer":"选项D：波尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11610&s=1198490991","version":4},{"answers":["选项A：篮球赛","选项B：男排赛","选项C：体操赛","选项D：足球赛"],"mid":"1208800248","question":"在20世纪80年代，北京大学观看了一场体育比赛，激动地喊出了“振兴中华”这一口号，这场比赛是什么体育比赛？","trueAnswer":"选项B：男排赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11814&s=1208800248","version":4},{"answers":["选项A：弓箭手","选项B：骑兵","选项C：步兵"],"mid":"1207866404","question":"在军队历史上最为悠久的兵种是什么？","trueAnswer":"选项A：弓箭手、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11861&s=1207866404","version":4},{"answers":["选项A：5月1日","选项B：6月1日","选项C：6月2日","选项D：6月30日"],"mid":"1192974239","question":"2004年欧锦赛彩票将于几号起发行","trueAnswer":"选项C：6月2日、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11910&s=1192974239","version":4},{"answers":["选项A：罗德斯","选项B：布伦戴奇","选项C：顾拜旦"],"mid":"1183963801","question":"现代奥运会的创始人是：","trueAnswer":"选项C：顾拜旦、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11914&s=1183963801","version":4},{"answers":["选项A：64","选项B：72","选项C：50","选项D：75"],"mid":"1220516799","question":"2003年欧洲国家杯预赛共有多少个国家参赛？","trueAnswer":"选项C：50、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11935&s=1220516799","version":4},{"answers":["选项A：36","选项B：49","选项C：64","选项D：81"],"mid":"1236482251","question":"国际象棋的棋盘共有多少个方格？","trueAnswer":"选项C：64、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12019&s=1236482251","version":4},{"answers":["选项A：特级大师","选项B：国际大师","选项C：国内大师","选项D：棋联大师"],"mid":"1173864966","question":"下列哪项不是国际象棋棋手的正式等级名称？","trueAnswer":"选项C：国内大师、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12023&s=1173864966","version":4},{"answers":["选项A：289","选项B：324","选项C：361","选项D：400"],"mid":"1220490519","question":"围棋棋盘上共有多少个交叉点？","trueAnswer":"选项C：361、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12028&s=1220490519","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：韩国","选项C：中国","选项D：日本"],"mid":"1175776288","question":"围棋起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项C：中国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12032&s=1175776288","version":4},{"answers":["选项A：中国足球联赛","选项B：中国足球甲级联赛","选项C：全国足球比赛大会","选项D：全国足球大会"],"mid":"1222055585","question":"1951年，新中国举办的首次足球盛会，其名称叫什么？","trueAnswer":"选项C：全国足球比赛大会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12040&s=1222055585","version":4},{"answers":["选项A：尤瑟夫","选项B：年潍泗","选项C：高丰文","选项D：米卢"],"mid":"1200728640","question":"中国足球史上唯一没有争议的教练是谁？","trueAnswer":"选项A：尤瑟夫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12045&s=1200728640","version":4},{"answers":["选项A：1549","选项B：1955","选项C：1958","选项D：1960"],"mid":"1236826881","question":"中国足球协会成立于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1955、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12047&s=1236826881","version":4},{"answers":["选项A：巴蒂斯图塔","选项B：维埃里","选项C：马尔蒂尼","选项D：劳尔"],"mid":"1190295168","question":"下列球员中哪位转会频率最高?","trueAnswer":"选项B：维埃里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12060&s=1190295168","version":4},{"answers":["选项A：小毛驴","选项B：矮脚虎","选项C：金色轰炸机","选项D：风之子"],"mid":"1211596835","question":"克林斯曼的绰号是什么?","trueAnswer":"选项C：金色轰炸机、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12061&s=1211596835","version":4},{"answers":["选项A：3:1","选项B：4:0","选项C：3:0","选项D：4:1"],"mid":"1182383794","question":"98世界杯决赛,法国与巴西的比分是多少?","trueAnswer":"选项C：3:0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12062&s=1182383794","version":4},{"answers":["选项A：3种","选项B：4种"],"mid":"1235979796","question":"在国际正式的网球比赛中一共允许使用多少种场地？","trueAnswer":"选项A：3种、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12071&s=1235979796","version":4},{"answers":["选项A：17个","选项B：18个"],"mid":"1180797818","question":"正规的高尔夫球场应该有多少个球洞？","trueAnswer":"选项B：18个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12092&s=1180797818","version":4},{"answers":["选项A：法国人顾拜旦","选项B：法国人布博卡","选项C：英国人顾拜旦","选项D：英国人布博卡"],"mid":"1207473394","question":"1889年，是谁建议恢复了奥运会？","trueAnswer":"选项A：法国人顾拜旦、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12162&s=1207473394","version":4},{"answers":["选项A：1888年","选项B：1894年","选项C：1896年","选项D：1900年"],"mid":"1237022568","question":"第一届现代奥运会是在哪一年举行的？","trueAnswer":"选项C：1896年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12164&s=1237022568","version":4},{"answers":["选项A：罗马","选项B：雅典","选项C：里斯本","选项D：巴黎"],"mid":"1208078691","question":"第一届现代奥运会在何地举行的？","trueAnswer":"选项B：雅典、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12165&s=1208078691","version":4},{"answers":["选项A：1894","选项B：1896","选项C：1922","选项D：1924"],"mid":"1175677431","question":"冬季奥运会是从哪一年开始举办的？","trueAnswer":"选项D：1924、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12167&s=1175677431","version":4},{"answers":["选项A：欧洲","选项B：亚洲","选项C：澳洲","选项D：美洲"],"mid":"1227809253","question":"在奥林匹克旗帜的五种颜色中，天蓝色代表什么？","trueAnswer":"选项A：欧洲、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12169&s=1227809253","version":4},{"answers":["选项A：22","选项B：23","选项C：24","选项D：25"],"mid":"1207208133","question":"汉城奥运会是第几届奥运会？","trueAnswer":"选项C：24、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12173&s=1207208133","version":4},{"answers":["选项A：东京","选项B：北京","选项C：曼谷","选项D：新德里"],"mid":"1234779782","question":"1990年第十一届亚运会在何地举行？","trueAnswer":"选项B：北京、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12175&s=1234779782","version":4},{"answers":["选项A：短跑","选项B：中长跑","选项C：接力跑","选项D：标枪"],"mid":"1212124341","question":"最早的奥运会项目是什么？","trueAnswer":"选项A：短跑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12178&s=1212124341","version":4},{"answers":["选项A：9秒92","选项B：10秒78","选项C：11秒2","选项D：12秒7"],"mid":"1179495130","question":"100米跑最早的正式记录是多少秒？","trueAnswer":"选项C：11秒2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12184&s=1179495130","version":4},{"answers":["选项A：1896","选项B：1900","选项C：1904","选项D：1908"],"mid":"1207350792","question":"足球运动在哪一年被列为奥运会比赛项目？","trueAnswer":"选项B：1900、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12196&s=1207350792","version":4},{"answers":["选项A：2.12","选项B：2.22","选项C：2.44","选项D：2.64"],"mid":"1234398285","question":"足球比赛时，球门高是多少米？","trueAnswer":"选项C：2.44、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12198&s=1234398285","version":4},{"answers":["选项A：6.18","选项B：6.88","选项C：7.12","选项D：7.32"],"mid":"1188356195","question":"足球比赛时，球门两根立柱内侧之间距离是多少？","trueAnswer":"选项D：7.32、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12201&s=1188356195","version":4},{"answers":["选项A：1900","选项B：1902","选项C：1904","选项D：1908"],"mid":"1191099276","question":"国际足球联合会成立于哪一年？","trueAnswer":"选项C：1904、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12203&s=1191099276","version":4},{"answers":["选项A：1912","选项B：1926","选项C：1930","选项D：1934"],"mid":"1174820616","question":"第一届世界足球锦标赛是在哪一年举行？","trueAnswer":"选项C：1930、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12205&s=1174820616","version":4},{"answers":["选项A：1979","选项B：1983","选项C：1987","选项D：1991"],"mid":"1185509743","question":"我国第一次获得参加奥运会足球项目决赛阶段比赛资格是在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1987、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12209&s=1185509743","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：古巴","选项C：苏联","选项D：美国"],"mid":"1236706968","question":"排球运动起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项D：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12213&s=1236706968","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：荷兰","选项D：德国"],"mid":"1210795963","question":"网球运动起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12215&s=1210795963","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：7","选项C：9","选项D：11"],"mid":"1207484833","question":"在棒球比赛中，每队选手几人？","trueAnswer":"选项C：9、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12219&s=1207484833","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：13","选项C：15","选项D：20"],"mid":"1210266167","question":"'平衡木'运动中用到的平衡木，有多宽？（厘米）","trueAnswer":"选项A：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12230&s=1210266167","version":4},{"answers":["选项A：450","选项B：500","选项C：550","选项D：600"],"mid":"1239249059","question":"'平衡木'运动中用到的平衡木，有多少长？（厘米）","trueAnswer":"选项B：500、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12232&s=1239249059","version":4},{"answers":["选项A：行宫","选项B：九宫","选项C：田宫","选项D：王宫"],"mid":"1220359189","question":"中国象棋的棋盘中，上方和下方划有交叉线的地方叫什么？","trueAnswer":"选项B：九宫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12238&s=1220359189","version":4},{"answers":["选项A：1976","选项B：1978","选项C：1980","选项D：1982"],"mid":"1235890865","question":"堪称中国足球悲剧的“恐韩症”，开始于何时？","trueAnswer":"选项B：1978、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12247&s=1235890865","version":4},{"answers":["选项A：1976陕西","选项B：1978广东","选项C：1979陕西","选项D：1981广东"],"mid":"1208981335","question":"中国第一支女子足球队成立于何时何地？","trueAnswer":"选项C：1979陕西、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12251&s=1208981335","version":4},{"answers":["选项A：1948","选项B：1952","选项C：1957","选项D：1960"],"mid":"1199735941","question":"世界上第一颗人造卫星是前苏联在哪一年发射的？","trueAnswer":"选项C：1957、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12255&s=1199735941","version":4},{"answers":["选项A：1959","选项B：1957","选项C：1960","选项D：1956"],"mid":"1212450755","question":"国际数学奥林匹克竞赛开始于哪一年？","trueAnswer":"选项A：1959、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12258&s=1212450755","version":4},{"answers":["选项A：1987","选项B：1984","选项C：1989","选项D：1986"],"mid":"1203306034","question":"国际数学奥林匹克竞赛，中国曾在哪一年获得团体一等奖？","trueAnswer":"选项C：1989、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12260&s=1203306034","version":4},{"answers":["选项A：巴西队","选项B：英格兰队","选项C：阿根廷队","选项D：德国队"],"mid":"1189897981","question":"1984年，中国足球队在尼赫鲁金杯赛上战胜了哪支世界级强队？","trueAnswer":"选项C：阿根廷队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12262&s=1189897981","version":4},{"answers":["选项A：1984","选项B：1985","选项C：1986","选项D：1987"],"mid":"1198911583","question":"中国足球史上著名的“5.19”事件发生在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1985、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12266&s=1198911583","version":4},{"answers":["选项A：世界杯预选赛1：2负于香港队","选项B：世界杯预选赛1：2负于新西兰队","选项C：世界杯预选赛2:3负于卡塔尔队","选项D：奥运会预选赛0：1负于日本队"],"mid":"1225476403","question":"中国足球史上著名的“5.19”事件是由什么所引发的？","trueAnswer":"选项A：世界杯预选赛1：2负于香港队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12268&s=1225476403","version":4},{"answers":["选项A：苏永舜","选项B：年潍泗","选项C：高丰文","选项D：曾雪麟"],"mid":"1209481390","question":"中国足球史上著名的'5.19'事件发生时，中国国家队主教练是谁？","trueAnswer":"选项D：曾雪麟、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12270&s=1209481390","version":4},{"answers":["选项A：苏永舜","选项B：年潍泗","选项C：高丰文","选项D：曾雪麟"],"mid":"1189998895","question":"中国足球队唯一一次进入奥运会决赛圈时，是由谁担任主教练的？","trueAnswer":"选项C：高丰文、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12272&s=1189998895","version":4},{"answers":["选项A：一球未进","选项B：1球","选项C：3球","选项D：4球"],"mid":"1211460903","question":"在1988年的奥运会上，中国足球队进了几个球？","trueAnswer":"选项A：一球未进、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12280&s=1211460903","version":4},{"answers":["选项A：1988","选项B：1990","选项C：1992","选项D：1994"],"mid":"1175486454","question":"中国足球在哪一年开始“职业化”？","trueAnswer":"选项D：1994、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12282&s=1175486454","version":4},{"answers":["选项A：1988","选项B：1990","选项C：1993","选项D：1995"],"mid":"1193740780","question":"中国'健力宝'足球队是在哪年开始远赴巴西学习足球真谛的？","trueAnswer":"选项C：1993、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12284&s=1193740780","version":4},{"answers":["选项A：施拉普那","选项B：高丰文","选项C：徐根宝","选项D：戚务生"],"mid":"1209960316","question":"足球词汇“抢围”是谁发明的？","trueAnswer":"选项C：徐根宝、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12286&s=1209960316","version":4},{"answers":["选项A：施拉普那","选项B：高丰文","选项C：徐根宝","选项D：戚务生"],"mid":"1193222236","question":"1994年中国队在北京工人体育场3：1战胜桑普多利亚队时，是由谁领军的？","trueAnswer":"选项D：戚务生、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12290&s=1193222236","version":4},{"answers":["选项A：英格兰","选项B：法国","选项C：德国","选项D：巴西"],"mid":"1199027044","question":"1996年，中国队被哪支球队在全场无一次铲球的情况下0：3击败？","trueAnswer":"选项A：英格兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12299&s=1199027044","version":4},{"answers":["选项A：1995","选项B：1996","选项C：1997","选项D：1998"],"mid":"1230593303","question":"中国足坛的“隋波事件”发生在哪年？","trueAnswer":"选项D：1998、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12302&s=1230593303","version":4},{"answers":["选项A：2：0","选项B：3：0","选项C：3：1","选项D：4：1"],"mid":"1196381250","question":"1987年的奥运会足球预选赛上，中国队客场以多少比分战胜日本队？","trueAnswer":"选项A：2：0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12314&s=1196381250","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：尼日利亚","选项C：挪威","选项D：俄罗斯"],"mid":"1220924441","question":"1999年的女足世界杯半决赛中，中国队的对手是哪一个国家？","trueAnswer":"选项C：挪威、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12320&s=1220924441","version":4},{"answers":["选项A：3：0","选项B：4：0","选项C：5：0","选项D：6：0"],"mid":"1201166898","question":"1999年的女足世界杯半决赛中，中国队以多少比分战胜对手？","trueAnswer":"选项C：5：0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12321&s=1201166898","version":4},{"answers":["选项A：迟尚斌","选项B：容志行","选项C：戚务生","选项D：麦超"],"mid":"1215639151","question":"1977年美国宇宙队访华，球王贝利说的'中国队的11号也是一位世界级球星'指的是谁？","trueAnswer":"选项B：容志行、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12331&s=1215639151","version":4},{"answers":["选项A：郝海东","选项B：王涛","选项C：范志毅","选项D：黎兵"],"mid":"1195281118","question":"1995年中国甲A联赛最佳射手是谁？","trueAnswer":"选项C：范志毅、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12334&s=1195281118","version":4},{"answers":["选项A：主队","选项B：客队","选项C：裁判员"],"mid":"1204507558","question":"足球比赛中，踢点球选哪个门由谁决定","trueAnswer":"选项C：裁判员、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12359&s=1204507558","version":4},{"answers":["选项A：1m","选项B：1.5m","选项C：2m"],"mid":"1212124992","question":"篮球比赛中，在边线多远内不准有观众?","trueAnswer":"选项C：2m、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12367&s=1212124992","version":4},{"answers":["选项A：林莉","选项B：庄泳","选项C：杨文意"],"mid":"1199161246","question":"谁为中国获得第一枚奥运游泳金牌?","trueAnswer":"选项B：庄泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12369&s=1199161246","version":4},{"answers":["选项A：扣篮","选项B：运投","选项C：盖帽"],"mid":"1184705679","question":"篮球中，称为飞球的是哪种技术?","trueAnswer":"选项C：盖帽、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12373&s=1184705679","version":4},{"answers":["选项A：刘璇","选项B：成龙","选项C：杨澜"],"mid":"1201472016","question":"北京申奥，万众一心。请问，北京申奥的第一位形象大使是","trueAnswer":"选项B：成龙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12451&s=1201472016","version":4},{"answers":["选项A：刘易斯","选项B：欧文斯","选项C：约翰逊"],"mid":"1176131822","question":"奥运史上被称为\"黑色闪电\"的是","trueAnswer":"选项B：欧文斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12452&s=1176131822","version":4},{"answers":["选项A：女子5000米","选项B：女子10000米","选项C：女子10公里竞走"],"mid":"1198679468","question":"田径比赛中，在哪个项目上我国首获金牌?","trueAnswer":"选项C：女子10公里竞走、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12653&s=1198679468","version":4},{"answers":["选项A：李小双","选项B：楼云","选项C：李宁"],"mid":"1174708500","question":"1996年受到美国总统克林顿接见的中国体操全能冠军是谁？","trueAnswer":"选项A：李小双、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12675&s=1174708500","version":4},{"answers":["选项A：361","选项B：362","选项C：363"],"mid":"1181788845","question":"围棋棋盘有多少个交叉点?","trueAnswer":"选项A：361、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12687&s=1181788845","version":4},{"answers":["选项A：国际象棋术语","选项B：中国象棋术语","选项C：围棋术语"],"mid":"1234603184","question":"双飞燕是：","trueAnswer":"选项C：围棋术语、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12722&s=1234603184","version":4},{"answers":["选项A：巴西足球协会","选项B：英格兰足球协会","选项C：法国足球协会"],"mid":"1226234010","question":"世界上第一个足球协会成立于1863年，请问是哪个足球协会？","trueAnswer":"选项B：英格兰足球协会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12880&s=1226234010","version":4},{"answers":["选项A：第一个","选项B：第二个"],"mid":"1211074458","question":"国际足联的英文缩写是FIFA，请问其中哪个F代表“Foot ball”（足球）？","trueAnswer":"选项B：第二个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12882&s=1211074458","version":4},{"answers":["选项A：网球","选项B：蓝球","选项C：橄榄球"],"mid":"1195998684","question":"美国几大流行运动中，真正起源于美国的是哪一种运动？","trueAnswer":"选项B：蓝球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12904&s=1195998684","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1180924176","question":"潜水已逐渐成为人们的一种时尚运动。请问中国现在有没有PADI（即国际专业潜水教练协会）这一机构？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12906&s=1180924176","version":4},{"answers":["选项A：英吉利海峡","选项B：夏威夷","选项C：加州海岸"],"mid":"1199603070","question":"帆板运动起源于：","trueAnswer":"选项B：夏威夷、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12973&s=1199603070","version":4},{"answers":["选项A：少林武术","选项B：武当拳","选项C：南拳"],"mid":"1198261480","question":"跆拳道是以我国的哪种武术为原型发展演变而来的？","trueAnswer":"选项A：少林武术、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12991&s=1198261480","version":4},{"answers":["选项A：投弹","选项B：劳动","选项C：打鬼"],"mid":"1223248980","question":"保龄球的发明与下面哪项活动有关？","trueAnswer":"选项C：打鬼、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13012&s=1223248980","version":4},{"answers":["选项A：按完成比赛路线所用的时间","选项B：按攀登的技巧和难度综合打分","选项C：按远动员获得的高度或长度"],"mid":"1194477065","question":"攀岩按难度与速度分为三种：难度攀岩，速度攀岩，大圆石攀岩。请问，在进行难度攀岩的比赛时，是以什么来决定每轮比赛的名次的？","trueAnswer":"选项C：按远动员获得的高度或长度、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13032&s=1194477065","version":4},{"answers":["选项A：不超过10个","选项B：不超过12个","选项C：不超过15个"],"mid":"1231972640","question":"在大圆石攀岩中，岩石高度不超过4米。在每条线路中，可以有多少个支点？","trueAnswer":"选项B：不超过12个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13033&s=1231972640","version":4},{"answers":["选项A：第1届","选项B：第5届","选项C：第11届"],"mid":"1236687095","question":"奥运会传递火炬的仪式是从第几届奥运会开始的？","trueAnswer":"选项C：第11届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13075&s=1236687095","version":4},{"answers":["选项A：梁艳","选项B：郎平","选项C：张蓉芳"],"mid":"1191751966","question":"我国女子排球队曾经五次获得世界冠军，其中唯一的“五连冠”选手是谁？","trueAnswer":"选项A：梁艳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13076&s=1191751966","version":4},{"answers":["选项A：是的","选项B：不是"],"mid":"1193589081","question":"奥林匹克运动起源于古希腊,马拉松运动也起源于古希腊，第一届现代奥运会也是在希腊举办的。那么请问，第一届现代奥运会马拉松比赛的冠军也是希腊人吗?","trueAnswer":"选项A：是的、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13124&s=1193589081","version":4},{"answers":["选项A：穆祥雄","选项B：庄泳","选项C：杨文意"],"mid":"1236771187","question":"我国第一个三破世界记录的游泳运动员是谁？","trueAnswer":"选项A：穆祥雄、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13125&s=1236771187","version":4},{"answers":["选项A：比赛开始","选项B：犯规","选项C：比赛结束"],"mid":"1231706942","question":"足球比赛中裁判员单臂上举的手势表示什么意思？","trueAnswer":"选项C：比赛结束、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13135&s=1231706942","version":4},{"answers":["选项A：100米赛跑","选项B：400米赛跑","选项C：110米跨栏"],"mid":"1211655005","question":"奥运会男子十项全能的比赛项目需要两天才能完成，请问第一个进行的比赛项目是什么？","trueAnswer":"选项A：100米赛跑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13150&s=1211655005","version":4},{"answers":["选项A：第四","选项B：第五","选项C：第六"],"mid":"1188742170","question":"在1984年美国洛杉矶举办的第23届奥运会上，中国实现了奥运金牌“零”的突破。请问在那届奥运会上中国队在金牌榜上名列第几？","trueAnswer":"选项A：第四、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13151&s=1188742170","version":4},{"answers":["选项A：第34届","选项B：第36届","选项C：第38届"],"mid":"1205128486","question":"中国乒乓球队在哪届世乒赛中包揽了全部冠军？","trueAnswer":"选项B：第36届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13157&s=1205128486","version":4},{"answers":["选项A：第十四届","选项B：第十六届","选项C：第十八届"],"mid":"1179939494","question":"第几届奥运会是由亚洲国家首次举办的奥运会？","trueAnswer":"选项C：第十八届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13158&s=1179939494","version":4},{"answers":["选项A：体操","选项B：射击","选项C：排球","选项D：乒乓球"],"mid":"1235960627","question":"为中国赢得第一块澳运会金牌的项目是","trueAnswer":"选项B：射击、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13215&s=1235960627","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：18","选项C：20","选项D：14"],"mid":"1224497624","question":"国际象棋棋盘上双方各有______枚棋子。","trueAnswer":"选项A：16、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13291&s=1224497624","version":4},{"answers":["选项A：韩国队","选项B：朝鲜队","选项C：日本队","选项D：伊朗队"],"mid":"1201985640","question":"意大利队首次被哪一支亚洲球队淘汰？","trueAnswer":"选项B：朝鲜队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13480&s=1201985640","version":4},{"answers":["选项A：0：1负于朝鲜","选项B：0：1负于韩国","选项C：0：2负于朝鲜","选项D：0：2负于韩国"],"mid":"1182646525","question":"意大利队首次被亚洲球队淘汰的比分是多少？","trueAnswer":"选项A：0：1负于朝鲜、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13481&s=1182646525","version":4},{"answers":["选项A：第六届","选项B：第七届","选项C：第八届","选项D：第九届"],"mid":"1198875634","question":"非洲国家共同抵制了第几届世界杯？","trueAnswer":"选项C：第八届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13482&s=1198875634","version":4},{"answers":["选项A：菲戈","选项B：戈麦斯","选项C：耶罗","选项D：尤西比奥"],"mid":"1207161981","question":"第八届世界杯葡萄牙队中有“黑豹”之称的是哪位球员？","trueAnswer":"选项D：尤西比奥、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13483&s=1207161981","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1199906395","question":"英格兰世界杯葡萄牙队在落后朝鲜队几球时发力？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13484&s=1199906395","version":4},{"answers":["选项A：巴西队","选项B：德国队","选项C：法国队","选项D：英国队"],"mid":"1204207689","question":"442阵型是哪国球队主教练最先提出的？","trueAnswer":"选项D：英国队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13485&s=1204207689","version":4},{"answers":["选项A：前苏联","选项B：德国","选项C：法国","选项D：波兰"],"mid":"1182042650","question":"英格兰世界杯决赛中，哪国巡边员确认英格兰队进球有效？","trueAnswer":"选项A：前苏联、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13486&s=1182042650","version":4},{"answers":["选项A：希勒","选项B：赫斯特","选项C：查尔顿","选项D：巴特"],"mid":"1189190111","question":"第八届世界杯决赛上演“帽子戏法”的是哪位球员？","trueAnswer":"选项B：赫斯特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13487&s=1189190111","version":4},{"answers":["选项A：查尔顿","选项B：巴特","选项C：赫斯特","选项D：希勒"],"mid":"1225984261","question":"第八届世界杯决赛谁踢进有争议的一个进球？","trueAnswer":"选项C：赫斯特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13488&s=1225984261","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1192197827","question":"葡萄牙队世界杯最佳成绩是第几名？","trueAnswer":"选项B：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13489&s=1192197827","version":4},{"answers":["选项A：1932年、刘长春、奥运会100米短跑","选项B：1959年、容国团、第25届世乒赛男子单打","选项C：1981年、郎平等女排队员、第三届世界杯女子排球赛","选项D：1984年、许海峰、奥运会射击"],"mid":"1193802263","question":"中国获得的第一个世界冠军是在哪一年由谁在哪一个项目中获得的？","trueAnswer":"选项B：1959年、容国团、第25届世乒赛男子单打、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13498&s=1193802263","version":4},{"answers":["选项A：1982年第九届亚运会、61枚","选项B：1986年第十届亚运会、91枚","选项C：1990年第十一届亚运会、156枚"],"mid":"1225213104","question":"中国第一次在亚运会上获得金牌总数第一是在哪一届亚运会？共获得多少枚金牌？","trueAnswer":"选项A：1982年第九届亚运会、61枚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13499&s=1225213104","version":4},{"answers":["选项A：由顾拜旦设计","选项B：在奥林匹克旗中央","选项C：象征着五洲的团结","选项D：1914年首次使用","选项E：五种颜色是最具活力的象征"],"mid":"1199399643","question":"对“奥林匹克环”表述不正确的是？","trueAnswer":"选项E：五种颜色是最具活力的象征、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13508&s=1199399643","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：13","选项D：14","选项E：15","选项B：12、"],"mid":"1233754008","question":"哪两届奥林匹克运动会由于第二次世界大战而被迫中断？（多选）","trueAnswer":"选项B：12、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13585&s=1233754008","version":4},{"answers":["选项A：5次","选项B：6次","选项C：8次","选项D：12次"],"mid":"1233593989","question":"芝加哥公牛队曾多少次获NBA总冠军","trueAnswer":"选项B：6次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13806&s=1233593989","version":4},{"answers":["选项A：亚洲","选项B：美洲","选项C：非洲","选项D：欧洲"],"mid":"1218955632","question":"五环旗中间黑色代表是","trueAnswer":"选项C：非洲、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13808&s=1218955632","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：日本","选项C：澳大利亚","选项D：希腊"],"mid":"1189343737","question":"2000年奥运会在哪举行","trueAnswer":"选项C：澳大利亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13811&s=1189343737","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：5","选项C：22","选项D：166","选项E：1524","选项F：3254"],"mid":"1222209814","question":"第二十五届奥运会上中国金牌榜排第","trueAnswer":"选项F：3254、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13860&s=1222209814","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：5","选项D：9"],"mid":"1201668497","question":"巴塞罗那奥运会跳水比赛中国获得几枚金牌","trueAnswer":"选项B：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13889&s=1201668497","version":4},{"answers":["选项A：体操团体","选项B：跳竿","选项C：乒乓球团体","选项D：羽毛球双打"],"mid":"1211897240","question":"下列哪项是奥运会上没有的比赛","trueAnswer":"选项C：乒乓球团体、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13915&s=1211897240","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：英国","选项C：美国","选项D：意大利"],"mid":"1188466813","question":"现代足球起源于","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13930&s=1188466813","version":4},{"answers":["选项A：鞍马","选项B：吊环"],"mid":"1237923789","question":"下列哪项男子体操的用具最矮","trueAnswer":"选项A：鞍马、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13936&s=1237923789","version":4},{"answers":["选项A：古巴比伦","选项B：古埃及","选项C：古印度","选项D：希腊"],"mid":"1186323853","question":"保龄球起源于","trueAnswer":"选项B：古埃及、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13954&s=1186323853","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：28","选项C：16","选项D：23"],"mid":"1224301773","question":"2000年悉尼奥运会中国获得多少枚金牌","trueAnswer":"选项B：28、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13979&s=1224301773","version":4},{"answers":["选项A：乔红","选项B：邓亚萍","选项C：陈静","选项D：何智丽"],"mid":"1227345067","question":"1992年巴赛罗那奥运会上，谁夺取了女子乒乓球单打冠军。","trueAnswer":"选项A：乔红、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14000&s=1227345067","version":4},{"answers":["选项A：冠军","选项B：亚军","选项C：季军"],"mid":"1211153364","question":"中国在冬季奥运会的女子花样滑冰项目夺得最好的成绩","trueAnswer":"选项C：季军、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14001&s=1211153364","version":4},{"answers":["选项A：古时棋手比赛前的礼仪","选项B：开局","选项C：排局序战"],"mid":"1195260060","question":"中国象棋里的“脱帽”是指：","trueAnswer":"选项C：排局序战、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14205&s=1195260060","version":4},{"answers":["选项A：三名前锋","选项B：三名中场队员","选项C：三名后卫"],"mid":"1185456687","question":"足球阵型“三五二”中的“三”指的是","trueAnswer":"选项C：三名后卫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14250&s=1185456687","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1217281321","question":"自由体操比赛中男女运动员表演的时间限制相同吗？","trueAnswer":"选项B：不相同、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14255&s=1217281321","version":4},{"answers":["选项A：狗","选项B：熊","选项C：鹰","选项D：虎","选项E：海狸"],"mid":"1202234376","question":"奥运会的第一只吉祥物是","trueAnswer":"选项A：狗、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14262&s=1202234376","version":4},{"answers":["选项A：袁和平","选项B：元奎","选项C：洪金宝","选项D：程小东"],"mid":"1211228223","question":"影片《黄飞鸿》的武术指导是谁?","trueAnswer":"选项A：袁和平、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14283&s=1211228223","version":4},{"answers":["选项A：1976","选项B：1980","选项C：1984","选项D：1988"],"mid":"1191556236","question":"中国第一次参加奥运会是在哪一年","trueAnswer":"选项C：1984、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14354&s=1191556236","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：10","选项C：11","选项D：12"],"mid":"1188665879","question":"北京亚运会是第几届","trueAnswer":"选项C：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14356&s=1188665879","version":4},{"answers":["选项A：179","选项B：183","选项C：189","选项D：196"],"mid":"1181011990","question":"北京亚运会中国得多少枚金牌","trueAnswer":"选项B：183、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14357&s=1181011990","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1174683811","question":"2000年奥运会中国在金牌榜上列第几名","trueAnswer":"选项C：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14359&s=1174683811","version":4},{"answers":["选项A：1981","选项B：1995","选项C：1996","选项D：2000"],"mid":"1190777698","question":"新中国第一次乒乓球大满贯是在哪年","trueAnswer":"选项A：1981、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14361&s=1190777698","version":4},{"answers":["选项A：羽毛球","选项B：乒乓球","选项C：网球"],"mid":"1233302600","question":"容国团是什么运动员","trueAnswer":"选项B：乒乓球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14419&s=1233302600","version":4},{"answers":["选项A：大连实德","选项B：上海申花","选项C：北京国安","选项D：山东鲁能","选项A：大连实德、"],"mid":"1233714121","question":"哪几支球队在中国足球联赛中获得过双冠王","trueAnswer":"选项A：大连实德、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14425&s=1233714121","version":4},{"answers":["选项A：帆船比赛","选项B：举重比赛","选项C：射击比赛","选项D：乒乓球比赛"],"mid":"1186723668","question":"2008年举办奥运会，在青岛举办下列的什么比赛？","trueAnswer":"选项A：帆船比赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14485&s=1186723668","version":4},{"answers":["选项A：陈镜开","选项B：曾国强","选项C：许海峰","选项D：李宁"],"mid":"1190715643","question":"中国历吏上第一个夺得奥运会金牌的运动员是?","trueAnswer":"选项C：许海峰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14521&s=1190715643","version":4},{"answers":["选项A：飞火流星","选项B：飞舞流星","选项C：飞女流星","选项D：飞水流星"],"mid":"1186477086","question":"女足世界杯是用叫什么名的足球？","trueAnswer":"选项B：飞舞流星、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14550&s=1186477086","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：10","选项C：4","选项D：2"],"mid":"1224072379","question":"皇马球星希耶罗穿几号球衣？","trueAnswer":"选项C：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14551&s=1224072379","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：4","选项C：3","选项D：2"],"mid":"1185618667","question":"球星孙继海在英超踢进了几球？","trueAnswer":"选项D：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14554&s=1185618667","version":4},{"answers":["选项A：英格兰","选项B：西班牙","选项C：克罗地亚","选项D：捷克"],"mid":"1234444268","question":"1998年世界杯哪个国家获得了第三名？","trueAnswer":"选项C：克罗地亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14555&s=1234444268","version":4},{"answers":["选项A：0","选项B：1","选项C：2","选项D：3","选项E：4"],"mid":"1192755054","question":"在世界杯决赛阶段的比赛中，德国队有几次战胜巴西队？","trueAnswer":"选项A：0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14573&s=1192755054","version":4},{"answers":["选项A：14","选项B：15","选项C：16","选项D：17"],"mid":"1230094857","question":"1984年洛杉矶奥林匹克运动会上，中国代表团共获得了多少枚金牌？","trueAnswer":"选项B：15、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14620&s=1230094857","version":4},{"answers":["选项A：科比","选项B：奥尼尔","选项C：强森","选项D：马龙"],"mid":"1217914413","question":"在篮球界被誉为“大白鲨”的人是：","trueAnswer":"选项B：奥尼尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14645&s=1217914413","version":4},{"answers":["选项A：奖金","选项B：奖杯","选项C：奖状"],"mid":"1198023086","question":"奥运会上获第四至八名的运动员虽然不能获得奖牌，但能获得什么？","trueAnswer":"选项C：奖状、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14649&s=1198023086","version":4},{"answers":["选项A：游泳的四种泳姿以蛙泳为最慢。","选项B：篮球比赛，球压线算界内球。","选项C：排球比赛最早是9人制的。","选项D：垒球比赛只有女选手参加。"],"mid":"1217419583","question":"以下哪种说法正确：","trueAnswer":"选项B：篮球比赛，球压线算界内球。、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14703&s=1217419583","version":4},{"answers":["选项A：南北","选项B：东西"],"mid":"1176918643","question":"我们身边的体育场绝大部分的跑道的走向是：","trueAnswer":"选项A：南北、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14811&s=1176918643","version":4},{"answers":["选项A：更快更高更强","选项B：友谊第一比赛第二"],"mid":"1218429430","question":"奥林匹克的格言是？","trueAnswer":"选项A：更快更高更强、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14855&s=1218429430","version":4},{"answers":["选项A：国际足联世界杯","选项B：雷米特杯","选项C：大力神杯"],"mid":"1224946800","question":"现在的世界杯足球赛的冠军奖杯定名为什么：","trueAnswer":"选项A：国际足联世界杯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14929&s=1224946800","version":4},{"answers":["选项A：大连实德队","选项B：上海申花队","选项C：北京国安队","选项D：山东鲁能队","选项E：四川全兴队"],"mid":"1190485064","question":"95年的中国甲A足球赛冠军是以下哪个足球队：","trueAnswer":"选项B：上海申花队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14958&s=1190485064","version":4},{"answers":["选项A：蓝色","选项B：白色","选项C：绿色","选项D：红色"],"mid":"1204947868","question":"水球运动中守门员带的帽子是什么颜色的？","trueAnswer":"选项D：红色、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14969&s=1204947868","version":4},{"answers":["选项A：马拉多纳","选项B：雷东多","选项C：卡尼吉亚","选项D：克雷斯波"],"mid":"1195925272","question":"足球运动员中，“风之子”是对谁的称号？","trueAnswer":"选项C：卡尼吉亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14992&s=1195925272","version":4},{"answers":["选项A：从雅典到马拉松","选项B：从马拉松到雅典"],"mid":"1176679055","question":"马拉松赛跑是为了纪念公元前490年希腊战士菲迪皮跑步报捷累死的故事，请问他报捷跑步的路线是？","trueAnswer":"选项B：从马拉松到雅典、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15083&s=1176679055","version":4},{"answers":["选项A：瓦尔德内尔","选项B：江嘉良","选项C：孔令辉","选项D：刘国梁","选项E：王涛","选项F：蔡振华","选项A：瓦尔德内尔、","选项C：孔令辉、"],"mid":"1192338633","question":"在乒乓球运动历史上,有三位男运动员曾获得大满贯(世界杯/世锦赛/奥运会冠军),请问,他们是谁（多选）","trueAnswer":"选项A：瓦尔德内尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15196&s=1192338633","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：5","选项C：16","选项D：28","选项E：26","选项F：18"],"mid":"1209803492","question":"1992年巴塞罗那奥运会我国一共获得多少枚金牌","trueAnswer":"选项C：16、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15198&s=1209803492","version":4},{"answers":["选项A：贝利","选项B：马拉多纳","选项C：卡福","选项D：卡洛斯","选项E：罗那尔多","选项F：扎加洛"],"mid":"1180995593","question":"曾经连续三届参加足球世界杯决赛的男子足球运动员是谁","trueAnswer":"选项C：卡福、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15199&s=1180995593","version":4},{"answers":["选项A：李宁","选项B：郎平","选项C：许海峰","选项D：容国团"],"mid":"1205743648","question":"谁为新中国夺得第一个世界冠军？","trueAnswer":"选项D：容国团、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15228&s=1205743648","version":4},{"answers":["选项A：李宁","选项B：郎平","选项C：许海峰","选项D：容国团"],"mid":"1180728974","question":"谁为新中国夺得第一个奥运冠军？","trueAnswer":"选项C：许海峰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15229&s=1180728974","version":4},{"answers":["选项A：吴传玉","选项B：马艳红","选项C：李  宁","选项D：庄则栋"],"mid":"1178013851","question":"谁是中国第一个荣获奥运会六块金牌的运动员？","trueAnswer":"选项C：李  宁、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15230&s=1178013851","version":4},{"answers":["选项A：傅其芳","选项B：袁伟民","选项C：郎平","选项D：汪嘉伟"],"mid":"1174043991","question":"谁是中国第一个获女排世界\"三连冠\"的主教练？","trueAnswer":"选项B：袁伟民、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15231&s=1174043991","version":4},{"answers":["选项A：29","选项B：26","选项C：27","选项D：28"],"mid":"1227778330","question":"2008在中国北京举行的是第多少届奥运会？","trueAnswer":"选项A：29、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15232&s=1227778330","version":4},{"answers":["选项A：1894","选项B：1896","选项C：1898","选项D：1900"],"mid":"1181168258","question":"第一届现代奥运会于哪年举行？","trueAnswer":"选项B：1896、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15233&s=1181168258","version":4},{"answers":["选项A：7号","选项B：10号","选项C：13号","选项D：23号"],"mid":"1223565462","question":"贝克汉姆转会皇家马德里，他身穿的球衣的号码是","trueAnswer":"选项D：23号、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15281&s=1223565462","version":4},{"answers":["选项A：8个","选项B：10个","选项C：12个","选项D：16个","选项E：20个"],"mid":"1229366920","question":"国际象棋中共有多少“兵卒”？","trueAnswer":"选项D：16个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15341&s=1229366920","version":4},{"answers":["选项A：瑞士洛桑","选项B：希腊奥林匹亚","选项C：法国巴黎"],"mid":"1230334335","question":"奥林匹克之父——皮埃尔·顾拜旦的心脏安葬在","trueAnswer":"选项B：希腊奥林匹亚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15365&s=1230334335","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：10","选项C：11","选项D：12"],"mid":"1188465338","question":"1900年5月20日至10月28日，第二届夏季奥运会于法国巴黎举行。在奥运史上第一次突破女子不能参赛的禁令，这届奥运会共有多少名女运动员参加比赛？","trueAnswer":"选项C：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15366&s=1188465338","version":4},{"answers":["选项A：27个","选项B：30个","选项C：37个","选项D：40个"],"mid":"1193466557","question":"北京申办的2008年奥运会一共要多少个比赛场馆？","trueAnswer":"选项C：37个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15446&s=1193466557","version":4},{"answers":["选项A：松树皮","选项B：榕树皮","选项C：海棠树皮","选项D：金鸡树皮"],"mid":"1213502039","question":"可以用来治疟疾的树皮是：","trueAnswer":"选项D：金鸡树皮、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15514&s=1213502039","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：17","选项C：18","选项D：19"],"mid":"1218508598","question":"1157 贝利参加1958年世界杯时只有多少岁？","trueAnswer":"选项B：17、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15519&s=1218508598","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1185541105","question":"朱建华一共破了多少次世界纪录？","trueAnswer":"选项A：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15520&s=1185541105","version":4},{"answers":["选项A：黄志红","选项B：莫慧兰","选项C：孙淑伟","选项D：王军霞"],"mid":"1229217930","question":"在亚特兰大奥运会上，谁获得了女子5000米的冠军和女子10000米的亚军？","trueAnswer":"选项D：王军霞、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15521&s=1229217930","version":4},{"answers":["选项A：大前锋","选项B：中锋","选项C：小前锋","选项D：后卫"],"mid":"1219313185","question":"著名篮球运动员维特张伯伦曾在球队中担当什么位置？","trueAnswer":"选项B：中锋、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15522&s=1219313185","version":4},{"answers":["选项A：庄泳","选项B：杨文意","选项C：朱建华","选项D：林莉"],"mid":"1235073795","question":"谁实现了中国游泳队游泳奥运金牌“零”的突破？","trueAnswer":"选项A：庄泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15523&s=1235073795","version":4},{"answers":["选项A：2.37米","选项B：2.38米","选项C：2.39米","选项D：2.40米"],"mid":"1212714540","question":"1984年，在德国埃伯斯塔特国际跳高比赛中，朱建华以多少米的成绩第三次打破世界纪录？","trueAnswer":"选项C：2.39米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15524&s=1212714540","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1184512972","question":"美国杰出的黑人短跑名将杰西·欧文斯在柏林奥运会上独得几面金牌？","trueAnswer":"选项B：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15525&s=1184512972","version":4},{"answers":["选项A：巴黎","选项B：罗马","选项C：洛桑","选项D：日内瓦"],"mid":"1176021169","question":"国际奥委会最初成立时总部设置在什么地点？","trueAnswer":"选项A：巴黎、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15526&s=1176021169","version":4},{"answers":["选项A：14","选项B：15","选项C：16","选项D：17"],"mid":"1218166856","question":"第23届奥林匹克运动会，中国获得的金牌数是：","trueAnswer":"选项B：15、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15527&s=1218166856","version":4},{"answers":["选项A：排球","选项B：篮球","选项C：棒球","选项D：橄榄球"],"mid":"1226125063","question":"美国的“国球”是什么球","trueAnswer":"选项B：篮球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15550&s=1226125063","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：红色"],"mid":"1187736271","question":"举重比赛中，运动员若举杠成功，闪亮的信号灯是：","trueAnswer":"选项A：白色、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15554&s=1187736271","version":4},{"answers":["选项A：第十届","选项B：第十一届","选项C：第十二届"],"mid":"1220913746","question":"1990年9月22日-10月7日，在我国北京成功举办的是第几届亚运会？","trueAnswer":"选项B：第十一届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15604&s=1220913746","version":4},{"answers":["选项A：乒乓球","选项B：羽毛球","选项C：冰球","选项D：网球"],"mid":"1199832921","question":"体育比赛中最快的球是什么球？","trueAnswer":"选项B：羽毛球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15622&s=1199832921","version":4},{"answers":["选项A：3m","选项B：2.95m","选项C：3.05m","选项D：3.1m"],"mid":"1218135072","question":"标准篮筐高","trueAnswer":"选项C：3.05m、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15651&s=1218135072","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：南非","选项C：德国"],"mid":"1226790916","question":"小牛队的后卫纳什出生在","trueAnswer":"选项B：南非、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15652&s=1226790916","version":4},{"answers":["选项A：时钟","选项B：秒表"],"mid":"1198808412","question":"跑步用什么计时？","trueAnswer":"选项B：秒表、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15674&s=1198808412","version":4},{"answers":["选项A：2：1","选项B：2：0","选项C：1：0","选项D：3：1"],"mid":"1212252081","question":"2002年世界杯决赛巴西对德国的最后比分是多少？","trueAnswer":"选项B：2：0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15687&s=1212252081","version":4},{"answers":["选项A：猛龙","选项B：小牛","选项C：快船","选项D：火箭"],"mid":"1205959752","question":"姚明现时效力那支NBA球队？","trueAnswer":"选项D：火箭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15688&s=1205959752","version":4},{"answers":["选项A：圣西罗体育场","选项B：老特拉福德球场","选项C：贝纳乌体育场","选项D：坎帕诺"],"mid":"1219204179","question":"英格兰班霸球会曼联的主场是","trueAnswer":"选项B：老特拉福德球场、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15689&s=1219204179","version":4},{"answers":["选项A：尤文图斯","选项B：AC米兰","选项C：国际米兰","选项D：罗马"],"mid":"1238865026","question":"获得意甲联赛冠军最多的球会是","trueAnswer":"选项A：尤文图斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15690&s=1238865026","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：7","选项C：23","选项D：17"],"mid":"1231997716","question":"贝克汉姆转会到皇家马德里后所穿球衣号码是","trueAnswer":"选项C：23、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15691&s=1231997716","version":4},{"answers":["选项A：希勒","选项B：因斯","选项C：加斯科因"],"mid":"1225286827","question":"英格兰足坛巨星，曾在中国甘肃效力","trueAnswer":"选项C：加斯科因、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15719&s=1225286827","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：中国","选项C：日本"],"mid":"1230492992","question":"乒乓球起源与哪个国家","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15721&s=1230492992","version":4},{"answers":["选项A：杨扬","选项B：叶乔波"],"mid":"1198295916","question":"第一位获得冬季奥运会的中国人是：","trueAnswer":"选项A：杨扬、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15723&s=1198295916","version":4},{"answers":["选项A：上海中远","选项B：北京国安","选项C：云南红塔","选项D：重庆力帆","选项E：沈阳金德","选项F：天津泰达","选项B：北京国安、","选项D：重庆力帆、","选项E：沈阳金德、"],"mid":"1205648604","question":"快刀浪子高峰曾经效力过的球队","trueAnswer":"选项B：北京国安、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15724&s=1205648604","version":4},{"answers":["选项A：13×13","选项B：15×15","选项C：17×17","选项D：19×19"],"mid":"1219202787","question":"围棋棋盘的规格是：","trueAnswer":"选项D：19×19、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15731&s=1219202787","version":4},{"answers":["选项A：9.89秒","选项B：9.88秒","选项C：9.79秒","选项D：9.78秒","选项E：9.69秒","选项F：9.68秒"],"mid":"1196344153","question":"目前田径男子100米世界纪录是:","trueAnswer":"选项D：9.78秒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15743&s=1196344153","version":4},{"answers":["选项A：5分钟","选项B：10分钟","选项C：15分钟","选项D：20分钟"],"mid":"1194613128","question":"足球比赛中场休息:","trueAnswer":"选项C：15分钟、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15753&s=1194613128","version":4},{"answers":["选项A：曼彻斯特联","选项B：多特蒙德","选项C：拜仁慕尼黑","选项D：凯泽斯劳腾"],"mid":"1216761110","question":"2002-2003赛季，德国足球甲级联赛的冠军是：","trueAnswer":"选项C：拜仁慕尼黑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15755&s=1216761110","version":4},{"answers":["选项A：吴传玉","选项B：容国团","选项C：陈镜开","选项D：许海峰"],"mid":"1190883537","question":"中国第一个奥运会冠军是","trueAnswer":"选项D：许海峰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15822&s=1190883537","version":4},{"answers":["选项A：欧洲","选项B：亚洲","选项C：非洲","选项D：美洲"],"mid":"1228859854","question":"奥运会旗帜上有蓝、黄、黑、绿、红五种颜色，其中黄色表示","trueAnswer":"选项B：亚洲、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15831&s=1228859854","version":4},{"answers":["选项A：巴黎","选项B：巴塞罗那","选项C：洛杉机","选项D：汉城"],"mid":"1181904145","question":"我国的第一枚奥运会金牌是在哪里获得的？","trueAnswer":"选项C：洛杉机、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15932&s=1181904145","version":4},{"answers":["选项A：拳击","选项B：散打","选项C：F1赛车","选项D：500CC摩托","选项E：攀岩"],"mid":"1215256532","question":"根据国际体联统计下面哪个项目的危险性最大？","trueAnswer":"选项C：F1赛车、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15943&s=1215256532","version":4},{"answers":["选项A：第十七届奥运会","选项B：第十八届奥运会","选项C：第十九届奥运会","选项D：第二十届奥运会"],"mid":"1210348294","question":"最早由女运动员点燃奥林匹克圣火的是：","trueAnswer":"选项C：第十九届奥运会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16042&s=1210348294","version":4},{"answers":["选项A：国际奥委会委员是国际奥委会在他们各自国家的代表。","选项B：国际奥委会委员是他们的国家在国际奥委会内的代表。"],"mid":"1232812392","question":"下面两句话哪一句正确？","trueAnswer":"选项A：国际奥委会委员是国际奥委会在他们各自国家的代表。、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16043&s=1232812392","version":4},{"answers":["选项A：第十七届","选项B：第十八届","选项C：第十九届","选项D：第二十届"],"mid":"1228302202","question":"利用卫星向全世界转播奥运会赛况，最早出现在哪届奥运会上？","trueAnswer":"选项B：第十八届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16044&s=1228302202","version":4},{"answers":["选项A：1000米左右","选项B：2000米左右","选项C：3000米左右"],"mid":"1203797222","question":"高原训练法在当今运动训练中普遍运用，其理想的海拔高度是多少？","trueAnswer":"选项B：2000米左右、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16045&s=1203797222","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：德国","选项C：意大利"],"mid":"1225679432","question":"在世界杯足球赛中，哪一个国家可以派四个队参加？","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16046&s=1225679432","version":4},{"answers":["选项A：郎平","选项B：周晓兰","选项C：梁艳"],"mid":"1212290616","question":"中国女排中唯一连获五届世界冠军的运动员是谁？","trueAnswer":"选项C：梁艳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16047&s=1212290616","version":4},{"answers":["选项A：纪念一位名叫马拉松的战士","选项B：纪念在马拉松发生的一次战役"],"mid":"1210576443","question":"马拉松跑是为纪念何者而命名的？","trueAnswer":"选项B：纪念在马拉松发生的一次战役、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16048&s=1210576443","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1176733754","question":"竞走时，运动员的两脚可否同时离开地面？","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16049&s=1176733754","version":4},{"answers":["选项A：5名","选项B：6名","选项C：7名","选项D：8名"],"mid":"1208977637","question":"水球比赛每队各派几名队员上场？","trueAnswer":"选项C：7名、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16050&s=1208977637","version":4},{"answers":["选项A：4克","选项B：5克","选项C：6克","选项D：8克"],"mid":"1209972046","question":"奥运会金牌的镀金量至少为几克纯金？","trueAnswer":"选项C：6克、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16051&s=1209972046","version":4},{"answers":["选项A：该阵形发明者的名字缩写","选项B：场上10名队员的排列位置呈“WM”形"],"mid":"1183650708","question":"WM式是足球比赛阵形之一，请问：它是因何故而得名？","trueAnswer":"选项B：场上10名队员的排列位置呈“WM”形、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16052&s=1183650708","version":4},{"answers":["选项A：2次","选项B：3次","选项C：4次","选项D：5次"],"mid":"1179937329","question":"球王贝利共参加过几次世界杯足球赛？","trueAnswer":"选项C：4次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16053&s=1179937329","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174896178","question":"400米跑是否属于短跑？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16054&s=1174896178","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1226268832","question":"跨栏跑时，若运动员撞翻栏架，是否会被取消比赛资格？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16055&s=1226268832","version":4},{"answers":["选项A：卡斯帕罗夫","选项B：卡尔波夫"],"mid":"1236502477","question":"国际象棋史上最年轻的冠军是谁？","trueAnswer":"选项A：卡斯帕罗夫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16056&s=1236502477","version":4},{"answers":["选项A：柔道","选项B：相扑"],"mid":"1198991010","question":"日本人嘉纳治五郎创立了：","trueAnswer":"选项A：柔道、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16057&s=1198991010","version":4},{"answers":["选项A：自由泳","选项B：仰泳","选项C：蛙泳","选项D：蝶泳"],"mid":"1177047545","question":"竞技游泳的泳姿中哪一种游速最快？","trueAnswer":"选项A：自由泳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16058&s=1177047545","version":4},{"answers":["选项A：容国团","选项B：吴传玉"],"mid":"1179864623","question":"中国第一个获得世界冠军的运动员是谁？","trueAnswer":"选项A：容国团、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16059&s=1179864623","version":4},{"answers":["选项A：3枚","选项B：4枚","选项C：5枚"],"mid":"1192840217","question":"欧文斯是20世纪30年代美国黑人田径明星，他的最大成就是在1936年柏林奥运会上创造的，其共获几枚金牌？","trueAnswer":"选项B：4枚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16061&s=1192840217","version":4},{"answers":["选项A：40次","选项B：60次","选项C：80次"],"mid":"1207336326","question":"土耳其举重运动员苏莱曼诺古是一位举重神童，其打破世界纪录约有多少次？","trueAnswer":"选项C：80次、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16062&s=1207336326","version":4},{"answers":["选项A：高敏","选项B：楼云","选项C：郎平"],"mid":"1213757468","question":"中国最早连获两届奥运会金牌的运动员是哪一位？","trueAnswer":"选项B：楼云、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16066&s=1213757468","version":4},{"answers":["选项A：15岁","选项B：16岁","选项C：17岁"],"mid":"1216570961","question":"著名棋手胡荣华第一次获得全国冠军时年方几岁？","trueAnswer":"选项A：15岁、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16067&s=1216570961","version":4},{"answers":["选项A：阿里","选项B：泰森","选项C：路易斯"],"mid":"1202305789","question":"最年轻的世界拳王是谁？","trueAnswer":"选项B：泰森、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16068&s=1202305789","version":4},{"answers":["选项A：杨晨","选项B：孙继海","选项C：李铁","选项D：范志毅"],"mid":"1193394195","question":"我国第一位登陆英国足坛的运动员是谁？","trueAnswer":"选项D：范志毅、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16123&s=1193394195","version":4},{"answers":["选项A：2.58m","选项B：2.43m","选项C：2.21m","选项D：2.24m"],"mid":"1233325910","question":"男子排球比赛时，球网的高度是","trueAnswer":"选项B：2.43m、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16134&s=1233325910","version":4},{"answers":["选项A：2头熊猫","选项B：2头老虎","选项C：2只小企鹅","选项D：2头北极熊"],"mid":"1207297014","question":"在奥运会上首次出现两个吉祥物的是什么动物？","trueAnswer":"选项D：2头北极熊、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16151&s=1207297014","version":4},{"answers":["选项A：英国士兵","选项B：英国矿工","选项C：美国士兵","选项D：美国矿工"],"mid":"1180402982","question":"将足球传入澳大利亚的是什么人？","trueAnswer":"选项B：英国矿工、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16183&s=1180402982","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：德国"],"mid":"1189949203","question":"威廉摩根是排球运动的发明者，他是哪国人？","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16184&s=1189949203","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：澳大利亚"],"mid":"1234698727","question":"橄榄球起源于哪国？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16185&s=1234698727","version":4},{"answers":["选项A：曼联","选项B：AC米兰","选项C：尤文图斯","选项D：皇家马德里"],"mid":"1222982575","question":"著名球星贝克汉姆现时效力于什么球会？","trueAnswer":"选项D：皇家马德里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16225&s=1222982575","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1207374067","question":"欧洲足坛豪华之师皇家马德里有多少个球员曾获世界足球先生？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16226&s=1207374067","version":4},{"answers":["选项A：22","选项B：25","选项C：29","选项D：31"],"mid":"1194084266","question":"皇家马德里共获西甲联赛冠军多少次？","trueAnswer":"选项C：29、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16227&s=1194084266","version":4},{"answers":["选项A：2000年","选项B：2001年","选项C：2002年","选项D：2003年"],"mid":"1174460788","question":"皇家马德里最近的一次获欧洲冠军杯赛冠军是何年？","trueAnswer":"选项C：2002年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16228&s=1174460788","version":4},{"answers":["选项A：罗纳尔多","选项B：克洛斯","选项C：里瓦尔多","选项D：维埃里"],"mid":"1181651068","question":"2002年世界杯最佳射手是","trueAnswer":"选项A：罗纳尔多、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16229&s=1181651068","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1211034634","question":"2002年世界杯罗纳尔多共为球队射入多少球？","trueAnswer":"选项C：8、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16230&s=1211034634","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1220583198","question":"射击比赛中最高的单次分数是10环吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16232&s=1220583198","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：荷兰","选项C：乌克兰","选项D：英国"],"mid":"1207844509","question":"现效力于曼联的范尼是哪国人？","trueAnswer":"选项B：荷兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16451&s=1207844509","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：英国人","选项C：阿根廷人"],"mid":"1233569203","question":"著名网球选手桑普拉斯是","trueAnswer":"选项A：美国人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16454&s=1233569203","version":4},{"answers":["选项A：避免弹药伤人","选项B：使声音变大","选项C：让计时员看清烟雾"],"mid":"1195756630","question":"运动场发令员鸣枪是为什么要把枪举到一块黑木板前面？","trueAnswer":"选项C：让计时员看清烟雾、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16483&s=1195756630","version":4},{"answers":["选项A：容国团","选项B：许海峰","选项C：郎平","选项D：聂卫平"],"mid":"1221083864","question":"人生能有几回搏这句名言最初出自哪位运动员？","trueAnswer":"选项A：容国团、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16581&s=1221083864","version":4},{"answers":["选项A：树藤","选项B：纤绳","选项C：树枝","选项D：钢丝","选项E：草绳"],"mid":"1226577652","question":"单杠的雏形是：","trueAnswer":"选项D：钢丝、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16600&s=1226577652","version":4},{"answers":["选项A：大阪","选项B：巴黎","选项C：曼彻斯特","选项D：多伦多"],"mid":"1218600067","question":"下列4个城市，哪一个不是2008年奥运会的申请城市？","trueAnswer":"选项C：曼彻斯特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16601&s=1218600067","version":4},{"answers":["选项A：受人物品评分为九等的影响","选项B：九是阳数的最大位与最高位"],"mid":"1236839360","question":"为什么在正式情况下围棋手的最高等级为九段？","trueAnswer":"选项A：受人物品评分为九等的影响、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16608&s=1236839360","version":4},{"answers":["选项A：贝利","选项B：克鲁伊夫","选项C：贝肯鲍尔","选项D：马拉多纳"],"mid":"1237426406","question":"被人们称为足球恺撒大帝的是：","trueAnswer":"选项C：贝肯鲍尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16705&s=1237426406","version":4},{"answers":["选项A：从雅典到马拉松","选项B：从马拉松到雅典"],"mid":"1220845342","question":"“马拉松赛跑”是为了纪念公元前490年希腊战士菲迪皮跑步报捷累死的故事，请问他报捷跑步的路线是？","trueAnswer":"选项B：从马拉松到雅典、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16792&s=1220845342","version":4},{"answers":["选项A：五角星","选项B：中国结","选项C：火炬","选项D：花环"],"mid":"1175427028","question":"中国申办2008年夏季奥运会的会徽是一个：","trueAnswer":"选项B：中国结、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16827&s=1175427028","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1218552385","question":"个人混合泳不包括蝶泳对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16841&s=1218552385","version":4},{"answers":["选项A：东京","选项B：大阪"],"mid":"1175361712","question":"日本哪个城市与北京竞争申办2008年奥运会?","trueAnswer":"选项B：大阪、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16981&s=1175361712","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1188300206","question":"足球门网的来历与鱼网有关吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16983&s=1188300206","version":4},{"answers":["选项A：水球比赛","选项B：冰球比赛","选项C：曲棍球比赛"],"mid":"1227227997","question":"比赛中甲方的帽子要戴白色、乙方要戴蓝色、守门员要戴红色，这是一场：","trueAnswer":"选项A：水球比赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17007&s=1227227997","version":4},{"answers":["选项A：塑料","选项B：木料","选项C：硬橡胶","选项D：铁","选项E：玻璃"],"mid":"1202525620","question":"冰球是用什么做的：","trueAnswer":"选项C：硬橡胶、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17078&s=1202525620","version":4},{"answers":["选项A：网球赛","选项B：羽毛球赛","选项C：乒乓球赛"],"mid":"1204066777","question":"“汤姆斯杯赛”指的是：","trueAnswer":"选项B：羽毛球赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17093&s=1204066777","version":4},{"answers":["选项A：东条英机","选项B：冈村宁次","选项C：梅津美治郎"],"mid":"1221361325","question":"以下几位日本甲级战犯谁没有被判绞刑？","trueAnswer":"选项C：梅津美治郎、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17270&s=1221361325","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：比利时","选项C：西班牙","选项D：阿根廷"],"mid":"1217305361","question":"1982年世界杯足球赛在那里举行？","trueAnswer":"选项C：西班牙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17447&s=1217305361","version":4},{"answers":["选项A：马拉多纳","选项B：卡雷卡","选项C：普拉蒂尼","选项D：莱因克尔"],"mid":"1186364164","question":"1986年赛的最佳射手是：","trueAnswer":"选项D：莱因克尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17474&s=1186364164","version":4},{"answers":["选项A：英格兰","选项B：喀麦隆","选项C：苏联","选项D：罗马尼亚"],"mid":"1177132244","question":"1990年世界杯足球赛马拉多纳在对哪个队的比赛中再次施展上帝之手","trueAnswer":"选项C：苏联、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17476&s=1177132244","version":4},{"answers":["选项A：王子岳","选项B：吴松录","选项C：聂运平"],"mid":"1179477809","question":"1995年全国散打冠军，绰号闪电奇侠的是","trueAnswer":"选项C：聂运平、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17514&s=1179477809","version":4},{"answers":["选项A：胡志军","选项B：宿茂榛","选项C：郝海东","选项D：范志毅"],"mid":"1237323347","question":"1996年中国甲A联赛最佳射手是谁？","trueAnswer":"选项B：宿茂榛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17516&s=1237323347","version":4},{"answers":["选项A：竹","选项B：玻璃纤维","选项C：木","选项D：金属"],"mid":"1216847661","question":"200 年奥运会上，撑竿跳高所用竿的质地是：","trueAnswer":"选项B：玻璃纤维、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17518&s=1216847661","version":4},{"answers":["选项A：巴黎","选项B：雅典","选项C：伦敦"],"mid":"1203026819","question":"第一届奥运会在什么地方举行？","trueAnswer":"选项B：雅典、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17523&s=1203026819","version":4},{"answers":["选项A：16个","选项B：24个","选项C：32个"],"mid":"1236023526","question":"2002年世界杯足球赛的决赛参赛队共有多少个？","trueAnswer":"选项C：32个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17538&s=1236023526","version":4},{"answers":["选项A：二十八届","选项B：二十九届"],"mid":"1189721757","question":"2004年在希腊雅典举行的奥运会是：","trueAnswer":"选项A：二十八届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17539&s=1189721757","version":4},{"answers":["选项A：2004年","选项B：2006年","选项C：2002年"],"mid":"1197576404","question":"2010年世博会的举办地点在何时确定？","trueAnswer":"选项C：2002年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17540&s=1197576404","version":4},{"answers":["选项A：容国团","选项B：庄则栋","选项C：张燮林","选项D：蔡振华"],"mid":"1177791560","question":"我国最早赢得乒乓球世界冠军的是？","trueAnswer":"选项A：容国团、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17620&s=1177791560","version":4},{"answers":["选项A：6届","选项B：5届","选项C：4届"],"mid":"1197706916","question":"目前的农民运动会已经举行了：","trueAnswer":"选项C：4届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17673&s=1197706916","version":4},{"answers":["选项A：轻质材料","选项B：牛皮","选项C：厚帆布"],"mid":"1233097191","question":"目前足球运动员的护腿板是用什么做的?","trueAnswer":"选项A：轻质材料、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17681&s=1233097191","version":4},{"answers":["选项A：1900年","选项B：1901年","选项C：1902年"],"mid":"1226107175","question":"女性运动员首次进入赛场的时间是：","trueAnswer":"选项A：1900年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17748&s=1226107175","version":4},{"answers":["选项A：祭祀舞蹈","选项B：宫廷舞蹈","选项C：民间舞蹈"],"mid":"1196114369","question":"傩舞是一种：","trueAnswer":"选项A：祭祀舞蹈、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17749&s=1196114369","version":4},{"answers":["选项A：六个","选项B：五个","选项C：四个","选项D：三个"],"mid":"1230872553","question":"参加第一届古代奥运会的国家有：","trueAnswer":"选项D：三个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17759&s=1230872553","version":4},{"answers":["选项A：授予冠军美酒","选项B：授予冠军橄榄枝花冠"],"mid":"1228843380","question":"古代奥运会的奖励方式：","trueAnswer":"选项B：授予冠军橄榄枝花冠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17774&s=1228843380","version":4},{"answers":["选项A：埃茵霍温","选项B：阿贾克斯","选项C：费耶诺德","选项D：鹿特丹斯巴达"],"mid":"1186624993","question":"古力特在去AC米兰队之前在哪个球队效力 ？","trueAnswer":"选项A：埃茵霍温、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17782&s=1186624993","version":4},{"answers":["选项A：俄罗斯","选项B：土耳其","选项C：日本","选项D：中国"],"mid":"1196353045","question":"柔道起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项C：日本、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17818&s=1196353045","version":4},{"answers":["选项A：0.5公斤倍数","选项B：1.5公斤的倍数","选项C：2.5公斤的倍数","选项D：3.5公斤的倍数"],"mid":"1178087411","question":"举重的杠铃每次增加的公斤数是：","trueAnswer":"选项C：2.5公斤的倍数、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17819&s=1178087411","version":4},{"answers":["选项A：高敏","选项B：伏明霞","选项C：郭晶晶","选项D：许艳梅"],"mid":"1192977847","question":"\"跳水女皇\"说的是中国哪位运动员？","trueAnswer":"选项A：高敏、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17820&s=1192977847","version":4},{"answers":["选项A：9.69","选项B：9.79","选项C：10.3","选项D：11.8"],"mid":"1191350394","question":"第一届奥运会百米跑纪录：","trueAnswer":"选项D：11.8、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17821&s=1191350394","version":4},{"answers":["选项A：科萨诺维奇","选项B：米卢蒂诺维奇","选项C：彼德洛维奇","选项D：桑特拉奇"],"mid":"1203980085","question":"2002年中国足球的南斯拉夫籍的教练叫什么？","trueAnswer":"选项B：米卢蒂诺维奇、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17822&s=1203980085","version":4},{"answers":["选项A：汉城奥运会","选项B：洛杉矶奥运会","选项C：亚特兰大奥运会"],"mid":"1175282411","question":"奥运会羽毛球项目一共有5项金牌，中国羽毛球队在哪一届奥运会上实现了羽毛球金牌“零”的突破？","trueAnswer":"选项C：亚特兰大奥运会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17974&s=1175282411","version":4},{"answers":["选项A：桑巴舞","选项B：伦巴舞","选项C：华尔兹"],"mid":"1186335004","question":"巴西嘉年华会所跳的舞是：","trueAnswer":"选项A：桑巴舞、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17975&s=1186335004","version":4},{"answers":["选项A：有效","选项B：无效"],"mid":"1211923498","question":"在足球比赛中，守门员大脚开门球时球直接踢入对方球门，此进球有效吗？","trueAnswer":"选项B：无效、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18007&s=1211923498","version":4},{"answers":["选项A：顾拜旦","选项B：萨马兰奇","选项C：罗格"],"mid":"1178385507","question":"“奥运之父”是指谁?","trueAnswer":"选项A：顾拜旦、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18111&s=1178385507","version":4},{"answers":["选项A：瑞士","选项B：希腊","选项C：西班牙"],"mid":"1232755500","question":"国际奥林匹克集邮联合会在哪一个国家成立？","trueAnswer":"选项A：瑞士、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18166&s=1232755500","version":4},{"answers":["选项A：长城","选项B：故宫","选项C：白塔","选项D：天坛"],"mid":"1226866105","question":"国际奥委会发行的《祝贺北京成为2008年奥林匹克运动会主办城市》的纪念封上，代表北京的图案是：","trueAnswer":"选项D：天坛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18167&s=1226866105","version":4},{"answers":["选项A：4天","选项B：3天","选项C：5天","选项D：2天"],"mid":"1196787415","question":"国际奥委会评估团2月底对北京进行了为期几天的考察？","trueAnswer":"选项A：4天、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18168&s=1196787415","version":4},{"answers":["选项A：残疾人","选项B：智障人","选项C：聋哑人"],"mid":"1185428102","question":"全国特殊奥运会是为哪一类人举办的？","trueAnswer":"选项B：智障人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18182&s=1185428102","version":4},{"answers":["选项A：38毫米","选项B：40毫米","选项C：42毫米"],"mid":"1182188544","question":"从第46届世乒赛开始比赛中是要采用直径多少毫米的乒乓球？","trueAnswer":"选项B：40毫米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18186&s=1182188544","version":4},{"answers":["选项A：500米短道速滑","选项B：800米短道速滑","选项C：1000米短道速滑","选项D：1500米短道速滑"],"mid":"1214381311","question":"大扬扬获首枚冬奥会金牌：","trueAnswer":"选项A：500米短道速滑、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18217&s=1214381311","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：9","选项C：10","选项D：11"],"mid":"1179291389","question":"胡荣华连续获得了几届象棋全国冠军？","trueAnswer":"选项C：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18227&s=1179291389","version":4},{"answers":["选项A：游泳","选项B：攀岩","选项C：自行车","选项D：跑步"],"mid":"1176183895","question":"以下哪项不是铁人三项之一？","trueAnswer":"选项B：攀岩、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18236&s=1176183895","version":4},{"answers":["选项A：网球","选项B：冰球","选项C：垒球","选项D：马球"],"mid":"1203607482","question":"以下何种球类比赛用的球不是球形的？","trueAnswer":"选项B：冰球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18237&s=1203607482","version":4},{"answers":["选项A：篮球","选项B：冰球","选项C：曲棍球","选项D：垒球"],"mid":"1184770847","question":"以下那种球类比赛只有女子比赛：","trueAnswer":"选项D：垒球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18238&s=1184770847","version":4},{"answers":["选项A：篮球","选项B：橄榄球","选项C：足球","选项D：排球"],"mid":"1204631715","question":"以下那种球类比赛用的球最重？","trueAnswer":"选项A：篮球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18239&s=1204631715","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1177399476","question":"空手道分为多少个流派？","trueAnswer":"选项D：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18273&s=1177399476","version":4},{"answers":["选项A：用肘","选项B：触及对方身体","选项C：用脚"],"mid":"1227478885","question":"空手道禁止：","trueAnswer":"选项B：触及对方身体、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18274&s=1227478885","version":4},{"answers":["选项A：苏黎世","选项B：洛桑","选项C：伦敦","选项D：日内瓦"],"mid":"1228744176","question":"国际足联的总部在哪里？","trueAnswer":"选项A：苏黎世、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18311&s=1228744176","version":4},{"answers":["选项A：包括","选项B：不包括"],"mid":"1215680051","question":"现代五项运动中包不包括拳击？","trueAnswer":"选项B：不包括、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18406&s=1215680051","version":4},{"answers":["选项A：东西走向","选项B：南北走向","选项C：不一定"],"mid":"1209745922","question":"田径运动场的纵轴一般都是：","trueAnswer":"选项B：南北走向、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18485&s=1209745922","version":4},{"answers":["选项A：挪威","选项B：丹麦","选项C：葡萄牙","选项D：西班牙"],"mid":"1197446409","question":"2002年中国女足在哪个国家举行的阿尔加夫杯国际女足邀请赛中夺得冠军?","trueAnswer":"选项C：葡萄牙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18499&s=1197446409","version":4},{"answers":["选项A：第50位","选项B：第51位","选项C：第52位","选项D：第53位"],"mid":"1187962487","question":"2002年2月14日，国际足联公布了各国球队排名中国队列第几位?","trueAnswer":"选项D：第53位、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18500&s=1187962487","version":4},{"answers":["选项A：美洲","选项B：澳洲","选项C：亚洲","选项D：欧洲"],"mid":"1187846883","question":"奥运五环旗中的绿色环代表哪里？","trueAnswer":"选项B：澳洲、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18505&s=1187846883","version":4},{"answers":["选项A：3个","选项B：4个","选项C：5个"],"mid":"1230536419","question":"保龄球上有几个指洞？","trueAnswer":"选项A：3个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18516&s=1230536419","version":4},{"answers":["选项A：更快、更高、更强","选项B：平等、参与、共享","选项C：平等、自尊、自强"],"mid":"1201766190","question":"国际奥林匹克的口号是：","trueAnswer":"选项A：更快、更高、更强、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18519&s=1201766190","version":4},{"answers":["选项A：2002年5月","选项B：2002年7月","选项C：2002年9月"],"mid":"1199373542","question":"第三届全国特殊奥运会时间：","trueAnswer":"选项C：2002年9月、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18521&s=1199373542","version":4},{"answers":["选项A：2002年2月23日","选项B：2002年2月24日"],"mid":"1211341697","question":"第十九届冬奥会于何时结束？","trueAnswer":"选项B：2002年2月24日、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18523&s=1211341697","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：瑞士","选项C：法国","选项D：奥地利","选项E：希腊"],"mid":"1214363825","question":"第一次国际大运会在哪国举行？","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18524&s=1214363825","version":4},{"answers":["选项A：1920年","选项B：1930年","选项C：1940年"],"mid":"1198517421","question":"第一次世界杯举办时间是：","trueAnswer":"选项B：1930年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18525&s=1198517421","version":4},{"answers":["选项A：篮球","选项B：乒乓球","选项C：足球"],"mid":"1236298635","question":"第一个排球是由什么演变的？","trueAnswer":"选项A：篮球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18528&s=1236298635","version":4},{"answers":["选项A：1996","选项B：1997","选项C：1998"],"mid":"1222899408","question":"第一个由中国举办的世界围棋大赛春兰杯是在哪年举行的？","trueAnswer":"选项C：1998、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18529&s=1222899408","version":4},{"answers":["选项A：1962年第7届","选项B：1966年第8届","选项C：1970年第9届","选项D：1974年第10届"],"mid":"1226819604","question":"足球比赛中的红黄牌第一次使用是在哪一届世界杯上","trueAnswer":"选项C：1970年第9届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18667&s=1226819604","version":4},{"answers":["选项A：577","选项B：477","选项C：377","选项D：277"],"mid":"1179820946","question":"在格拉芙的职业生涯中一共获得了22项大满贯赛事冠军，并且占据世界头号排名长达_________周之久。","trueAnswer":"选项C：377、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18691&s=1179820946","version":4},{"answers":["选项A：乔伊娜","选项B：辛吉斯","选项C：海曼","选项D：巴西利奥"],"mid":"1203197412","question":"奥运会史上第一个点燃奥林匹克圣火的女性是谁？","trueAnswer":"选项D：巴西利奥、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18692&s=1203197412","version":4},{"answers":["选项A：用特殊颜料将牙齿染成喜欢的颜色，可以食用及清洗","选项B：在真牙的表面贴上一颗水晶或钻石","选项C：在真牙上文花纹","选项D：在牙齿上穿孔，另一种时尚的“体环”运动"],"mid":"1207341581","question":"“明眸皓齿”一向是评价美人的标准，现在巴黎最流行“饰齿”，故名思意就是在牙齿上大做文章，你知道“饰齿”是通过什么来美化我们的牙齿的吗？","trueAnswer":"选项B：在真牙的表面贴上一颗水晶或钻石、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18779&s=1207341581","version":4},{"answers":["选项A：太极拳","选项B：双截棍","选项C：长剑","选项D：武术"],"mid":"1235552110","question":"2003年NBA最新宣传片由来自中国的小巨人姚明挑大梁，在片中姚明要表演一项他从来没有练过的运动，您知道是什么吗？","trueAnswer":"选项A：太极拳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18787&s=1235552110","version":4},{"answers":["选项A：185","选项B：195","选项C：205"],"mid":"1236958599","question":"马拉松赛跑是为了纪念为了尽快传递胜利的喜讯，从马拉松城一直跑到雅典而牺牲的斐利皮德斯而设立的，您知道马拉松赛跑的距离是42公里_________米吗？","trueAnswer":"选项B：195、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18795&s=1236958599","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：英国","选项E：乌拉圭","选项F：巴西"],"mid":"1218721425","question":"世界杯足球赛是仅次于奥运会的世界级比赛，你知道第一届世界杯足球赛是在哪里举办的？","trueAnswer":"选项E：乌拉圭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18810&s=1218721425","version":4},{"answers":["选项A：英","选项B：美","选项C：法","选项D：中"],"mid":"1174316435","question":"沙狐球在中国是个全新的时尚运动，近来受到越来越多人士的钟爱，作为一种休闲消遣游戏，你知道它起源于15世纪的_________国吗？","trueAnswer":"选项A：英、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18824&s=1174316435","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：美国","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1224752332","question":"你知道国际足联最近首次认定足球起源于_________吗？","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18834&s=1224752332","version":4},{"answers":["选项A：曼德尔（蒙代尔）","选项B：H．E．科尼普坎普","选项C：冯．诺依曼","选项D：李．德福雷斯特"],"mid":"1183513274","question":"欧盟，一个由多个发达国家组成的联合体，在世界经济中起到了举足轻重的作用。欧元的发行在欧盟历史上是一个关键性的时刻，它进一步促进了欧洲一体化的进程。请问，在欧元制定过程中起到重要作用，被誉为\"欧元之父\"的","trueAnswer":"选项A：曼德尔（蒙代尔）、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18839&s=1183513274","version":4},{"answers":["选项A：1958","选项B：1959","选项C：1960","选项D：1961"],"mid":"1179841715","question":"第一位三次捧走世界杯的球员是巴西的贝利，他参加了四届世界杯比赛，他带领巴西队在_________年、1962年、1970年三次夺冠。","trueAnswer":"选项A：1958、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18855&s=1179841715","version":4},{"answers":["选项A：孙雯","选项B：米亚-哈姆","选项C：普林茨"],"mid":"1188376068","question":"你知道2002年度世界足球小姐是谁吗？","trueAnswer":"选项B：米亚-哈姆、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18856&s=1188376068","version":4},{"answers":["选项A：1853","选项B：1863","选项C：1973"],"mid":"1177125617","question":"世界上第一个足球协会--英格兰足球协会的成立标志着现代足球运动的诞生，请问它成立的时间是_________年？","trueAnswer":"选项B：1863、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18859&s=1177125617","version":4},{"answers":["选项A：第二名","选项B：第三名","选项C：第四名","选项D：第五名"],"mid":"1220757574","question":"中国女篮在奥运会上的最好成绩是第几名？","trueAnswer":"选项A：第二名、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18860&s=1220757574","version":4},{"answers":["选项A：棒","选项B：网","选项C：排","选项D：蓝"],"mid":"1226156027","question":"“美国的国球”之一的_________球运动是美国人十分喜爱的运动。1846年6月，在纽约的霍普肯举行了这项运动的第一次比赛。","trueAnswer":"选项A：棒、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18863&s=1226156027","version":4},{"answers":["选项A：45%","选项B：55%","选项C：65%","选项D：75%"],"mid":"1184202710","question":"中国内地已成为全球体育用品最大的生产基地，国际市场上有百分之多少的体育用品在中国制造。","trueAnswer":"选项C：65%、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18867&s=1184202710","version":4},{"answers":["选项A：长腿美女","选项B：黑美人","选项C：动感模特","选项D：黑珍珠"],"mid":"1204807494","question":"“纳奥米坎贝尔”这位活跃在世界T型舞台上的黑人姑娘，被誉为什么？","trueAnswer":"选项D：黑珍珠、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18869&s=1204807494","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：印度","选项C：韩国","选项D：泰国"],"mid":"1212682398","question":"你知道第一个举办奥运会的亚洲国家是下列哪一个吗？","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18874&s=1212682398","version":4},{"answers":["选项A：人类-自然-科技-发展","选项B：人与自然-迈向21世纪","选项C：科技时代的休闲生活","选项D：超越发展：大自然智慧的再发现"],"mid":"1198666779","question":"上海成功获得2010年世博会的主办权，你知道德国汉诺威主办的2000年世博会的主题是下列哪个吗？","trueAnswer":"选项A：人类-自然-科技-发展、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18887&s=1198666779","version":4},{"answers":["选项A：30","选项B：40","选项C：50"],"mid":"1230190956","question":"首届奥运会马拉松赛距离为_________公里？","trueAnswer":"选项B：40、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18902&s=1230190956","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1230332196","question":"中国乒乓球队在釜山亚运会上创造了历届亚运会上获得金牌数最少的纪录，在此之前，中国乒乓球队参加历届亚运会得金牌最少的是 枚金牌？","trueAnswer":"选项C：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18915&s=1230332196","version":4},{"answers":["选项A：战争","选项B：打赌","选项C：休闲","选项D：游戏"],"mid":"1236002096","question":"据希腊历史故事传说，奥运会马拉松比赛的起源与什么有关？","trueAnswer":"选项A：战争、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18934&s=1236002096","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：15","选项C：20","选项D：25"],"mid":"1191050423","question":"在第二十三届奥运会上，中国运动员打破了在奥运会上零的记录，您知道这届奥运会上中国获得了_________枚金牌吗？","trueAnswer":"选项B：15、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18945&s=1191050423","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：大阪","选项C：希腊","选项D：瑞士"],"mid":"1201732839","question":"你知道国际奥林匹克集邮联合会是在哪一国家成立的吗？","trueAnswer":"选项D：瑞士、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18949&s=1201732839","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：印尼","选项C：瑞典","选项D：中国"],"mid":"1225978711","question":"羽毛球发展于欧美，你知道羽毛球起源于哪个国家吗？","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18956&s=1225978711","version":4},{"answers":["选项A：2人","选项B：3人","选项C：4人","选项D：5人","选项E：6人","选项F：7人"],"mid":"1235416783","question":"根据足球规则的规定，正式比赛中一方被罚下几人，比赛就结束","trueAnswer":"选项C：4人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19068&s=1235416783","version":4},{"answers":["选项A：20公里","选项B：30公里","选项C：40公里","选项D：50公里"],"mid":"1226249993","question":"铁人三项是考验运动员意志和耐力的项目，“铁人三项”包括1.5公里游泳+？公里自行车+10公里长跑，你知道吗？","trueAnswer":"选项C：40公里、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19125&s=1226249993","version":4},{"answers":["选项A：400米游泳","选项B：400米赛跑","选项C：撑竿跳","选项D：1500米赛跑","选项E：铁饼","选项F：铅球"],"mid":"1212451600","question":"全能比赛是田径比赛中对运动员要求最高的项目，女子为七项，男子为十项，你知道七项全能包括100米栏，跳高，200米，标枪，跳远，800米和_________？","trueAnswer":"选项F：铅球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19144&s=1212451600","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：绿","选项C：蓝"],"mid":"1225237045","question":"1964年第18届奥运会柔道被列为正式比赛项目，您知道柔道垫子的颜色通常是采用_________色吗？","trueAnswer":"选项B：绿、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19152&s=1225237045","version":4},{"answers":["选项A：1983","选项B：1984","选项C：1985"],"mid":"1218898513","question":"首届中日围棋擂台赛，中国获得的胜利，标志着我国围棋水平达到了一个新的高度，不仅在国内掀起了围棋热，而且推动了我国围棋事业的蓬勃发展，您知道这届擂台赛是在_________年举行的吗？","trueAnswer":"选项C：1985、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19158&s=1218898513","version":4},{"answers":["选项A：braver_liang","选项B：Mr.George X. Gu","选项C：Koji Nishigaki","选项D：David Stern"],"mid":"1231309933","question":"你知道NBA现任总裁是谁吗？正是他将电视和赞助商作为将NBA篮球推向世界市场的主要手段，并把NBA影响力传遍世界各地，他自己也成为了美国四大职业体育组织的首富。","trueAnswer":"选项D：David Stern、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19188&s=1231309933","version":4},{"answers":["选项A：1925","选项B：1927","选项C：1929"],"mid":"1211418197","question":"法国网球公开赛始创于1891年，通常在每年的5月至6月举行，是四大满贯比赛之一，比赛在著名的红土球场--罗兰卡罗斯大型体育场举行，你知道这个久负盛名的球场建于_________年吗？","trueAnswer":"选项B：1927、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19209&s=1211418197","version":4},{"answers":["选项A：1877","选项B：1878","选项C：1879"],"mid":"1204586562","question":"英国目前共有160个职业球队，其中40多个都已有百年历史，你知道曼联成立于_________年吗？","trueAnswer":"选项B：1878、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19218&s=1204586562","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1233061231","question":"我国上海成功申办2007年第十二届夏季世界特奥会，这将是第一次在亚洲地区和发展中国家举办的世界特奥会。你知道举办过夏季特奥会的国家有几个吗。","trueAnswer":"选项A：1、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19249&s=1233061231","version":4},{"answers":["选项A：尹丽丽","选项B：王军霞","选项C：宋丽清","选项D：张丽荣","选项E：曲云霞","选项F：吕亿"],"mid":"1220214446","question":"她是中国在国际田径赛场上第一个获得“欧文斯奖”的中国人，她曾以29分31秒78的成绩改写保持了7年之久的女子万米世界纪录，她的名字是","trueAnswer":"选项B：王军霞、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19252&s=1220214446","version":4},{"answers":["选项A：托特纳姆","选项B：埃弗顿","选项C：利兹联队","选项D：曼联","选项E：利物浦","选项F：水晶宫队"],"mid":"1214691312","question":"原上海申花，现效力英格兰甲级联赛的范志毅在哪个俱乐部？","trueAnswer":"选项F：水晶宫队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19277&s=1214691312","version":4},{"answers":["选项A：三日赛","选项B：越野赛","选项C：速度赛","选项D：耐力赛"],"mid":"1177887294","question":"马术比赛中的盛装舞步以优雅著称，因此也被称为“马上芭蕾”，你知道奥运会马术比赛除了盛装舞步、超越障碍，还有一个项目是:","trueAnswer":"选项A：三日赛、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19316&s=1177887294","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1192438358","question":"著名网球运动员格拉芙是唯一曾经_________次将四项大满贯赛事冠军揽入怀中的运动员。","trueAnswer":"选项C：4、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19323&s=1192438358","version":4},{"answers":["选项A：13","选项B：14","选项C：15","选项D：16"],"mid":"1195663508","question":"1991年不满——岁的伏明霞赢得了第六届世界锦标赛跳台桂冠，成为最年轻的世界冠军并被载入《吉尼斯世界纪录大全》。","trueAnswer":"选项A：13、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19328&s=1195663508","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：3个","选项C：4个","选项D：5个"],"mid":"1190265820","question":"在2002年韩日世界杯上没有进球的有几个国家的足球队?","trueAnswer":"选项A：2个、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19436&s=1190265820","version":4},{"answers":["选项A：比赛结束","选项B：比赛暂停","选项C：比赛开始"],"mid":"1218986391","question":"F1赛车比赛中黑白方格旗的含义是","trueAnswer":"选项A：比赛结束、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19465&s=1218986391","version":4},{"answers":["选项A：不轻于800公斤（包括车手）。","选项B：不轻于600公斤（包括车手）。","选项C：不轻于400公斤（包括车手）。","选项D：不轻于200公斤（包括车手）。"],"mid":"1228831830","question":"F1比赛对赛车重量的要求是","trueAnswer":"选项B：不轻于600公斤（包括车手）。、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19466&s=1228831830","version":4},{"answers":["选项A：棋经","选项B：百变象棋谱","选项C：梦人神机","选项D：橘中秘","选项E：梅花谱"],"mid":"1204963031","question":"我国最早的象棋谱是","trueAnswer":"选项C：梦人神机、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19480&s=1204963031","version":4},{"answers":["选项A：博格坎普","选项B：古力特","选项C：范.巴斯滕","选项D：里杰卡尔德","选项E：科曼","选项B：古力特、","选项C：范.巴斯滕、"],"mid":"1195330260","question":"中国球迷耳熟能详的米兰王朝“荷兰三剑客”包括？（多选）","trueAnswer":"选项B：古力特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19489&s=1195330260","version":4},{"answers":["选项A：布冯","选项B：托尔多","选项C：巴特斯","选项D：卡恩"],"mid":"1178698372","question":"世界上身价最高的守门员是？","trueAnswer":"选项A：布冯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19490&s=1178698372","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：葡萄牙","选项C：德国","选项D：荷兰和比利时合办"],"mid":"1199101008","question":"2004年欧洲杯在哪里举行？","trueAnswer":"选项B：葡萄牙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19491&s=1199101008","version":4},{"answers":["选项A：国际米兰","选项B：基辅迪纳摩","选项C：顿涅尔克矿工","选项D：莫斯科火车头"],"mid":"1220133314","question":"乌克兰人舍甫琴科为AC米兰在2003年冠军杯决赛中攻入致胜的点球，他来自哪个俱乐部？","trueAnswer":"选项B：基辅迪纳摩、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19492&s=1220133314","version":4},{"answers":["选项A：赖恩.吉格斯","选项B：罗伊.基恩","选项C：路德.范尼斯特鲁伊","选项D：保罗.斯科尔斯"],"mid":"1198648667","question":"英超霸主曼彻斯特联队的11号球员是？","trueAnswer":"选项A：赖恩.吉格斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19493&s=1198648667","version":4},{"answers":["选项A：科比.布赖恩特","选项B：特雷西.麦克格雷迪","选项C：文斯.卡特","选项D：卡梅罗.安东尼"],"mid":"1221555726","question":"NBA新科状元，超级高中生勒布朗.詹姆斯风头甚劲。一直被拿来跟詹姆斯比较，号称他的“宿命对手”的球员是？","trueAnswer":"选项D：卡梅罗.安东尼、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19495&s=1221555726","version":4},{"answers":["选项A：成龙","选项B：李小龙","选项C：李连杰","选项D：甄子丹"],"mid":"1217873663","question":"中华武术博大精深，中国的武术家更是数不胜数，下列候选人中，是谁具有武术家身份而投身于电影拍射，被世界所公认为一代宗师，创立了截拳道。","trueAnswer":"选项B：李小龙、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19555&s=1217873663","version":4},{"answers":["选项A：郡守","选项B：知府","选项C：郡","选项D：州"],"mid":"1220847302","question":"秦汉的主要行政区是","trueAnswer":"选项C：郡、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19603&s=1220847302","version":4},{"answers":["选项A：卿卿","选项B：泣泣","选项C：唧唧"],"mid":"1227100425","question":"“我闻琵琶已叹息，又闻此语重（  ）” 是《琵琶行》中的名句。","trueAnswer":"选项C：唧唧、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19604&s=1227100425","version":4},{"answers":["选项A：君子","选项B：圣人","选项C：小人"],"mid":"1233683607","question":"子曰：“（  ）和而不同”。","trueAnswer":"选项A：君子、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19605&s=1233683607","version":4},{"answers":["选项A：奋矜","选项B：偏听","选项C：兼覆"],"mid":"1182401883","question":"荀子说，圣人应该“有兼听之明，而无（  ）之容”。","trueAnswer":"选项A：奋矜、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19606&s=1182401883","version":4},{"answers":["选项A：兰花","选项B：梅花","选项C：菊花"],"mid":"1233435057","question":"陆游词句“零落成泥碾作尘，只有香如故”写的是（  ）。","trueAnswer":"选项B：梅花、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19607&s=1233435057","version":4},{"answers":["选项A：国际米兰","选项B：巴塞罗那","选项C：爱因霍温","选项D：皇家马德里","选项E：尤文图斯","选项A：国际米兰、","选项B：巴塞罗那、","选项C：爱因霍温、"],"mid":"1215282719","question":"“外星人”罗纳尔多效力过以下哪些球队？（多选）","trueAnswer":"选项A：国际米兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19659&s=1215282719","version":4},{"answers":["选项A：86年墨西哥","选项B：90年意大利","选项C：94年美国","选项D：98年法国"],"mid":"1208670628","question":"亚平宁忧郁王子罗伯特.巴乔最黯然神伤的一刻是在世界杯决赛射失点球。此事发生在哪届世界杯？","trueAnswer":"选项B：90年意大利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19660&s=1208670628","version":4},{"answers":["选项A：犹他爵士","选项B：休斯顿火箭","选项C：圣安东尼奥马刺","选项D：洛衫矶湖人","选项B：休斯顿火箭、","选项C：圣安东尼奥马刺、"],"mid":"1187606452","question":"上世纪九十年代的NBA属于芝加哥公牛和迈克尔乔丹，除了公牛队，还有哪些球队拿过NBA总冠军？（多选）","trueAnswer":"选项B：休斯顿火箭、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19662&s=1187606452","version":4},{"answers":["选项A：加里.佩顿","选项B：奥尼尔","选项C：卡尔.马龙","选项D：科比.布赖恩特","选项E：蒂姆.邓肯","选项F：杰森.基德","选项A：加里.佩顿、","选项B：奥尼尔、","选项C：卡尔.马龙、"],"mid":"1224070526","question":"NBA2003－2004赛季的洛衫矶湖人阵中用于号称F4的四位巨星，他们是？（多选）","trueAnswer":"选项A：加里.佩顿、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19663&s=1224070526","version":4},{"answers":["选项A：洛衫矶湖人","选项B：洛衫矶快船","选项C：迈亚密热火","选项D：达拉斯小牛","选项E：圣安东尼奥马刺","选项B：洛衫矶快船、","选项C：迈亚密热火、"],"mid":"1187380128","question":"中国NBA第一人王治郅命运坎坷，他曾效力过哪些NBA球队？","trueAnswer":"选项B：洛衫矶快船、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19664&s=1187380128","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：有"],"mid":"1221727256","question":"巴特尔是第一个带上NBA总冠军戒指的中国篮球员，他跟随圣安东尼奥马刺队于2002－2003赛季取得这一荣誉，在那届总决赛中，他有没有上过场？","trueAnswer":"选项A：没有、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19665&s=1221727256","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1176342747","question":"2003年夏天涉嫌强奸案的NBA洛衫矶湖人队球星科比.布赖恩特手上有几枚总冠军戒指？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19666&s=1176342747","version":4},{"answers":["选项A：马拉多纳","选项B：贝利","选项C：罗那尔多","选项D：贝肯鲍尔"],"mid":"1196512546","question":"被称为“足球皇帝”的是？","trueAnswer":"选项D：贝肯鲍尔、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19702&s=1196512546","version":4},{"answers":["选项A：马拉多纳","选项B：贝利","选项C：罗那尔多","选项D：贝肯鲍尔"],"mid":"1175839335","question":"被称为“球王”的是？","trueAnswer":"选项B：贝利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19703&s=1175839335","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：32","选项C：36","选项D：48"],"mid":"1181258962","question":"世界杯足球赛共有几支参赛球队？","trueAnswer":"选项B：32、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19704&s=1181258962","version":4},{"answers":["选项A：棋圣","选项B：特级大师","选项C：国际大师"],"mid":"1226421459","question":"中国象棋棋手的最高称号是什么？","trueAnswer":"选项B：特级大师、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19736&s=1226421459","version":4},{"answers":["选项A：羽毛球","选项B：排球","选项C：网球"],"mid":"1238854143","question":"下面哪种球赛的场地最大？","trueAnswer":"选项C：网球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19737&s=1238854143","version":4},{"answers":["选项A：羽毛球","选项B：网球","选项C：一样大"],"mid":"1210291458","question":"网球和羽毛球哪个使用的球拍大？","trueAnswer":"选项B：网球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19738&s=1210291458","version":4},{"answers":["选项A：排球","选项B：足球","选项C：橄榄球"],"mid":"1226494788","question":"下面哪种球赛参赛人数最多？","trueAnswer":"选项C：橄榄球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19739&s=1226494788","version":4},{"answers":["选项A：篮球","选项B：冰球","选项C：手球"],"mid":"1196884688","question":"下面哪种球赛出场人数最少？","trueAnswer":"选项A：篮球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19740&s=1196884688","version":4},{"answers":["选项A：自由泳","选项B：蝶泳","选项C：游法不限"],"mid":"1196539003","question":"在自由式游泳比赛时，必须采用什么泳式？","trueAnswer":"选项C：游法不限、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19741&s=1196539003","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：印度","选项C：中国"],"mid":"1218202608","question":"相扑运动起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19742&s=1218202608","version":4},{"answers":["选项A：棒球比垒球小","选项B：上场队员不一样","选项C：垒球跑垒，棒球不跑垒"],"mid":"1196681154","question":"棒球与垒球原是同一家族，它们的区别在于：","trueAnswer":"选项A：棒球比垒球小、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19743&s=1196681154","version":4},{"answers":["选项A：界内","选项B：界外"],"mid":"1232661812","question":"放置足球球门网的地方是","trueAnswer":"选项B：界外、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19754&s=1232661812","version":4},{"answers":["选项A：门球","选项B：高尔夫球","选项C：保龄球"],"mid":"1236014372","question":"被称为“地滚球”的球类是：","trueAnswer":"选项A：门球、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19989&s=1236014372","version":4},{"answers":["选项A：东西","选项B：南北"],"mid":"1222789082","question":"国际标准田径运动场是什么朝向？","trueAnswer":"选项B：南北、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19994&s=1222789082","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：意大利","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1181861276","question":"普拉蒂尼曾经是哪个国家足球队的成员？","trueAnswer":"选项D：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20005&s=1181861276","version":4},{"answers":["选项A：伊莫拉赛道","选项B：蒙特卡罗赛道","选项C：银石赛道","选项D：马格尼赛道","选项E：蒙特利尔赛道"],"mid":"1182916423","question":"一代F1车王塞纳死于那条赛道？","trueAnswer":"选项A：伊莫拉赛道、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20132&s=1182916423","version":4},{"answers":["选项A：朱利叶斯·欧文","选项B：多尔夫·谢伊斯","选项C：张伯伦","选项D：比尔·拉塞尔"],"mid":"1180608727","question":"下列人员谁是篮球运动由老式技术风格自现代技术风格过渡时斯的球星？","trueAnswer":"选项B：多尔夫·谢伊斯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20148&s=1180608727","version":4},{"answers":["选项A：74","选项B：70","选项C：64","选项D：60","选项E：54","选项F：50"],"mid":"1187149630","question":"年龄最大的奥运会运动员是多少岁?","trueAnswer":"选项C：64、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20164&s=1187149630","version":4},{"answers":["选项A：13","选项B：10","选项C：12","选项D：11","选项E：9"],"mid":"1187442882","question":"年龄最小的奥运会运动员是多少岁?","trueAnswer":"选项A：13、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20165&s=1187442882","version":4},{"answers":["选项A：21届","选项B：22届"],"mid":"1200731197","question":"中国男子体操队首次荣获团体冠军是在第几届世界体操锦标赛中:","trueAnswer":"选项B：22届、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20219&s=1200731197","version":4},{"answers":["选项A：1959","选项B：1896","选项C：1954","选项D：1955"],"mid":"1217154243","question":"奥运会是哪年创办的?","trueAnswer":"选项B：1896、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20238&s=1217154243","version":4},{"answers":["选项A：４米","选项B：５米","选项C：６米","选项D：７米"],"mid":"1216554587","question":"限制区旧称“三秒区”，是篮球场地规定之一。但它确是经过一定的演变过程的。请问现在的限制区为多少米？","trueAnswer":"选项C：６米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20535&s=1216554587","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：美国","选项C：俄国","选项D：法国","选项E：瑞典","选项F：巴西"],"mid":"1231378005","question":"医疗体育是一种医疗性的体育锻炼，它是预防和治疗疾病的一种有效方法。请问，世界上最早应用医疗体育的国家是哪个国家？","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20536&s=1231378005","version":4},{"answers":["选项A：悉尼奥运会","选项B：亚特亚大奥运会","选项C：雅典奥运会","选项D：东京奥运会"],"mid":"1231758646","question":"中国乒乓球队在哪一次奥运会上实现了第一次“大满贯”？","trueAnswer":"选项B：亚特亚大奥运会、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20630&s=1231758646","version":4},{"answers":["选项A：1980年","选项B：1984年","选项C：1988年","选项D：1992年"],"mid":"1237968623","question":"乒乓球于哪一年进入奥运会？","trueAnswer":"选项C：1988年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20634&s=1237968623","version":4},{"answers":["选项A：米卢蒂诺维奇","选项B：施拉普纳"],"mid":"1200256392","question":"中国国家足球队邀请的第一位外籍教练是：","trueAnswer":"选项B：施拉普纳、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20653&s=1200256392","version":4},{"answers":["选项A：10米","选项B：12.8米","选项C：13.4米","选项D：15米"],"mid":"1214473581","question":"羽毛球比赛场地的长是多少米？","trueAnswer":"选项C：13.4米、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20656&s=1214473581","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：法国","选项C：乌拉圭","选项D：捷克"],"mid":"1233454467","question":"足球比赛实行金球制以后，第一支在国际大赛中被打进金球的球队是：","trueAnswer":"选项D：捷克、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20671&s=1233454467","version":4},{"answers":["选项A：范志毅","选项B：宿茂臻","选项C：郝海东","选项D：胡志军"],"mid":"1212903437","question":"1996年中国甲A最佳射手是谁？","trueAnswer":"选项B：宿茂臻、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20698&s=1212903437","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1226420160","question":"乔丹曾经获得过几次NBA最有价值球员？","trueAnswer":"选项C：5、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20699&s=1226420160","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：瑞典","选项C：美国","选项D：挪威"],"mid":"1188675610","question":"现代冬季两项是一种滑雪加射击的比赛，起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项D：挪威、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20700&s=1188675610","version":4},{"answers":["选项A：1894年","选项B：1898年","选项C：1900年","选项D：1910年"],"mid":"1221155764","question":"国际奥委会是哪一年成立的？","trueAnswer":"选项A：1894年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20701&s=1221155764","version":4},{"answers":["选项A：1964年，1972年","选项B：1984年，2000年","选项C：1980年，1996年","选项D：1972年，1996年"],"mid":"1195269043","question":"法国获得欧洲足球锦标赛冠军分别是哪两年？","trueAnswer":"选项B：1984年，2000年、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20751&s=1195269043","version":4},{"answers":["选项A：古利特","选项B：罗西","选项C：罗马里奥","选项D：尤西比奥"],"mid":"1216574877","question":"在下列足球明星中，有“独狼”称号的是？","trueAnswer":"选项C：罗马里奥、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20807&s=1216574877","version":4},{"answers":["选项A：兔子","选项B：外星人","选项C：小毛驴","选项D：风之子"],"mid":"1185956554","question":"罗那尔多有什么称号？","trueAnswer":"选项B：外星人、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20910&s=1185956554","version":4},{"answers":["选项A：乔丹","选项B：麦克拉伦","选项C：威廉姆斯","选项D：法拉利"],"mid":"1193157050","question":"2000年度F1赛车总冠军舒马赫是哪个车队的？","trueAnswer":"选项D：法拉利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21112&s=1193157050","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：11"],"mid":"1205196515","question":"中国足球甲A联赛总共办了几届？","trueAnswer":"选项A：10、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21183&s=1205196515","version":4},{"answers":["选项A：广东省梅县","选项B：辽宁省大连","选项C：广东省广莞县"],"mid":"1207874922","question":"我国足球之乡是指：","trueAnswer":"选项A：广东省梅县、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21231&s=1207874922","version":4},{"answers":["选项A：孔令辉&王涛","选项B：刘国梁&孔令辉","选项C：马林&王励勤","选项D：王涛&刘国梁"],"mid":"1197630895","question":"中国乒乓球选手中谁得过世界杯、世锦赛、奥运会的三项大满贯？","trueAnswer":"选项B：刘国梁&孔令辉、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21243&s=1197630895","version":4},{"answers":["选项A：巴金","选项B：鲁迅","选项C：老舍","选项D：郭沫若"],"mid":"1180656549","question":"曾经被提名为诺贝尔文学奖的中国作家是谁？","trueAnswer":"选项C：老舍、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21244&s=1180656549","version":4},{"answers":["选项A：曼谷","选项B：新德里","选项C：东京","选项D：雅加达"],"mid":"1182547265","question":"第一届亚运会是在哪个城市举行的？","trueAnswer":"选项A：曼谷、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21264&s=1182547265","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：阿根廷","选项C：希腊"],"mid":"1199735548","question":"第二三届世界杯足球赛是由哪国举办的？","trueAnswer":"选项A：墨西哥、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21321&s=1199735548","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：香港队","选项C：朝鲜"],"mid":"1234505757","question":"1986年世界杯足球赛预选赛中国输给哪个对手，未能出线？","trueAnswer":"选项B：香港队、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21322&s=1234505757","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英格兰","选项C：法国"],"mid":"1203168991","question":"1986年世界杯马拉多纳同哪支队比赛用“上帝之手”？","trueAnswer":"选项B：英格兰、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21323&s=1203168991","version":4},{"answers":["选项A：3名","选项B：4名","选项C：5名"],"mid":"1203927612","question":"1986年世界杯马拉多纳连过英格兰几人后进球？","trueAnswer":"选项C：5名、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21324&s=1203927612","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：巴西"],"mid":"1236292747","question":"第十四届世界杯足球赛是由哪国举办的？","trueAnswer":"选项B：意大利、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21325&s=1236292747","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：1","选项C：3"],"mid":"1199527751","question":"意大利世界杯揭幕战喀麦隆队被罚下几人？","trueAnswer":"选项A：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21326&s=1199527751","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：德国"],"mid":"1180360439","question":"第十五届世界杯足球赛是由哪国举办的？","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21327&s=1180360439","version":4},{"answers":["选项A：沙特","选项B：日本","选项C：韩国"],"mid":"1194818872","question":"美国世界杯哪支亚洲球队打入世界杯16强？","trueAnswer":"选项A：沙特、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21328&s=1194818872","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：2","选项C：1"],"mid":"1210387207","question":"美国世界杯决赛，意大利有几名球员罚失点球？","trueAnswer":"选项B：2、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21330&s=1210387207","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：意大利"],"mid":"1231450124","question":"第十六届世界杯足球赛是由哪国举办的？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21331&s=1231450124","version":4},{"answers":["选项A：5比0","选项B：4比0","选项C：3比0"],"mid":"1221374120","question":"法国世界杯希丁克率领荷兰队几比几胜韩国队？","trueAnswer":"选项A：5比0、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21332&s=1221374120","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：北京","选项C：新加坡","选项D：香港"],"mid":"1221986213","question":"第1届世界杯象棋锦标赛于1990年在什么地方举行？","trueAnswer":"选项C：新加坡、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21393&s=1221986213","version":4},{"answers":["选项A：４","选项B：８","选项C：16","选项D：３２"],"mid":"1174489595","question":"1960年，第一届欧洲国家杯决赛阶段比赛在法国举行，共有多少支代表队参加？","trueAnswer":"选项C：16、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21394&s=1174489595","version":4},{"answers":["选项A：２：１","选项B：２：０","选项C：１：２","选项D：０：２"],"mid":"1228965799","question":"1960年，第一届欧洲国家杯决赛在前苏联队和南斯拉夫队之间进行，最后比分是多少？","trueAnswer":"选项A：２：１、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21395&s=1228965799","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6","选项D：8"],"mid":"1192226012","question":"篮球比赛每队几人?","trueAnswer":"选项B：5、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21406&s=1192226012","version":4},{"answers":["选项A：尤伯杯","选项B：戴维斯杯","选项C：埃文斯杯","选项D：汤姆斯杯"],"mid":"1197442042","question":"国际女子羽毛球团体比赛的奖杯叫","trueAnswer":"选项A：尤伯杯、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21428&s=1197442042","version":4},{"answers":["选项A：更快、更高、更强","选项B：一切为了健康","选项C：焕发活力、重在参与","选项D：团结、友谊、和平"],"mid":"1212492032","question":"奥林匹克运动会的口号是","trueAnswer":"选项A：更快、更高、更强、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21436&s=1212492032","version":4},{"answers":["选项A：4枚","选项B：5枚","选项C：6枚"],"mid":"1237416306","question":"在长沙举办的第五届城运会上，杭州姑娘杨雨所获金牌数位居首位，她共获得几枚金牌？","trueAnswer":"选项B：5枚、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21458&s=1237416306","version":4},{"answers":["选项A：27","选项B：28","选项C：29","选项D：30"],"mid":"1188842976","question":"2008中国举办的是第几届奥运会","trueAnswer":"选项C：29、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21465&s=1188842976","version":4},{"answers":["选项A：伍兹","选项B：古森","选项C：奥斯汀","选项D：关学峰"],"mid":"1218753016","question":"被称为高尔夫天才的是","trueAnswer":"选项A：伍兹、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21484&s=1218753016","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：15","选项C：16","选项D：17"],"mid":"1205585772","question":"欧洲足球锦标赛至2001年已进行了多少届","trueAnswer":"选项A：11、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21485&s=1205585772","version":4},{"answers":["选项A：前锋","选项B：后卫"],"mid":"1216580247","question":"迈克尔.乔丹在芝加哥公牛担任什么位置？","trueAnswer":"选项B：后卫、","type":"体育","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21650&s=1216580247","version":4},{"answers":["选项A：《翠堤春晓》","选项B：《一曲难忘》","选项C：《音乐之声》","选项D：《雨中曲》"],"mid":"1229410691","question":"反映波兰作曲家肖邦生平的美国影片是：","trueAnswer":"选项B：《一曲难忘》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17&s=1229410691","version":4},{"answers":["选项A：冼星海、聂耳","选项B：贺绿汀、聂耳","选项C：許幸之、聂耳","选项D：麦新、聂耳","选项E：黄自、聂耳","选项F：田漢、聂耳"],"mid":"1203188739","question":"《义勇军进行曲》聂耳同谁所作的抗日歌曲？","trueAnswer":"选项F：田漢、聂耳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=23&s=1203188739","version":4},{"answers":["选项A：卡夫卡","选项B：扎米亚京","选项C：马尔克斯","选项D：拉尔斯·吉伦斯坦"],"mid":"1188190257","question":"文学史上魔幻现实主义流派的代表人物是：","trueAnswer":"选项C：马尔克斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=29&s=1188190257","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：英国","选项D：德国"],"mid":"1178186205","question":"戛纳电影节在哪国举办？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=30&s=1178186205","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：唐伯虎","选项C：柳亚子","选项D：苏曼殊","选项E：老舍","选项F：郭沫若"],"mid":"1203486285","question":"\"六一居士”是谁的别号？","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=45&s=1203486285","version":4},{"answers":["选项A：苏格兰","选项B：英国","选项C：爱尔兰","选项D：纽芬兰"],"mid":"1179086020","question":"《福尔摩斯探案集》里的“苏格兰场”在：","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=54&s=1179086020","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：李时珍"],"mid":"1235891137","question":"《本草纲目》的作者是","trueAnswer":"选项B：李时珍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=58&s=1235891137","version":4},{"answers":["选项A：强中自有强中手","选项B：西湖歌舞几时休","选项C：平明送客楚山孤","选项D：碧水东流至此回","选项E：江枫渔火对愁眠","选项F：闻说鸡鸣见日升"],"mid":"1196351135","question":"“山外青山楼外楼”在原诗《题临安邸》中的下句是：","trueAnswer":"选项B：西湖歌舞几时休、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=63&s=1196351135","version":4},{"answers":["选项A：玄慈","选项B：玄明","选项C：唐僧","选项D：玄奘","选项E：慧能"],"mid":"1227223426","question":"西游记中去西天取经的“唐三藏”的真名是：","trueAnswer":"选项D：玄奘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=81&s=1227223426","version":4},{"answers":["选项A：毕加索","选项B：凡高"],"mid":"1220917888","question":"世界名画《和平鸽》的创作者是","trueAnswer":"选项A：毕加索、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=91&s=1220917888","version":4},{"answers":["选项A：年","选项B：国","选项C：事件"],"mid":"1192589420","question":"《春秋》是按什么记事的？","trueAnswer":"选项A：年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=92&s=1192589420","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：海顿","选项C：莫扎特","选项D：肖邦","选项E：柴可夫斯基","选项F：卡拉扬"],"mid":"1194687878","question":"有“钢琴诗人”之称的是：","trueAnswer":"选项D：肖邦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=98&s=1194687878","version":4},{"answers":["选项A：顽童之交","选项B：少年之交","选项C：中年之交","选项D：忘年之交"],"mid":"1234330455","question":"“总角之交”是指：","trueAnswer":"选项B：少年之交、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=99&s=1234330455","version":4},{"answers":["选项A：《死水》","选项B：《野草》","选项C：《女神》","选项D：《红烛》"],"mid":"1204823269","question":"郭沫若的诗集是：","trueAnswer":"选项C：《女神》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=106&s=1204823269","version":4},{"answers":["选项A：勤奋","选项B：耕作","选项C：用餐","选项D：小说","选项E：交谈"],"mid":"1193406397","question":"英语“文化”一词原意是指：","trueAnswer":"选项B：耕作、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=109&s=1193406397","version":4},{"answers":["选项A：男孩","选项B：女孩","选项C：第二个孩子"],"mid":"1228512833","question":"我国古代称生什么为“弄瓦”？","trueAnswer":"选项B：女孩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=111&s=1228512833","version":4},{"answers":["选项A：耳垂","选项B：手腕","选项C：面颊"],"mid":"1181055901","question":"古语“朵颐”中的“颐”是指：","trueAnswer":"选项C：面颊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=121&s=1181055901","version":4},{"answers":["选项A：表木","选项B：讷木"],"mid":"1174505947","question":"\"华表”又叫做","trueAnswer":"选项A：表木、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=122&s=1174505947","version":4},{"answers":["选项A：十","选项B：二十"],"mid":"1232664586","question":"汉字“廿”是表示：","trueAnswer":"选项B：二十、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=128&s=1232664586","version":4},{"answers":["选项A：微小的事物","选项B：珍贵的事物","选项C：有气味的事物"],"mid":"1193159816","question":"\"一狐之腋”比喻：","trueAnswer":"选项B：珍贵的事物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=131&s=1193159816","version":4},{"answers":["选项A：不损耗","选项B：不生虫"],"mid":"1185076135","question":"\"户枢不蠹”的“不蠹”是什么意思？","trueAnswer":"选项B：不生虫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=132&s=1185076135","version":4},{"answers":["选项A：东郭","选项B：诸葛","选项C：羊舌","选项D：百里","选项E：三台","选项F：西門"],"mid":"1237501156","question":"中国虽然不是双姓大国，但还是有不少双姓，请问以下哪个不是双姓？","trueAnswer":"选项E：三台、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=133&s=1237501156","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李贺"],"mid":"1198806611","question":"我国的“诗圣”指的是：","trueAnswer":"选项B：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=141&s=1198806611","version":4},{"answers":["选项A：我禁止","选项B：这是不对的"],"mid":"1197038703","question":"否决权最初的语义是：","trueAnswer":"选项A：我禁止、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=146&s=1197038703","version":4},{"answers":["选项A：威尔第","选项B：普契尼","选项C：比才","选项D：瓦格纳"],"mid":"1200261401","question":"歌剧《茶花女》谁的作品？","trueAnswer":"选项A：威尔第、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=159&s=1200261401","version":4},{"answers":["选项A：纪传体通史","选项B：编年体通史"],"mid":"1199675551","question":"《史记》是：","trueAnswer":"选项A：纪传体通史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=162&s=1199675551","version":4},{"answers":["选项A：爱妻","选项B：侄孙韩湘","选项C：柳宗元","选项D：唐宪宗","选项E：张籍"],"mid":"1180052628","question":"唐代诗人朱庆馀的“妆罢低声问夫婿”，问的是：","trueAnswer":"选项E：张籍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=168&s=1180052628","version":4},{"answers":["选项A：太湖","选项B：洞庭湖"],"mid":"1232326266","question":"古诗云：洞庭天下水，岳阳天下楼。岳阳楼在哪座湖上？","trueAnswer":"选项B：洞庭湖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=175&s=1232326266","version":4},{"answers":["选项A：《李双双》","选项B：《洞箫横吹》","选项C：《柳堡的故事》","选项D：《达吉和她的父亲》"],"mid":"1176641377","question":"下列影片中，以歌颂少数民族新生活为题材的是：","trueAnswer":"选项D：《达吉和她的父亲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=176&s=1176641377","version":4},{"answers":["选项A：骑马","选项B：打猎","选项C：打牌"],"mid":"1208704551","question":"“三明治”的命名与什么活动有关？","trueAnswer":"选项C：打牌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=177&s=1208704551","version":4},{"answers":["选项A：国画","选项B：水粉画","选项C：水彩画","选项D：油画"],"mid":"1220407957","question":"美术作品<<开国大典>> 是一幅：","trueAnswer":"选项D：油画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=181&s=1220407957","version":4},{"answers":["选项A：《定军山》","选项B：《失空斩》","选项C：《甘露寺》","选项D：《长坂坡》","选项E：《宇宙锋》","选项F：《武圣关公》"],"mid":"1176144760","question":"下列京剧剧目不属于\"三国戏\"的是：","trueAnswer":"选项E：《宇宙锋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=189&s=1176144760","version":4},{"answers":["选项A：苏洵","选项B：苏轼","选项C：苏辙","选项D：苏舜钦"],"mid":"1181062515","question":"被称为“三苏”的北宋文学家父子中的父亲是","trueAnswer":"选项A：苏洵、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=192&s=1181062515","version":4},{"answers":["选项A：散文","选项B：小说"],"mid":"1231947698","question":"少年韩寒中学肄业却出了一本叫做《三重门》的书，这本书的体裁是：","trueAnswer":"选项B：小说、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=193&s=1231947698","version":4},{"answers":["选项A：荷马","选项B：莎士比亚","选项C：福克纳","选项D：艾略特","选项E：乔叟","选项F：但丁"],"mid":"1204167403","question":"象征主义诗歌的开山鼻祖是","trueAnswer":"选项D：艾略特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=201&s=1204167403","version":4},{"answers":["选项A：那是他的宠物","选项B：家族图腾","选项C：提倡观察","选项D：他是经验主义者"],"mid":"1208303169","question":"为什么笛卡儿指着一筐兔子说，那是他的书？","trueAnswer":"选项C：提倡观察、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=204&s=1208303169","version":4},{"answers":["选项A：司马相如","选项B：赵明诚","选项C：诸葛亮","选项D：王羲之","选项E：刘邦","选项F：刘备"],"mid":"1228926834","question":"\"东床快婿”原本是指：","trueAnswer":"选项D：王羲之、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=205&s=1228926834","version":4},{"answers":["选项A：《大众电影》杂志社","选项B：中国电影家协会"],"mid":"1215009785","question":"电影界“百花奖”的主办单位是：","trueAnswer":"选项A：《大众电影》杂志社、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=206&s=1215009785","version":4},{"answers":["选项A：经济","选项B：政治","选项C：文学","选项D：体育","选项E：历史","选项F：教育"],"mid":"1195814271","question":"“休克疗法”本是医学术语，后被引入哪一领域？","trueAnswer":"选项A：经济、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=221&s=1195814271","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：孟郊"],"mid":"1190029944","question":"“寸草春晖”是比喻父母恩情难以报答，它出自唐朝哪位诗人的诗句？","trueAnswer":"选项C：孟郊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=223&s=1190029944","version":4},{"answers":["选项A：花生","选项B：腰果","选项C：核桃"],"mid":"1182125149","question":"俗称“长生果”是指：","trueAnswer":"选项A：花生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=228&s=1182125149","version":4},{"answers":["选项A：泰山","选项B：嵩山","选项C：华山","选项D：恒山","选项E：衡山","选项F：黄山"],"mid":"1195351155","question":"唐代文学家韩愈诗中的“祝融万丈拔地起，欲见不见轻烟里。”是指：","trueAnswer":"选项E：衡山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=235&s=1195351155","version":4},{"answers":["选项A：剑诀指","选项B：怒指","选项C：英雄指","选项D：称赞指"],"mid":"1193245384","question":"京剧中4指全扣向掌心,唯独伸直大拇指的指法叫：","trueAnswer":"选项C：英雄指、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=237&s=1193245384","version":4},{"answers":["选项A：驾车","选项B：奔跑","选项C：飞行","选项D：骑马"],"mid":"1218080294","question":"在“夸父逐日”中，“夸父”是怎样追逐太阳的？","trueAnswer":"选项B：奔跑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=239&s=1218080294","version":4},{"answers":["选项A：鬼节","选项B：冥节","选项C：死人节","选项D：聪明节","选项E：寒食节","选项F：踏青节"],"mid":"1237796944","question":"我国对清明节有多种的称呼，下列哪一种不是对其的称呼？","trueAnswer":"选项E：寒食节、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=251&s=1237796944","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李清照","选项D：王之涣","选项E：李贺","选项F：岳飞"],"mid":"1225597769","question":"\"春风不度玉门关”是谁的诗句？","trueAnswer":"选项D：王之涣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=255&s=1225597769","version":4},{"answers":["选项A：六本书","选项B：一本书","选项C：造字方法"],"mid":"1182527358","question":"“六书”指的是：","trueAnswer":"选项C：造字方法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=259&s=1182527358","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：张良","选项C：韩信","选项D：项羽"],"mid":"1220028302","question":"“成也萧何，败也萧何”说的是谁的经历？","trueAnswer":"选项C：韩信、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=262&s=1220028302","version":4},{"answers":["选项A：地方民歌","选项B：王朝正声","选项C：宗庙乐歌"],"mid":"1204984456","question":"古诗的体制称为“风雅颂”，其中“颂”是指：","trueAnswer":"选项C：宗庙乐歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=263&s=1204984456","version":4},{"answers":["选项A：只有悲剧没有喜剧","选项B：只有喜剧没有悲剧","选项C：只有议论文没有小说","选项D：只有小说没有"],"mid":"1176193288","question":"最初在文学中三部曲：","trueAnswer":"选项A：只有悲剧没有喜剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=280&s=1176193288","version":4},{"answers":["选项A：西班牙内战","选项B：第一次世界大战","选项C：美西战争"],"mid":"1192937737","question":"海明威的小说《丧钟为谁而鸣》是以哪次战争为历史背景的？","trueAnswer":"选项A：西班牙内战、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=284&s=1192937737","version":4},{"answers":["选项A：捣米","选项B：打水","选项C：磨面","选项D：榨油"],"mid":"1186668406","question":"“杵臼交”多用来指不计身份而结交的朋友。这里的“杵臼”在古代是用来做什么的？","trueAnswer":"选项A：捣米、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=288&s=1186668406","version":4},{"answers":["选项A：飞走","选项B：扭动","选项C：眨眼"],"mid":"1203236970","question":"“画龙点睛”的传说中被点睛的龙会：","trueAnswer":"选项A：飞走、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=291&s=1203236970","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：司马迁","选项C：司马光","选项D：刘备"],"mid":"1214417975","question":"“初出茅庐”中的“茅庐”本意是指谁的的住处？","trueAnswer":"选项A：诸葛亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=297&s=1214417975","version":4},{"answers":["选项A：做文章","选项B：掩饰","选项C：听，同“闻”"],"mid":"1183262610","question":"“文过饰非”中“文”是指：","trueAnswer":"选项B：掩饰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=300&s=1183262610","version":4},{"answers":["选项A：《虹》","选项B：《子夜 》","选项C：《春蚕》","选项D：《蚀》","选项E：《霜叶红于二月花》","选项F：《林家铺子》"],"mid":"1179679830","question":"茅盾小说的代表作是：","trueAnswer":"选项B：《子夜 》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=309&s=1179679830","version":4},{"answers":["选项A：马雅可夫斯基","选项B：奥斯特洛夫斯基"],"mid":"1206189241","question":"《钢铁是怎样炼成的》作者是谁？","trueAnswer":"选项B：奥斯特洛夫斯基、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=316&s=1206189241","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：一个叫骥的人","选项C：牛"],"mid":"1214518183","question":"按图索骥中的“骥”本意指的是：","trueAnswer":"选项A：马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=323&s=1214518183","version":4},{"answers":["选项A：一个国家的诞生","选项B：处女泉","选项C：安达鲁的狗","选项D：党同伐异"],"mid":"1177057785","question":"下列电影中，哪一部是由达利和布努艾尔共同导演的：","trueAnswer":"选项C：安达鲁的狗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=327&s=1177057785","version":4},{"answers":["选项A：酱油","选项B：豆油","选项C：醋","选项D：酒"],"mid":"1208808708","question":"古人说的“酢”指的是今天的：","trueAnswer":"选项C：醋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=328&s=1208808708","version":4},{"answers":["选项A：通感","选项B：夸张","选项C：烘托","选项D：象征"],"mid":"1207941319","question":"“红杏枝头春意闹”属于：","trueAnswer":"选项A：通感、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=331&s=1207941319","version":4},{"answers":["选项A：中国人","选项B：英国人","选项C：美国人"],"mid":"1202266687","question":"《新人口论》的作者是哪国人？","trueAnswer":"选项A：中国人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=341&s=1202266687","version":4},{"answers":["选项A：一名大将","选项B：一只梅花鹿","选项C：皇帝之位"],"mid":"1218021672","question":"成语“秦失其鹿”中的鹿是指什么？","trueAnswer":"选项C：皇帝之位、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=347&s=1218021672","version":4},{"answers":["选项A：万里黄河绕黑山","选项B：惟见长江天际流","选项C：春风不度玉门关","选项D：白云千载空悠悠"],"mid":"1180661846","question":"\"孤帆远影碧空尽\"的下一句是什么？","trueAnswer":"选项B：惟见长江天际流、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=348&s=1180661846","version":4},{"answers":["选项A：织物经纬线区别","选项B：地球经纬度分明","选项C：泾水混，渭水清","选项D：泾水清，渭水浊"],"mid":"1184711617","question":"“泾渭分明”指的是：","trueAnswer":"选项C：泾水混，渭水清、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=350&s=1184711617","version":4},{"answers":["选项A：柏林国际电影节","选项B：威尼斯电影节","选项C：戛纳电影节"],"mid":"1221448068","question":"世界上第一个国际电影节是：","trueAnswer":"选项B：威尼斯电影节、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=359&s=1221448068","version":4},{"answers":["选项A：鲧","选项B：李冰","选项C：禹"],"mid":"1222499295","question":"“息壤”是谁用来治水的法宝？","trueAnswer":"选项A：鲧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=366&s=1222499295","version":4},{"answers":["选项A：象棋","选项B：围棋","选项C：古代象棋","选项D：国际象棋"],"mid":"1186903764","question":"“琴棋书画”中的“棋”指：","trueAnswer":"选项B：围棋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=370&s=1186903764","version":4},{"answers":["选项A：先天禀赋","选项B：少说空话","选项C：虚心好问","选项D：科学态度","选项E：勤于实践","选项F：不畏艰辛"],"mid":"1195486799","question":"爱因斯坦说自己的成功秘诀是：x+y+z=A，A表示成功，x表示艰苦劳动，y表示正确方法，z表示什么？","trueAnswer":"选项B：少说空话、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=371&s=1195486799","version":4},{"answers":["选项A：骑马","选项B：牵马而行"],"mid":"1192577126","question":"在戏曲舞台上，有的角色手执马鞭行而不舞，是象征：","trueAnswer":"选项B：牵马而行、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=380&s=1192577126","version":4},{"answers":["选项A：元春","选项B：熙凤","选项C：宝钗","选项D：探春"],"mid":"1229704172","question":"“才自精明志自高”是《红楼梦》中对谁的判词？","trueAnswer":"选项D：探春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=383&s=1229704172","version":4},{"answers":["选项A：渔夫","选项B：王后","选项C：王子"],"mid":"1217556900","question":"安徒生童话《海的女儿》里，小美人鱼变成人是为了见到谁？","trueAnswer":"选项C：王子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=387&s=1217556900","version":4},{"answers":["选项A：源自对狩猎活动的模仿","选项B：为了热闹","选项C：装饰","选项D：不容易碰伤头"],"mid":"1182179367","question":"角抵戏为什么要头戴野兽面具？","trueAnswer":"选项A：源自对狩猎活动的模仿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=390&s=1182179367","version":4},{"answers":["选项A：魏源","选项B：梁启超","选项C：严复","选项D：胡适"],"mid":"1174048611","question":"《天演论》是我国近代哪位著名的思想家翻译的？","trueAnswer":"选项C：严复、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=391&s=1174048611","version":4},{"answers":["选项A：倒拔垂杨柳","选项B：汴京城卖刀","选项C：醉打蒋门神"],"mid":"1232250726","question":"以下哪件事是《水浒》中梁山好汉武松所为？","trueAnswer":"选项C：醉打蒋门神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=394&s=1232250726","version":4},{"answers":["选项A：黄粱美梦","选项B：再接再厉","选项C：按部就班","选项D：破斧沉舟"],"mid":"1195034725","question":"下列成语中，有错别字的是：","trueAnswer":"选项D：破斧沉舟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=397&s=1195034725","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：黎族","选项C：瑶族","选项D：苗族"],"mid":"1226976362","question":"电影《刘三姐》是反映-什么民族的生活故事？","trueAnswer":"选项A：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=400&s=1226976362","version":4},{"answers":["选项A：文艺复兴时期","选项B：古希腊时期","选项C：古罗马时期","选项D：资产阶级革命时期"],"mid":"1225573236","question":"《掷铁饼者》是什么时期的作品？","trueAnswer":"选项B：古希腊时期、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=402&s=1225573236","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：孔子"],"mid":"1179166623","question":"“食色，性也”是谁说的？","trueAnswer":"选项A：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=412&s=1179166623","version":4},{"answers":["选项A：金棕榈奖","选项B：奥斯卡金像奖","选项C：金熊奖","选项D：金狮奖"],"mid":"1234253366","question":"有一尊青铜镀金像，其造型是一位手握长剑、屹立在一盘电影胶片上的健美勇士，它是：","trueAnswer":"选项B：奥斯卡金像奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=413&s=1234253366","version":4},{"answers":["选项A：汉镜高悬","选项B：唐镜高悬","选项C：秦镜高悬"],"mid":"1179717549","question":"“明镜高悬”的前身是：","trueAnswer":"选项C：秦镜高悬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=415&s=1179717549","version":4},{"answers":["选项A：仁者爱人","选项B：无为而治","选项C：法不阿贵","选项D：兼爱、非攻"],"mid":"1199875938","question":"属于儒家思想的是","trueAnswer":"选项A：仁者爱人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=417&s=1199875938","version":4},{"answers":["选项A：聊斋志异","选项B：儒林外史","选项C：钟馗捉鬼传"],"mid":"1223010200","question":"我国小说史上第一部长篇讽刺小说是：","trueAnswer":"选项B：儒林外史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=419&s=1223010200","version":4},{"answers":["选项A：《野火春风斗古城》（1943）","选项B：《南征北战》（1947）","选项C：《渡江侦察记》（1949）","选项D：《战火中的青春》（1947）"],"mid":"1204002787","question":"下列影片中，反映抗日战争时期革命斗争的是：","trueAnswer":"选项A：《野火春风斗古城》（1943）、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=423&s=1204002787","version":4},{"answers":["选项A：火药发明的作用","选项B：唐太宗驾崩的消息","选项C：李白诗文的影响力"],"mid":"1206188009","question":"“惊天动地”作为成语，原本是形容：","trueAnswer":"选项C：李白诗文的影响力、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=425&s=1206188009","version":4},{"answers":["选项A：门墙","选项B：后院墙","选项C：东墙","选项D：西墙","选项E：内隔墙"],"mid":"1209530261","question":"“祸起萧墙”的“萧墙”是家中的哪一堵墙？","trueAnswer":"选项A：门墙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=426&s=1209530261","version":4},{"answers":["选项A：放牧","选项B：放松","选项C：养性"],"mid":"1213075861","question":"成语“卑以自牧”中“牧”指的是：","trueAnswer":"选项C：养性、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=436&s=1213075861","version":4},{"answers":["选项A：《玩偶之家》","选项B：《尤里西斯》"],"mid":"1236582009","question":"易卜生曾写过：","trueAnswer":"选项A：《玩偶之家》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=438&s=1236582009","version":4},{"answers":["选项A：席勒","选项B：雪莱","选项C：歌德","选项D：舒婷","选项E：徐志摩"],"mid":"1227571111","question":"“冬天到了，春天还会远吗”语出：","trueAnswer":"选项B：雪莱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=440&s=1227571111","version":4},{"answers":["选项A：拉斐尔","选项B：高更","选项C：米罗","选项D：库尔贝","选项E：布歇","选项F：貝尼尼"],"mid":"1199907490","question":"“罗可可”艺术的代表画家是","trueAnswer":"选项E：布歇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=443&s=1199907490","version":4},{"answers":["选项A：东海","选项B：南海","选项C：黄海","选项D：渤海"],"mid":"1185989304","question":"“沧海桑田”的沧海应是：","trueAnswer":"选项A：东海、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=445&s=1185989304","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：藏族","选项C：蒙古族","选项D：满族","选项E：哈萨克族"],"mid":"1190035446","question":"著名英雄史诗《江格尔》是我国哪个民族的作品？","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=455&s=1190035446","version":4},{"answers":["选项A：风","选项B：雅","选项C：赋","选项D：颂"],"mid":"1206940095","question":"不是《诗经》分类方法的是：","trueAnswer":"选项C：赋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=459&s=1206940095","version":4},{"answers":["选项A：纪传体史书","选项B：编年体史书","选项C：纪事本末体史书","选项D：典志体史书"],"mid":"1178456013","question":"就体裁而言，正史都是：","trueAnswer":"选项A：纪传体史书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=462&s=1178456013","version":4},{"answers":["选项A：《说文解字》","选项B：《康熙字典》","选项C：《辞海》"],"mid":"1204301190","question":"我国最早的字典是：","trueAnswer":"选项A：《说文解字》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=469&s=1204301190","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝"],"mid":"1238888808","question":"杜甫的诗《江南逢李龟年》中的李龟年是哪个朝代的人？","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=471&s=1238888808","version":4},{"answers":["选项A：罗丹","选项B：罗曼·罗兰","选项C：罗素"],"mid":"1234465060","question":"《思想者》是谁的雕塑作品？","trueAnswer":"选项A：罗丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=478&s=1234465060","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：燕子","选项C：蝴蝶"],"mid":"1225992420","question":"“临风舒四翼，映水作双身”描写的是:","trueAnswer":"选项A：蜻蜓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=488&s=1225992420","version":4},{"answers":["选项A：坦克","选项B：低射","选项C：炮"],"mid":"1189447667","question":"“加农炮”的“加农”是音译词，意为：","trueAnswer":"选项C：炮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=489&s=1189447667","version":4},{"answers":["选项A：茶园","选项B：梨园","选项C：剧院","选项D：剧场"],"mid":"1219726344","question":"进行京剧表演的戏院，在清朝最早叫：","trueAnswer":"选项A：茶园、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=496&s=1219726344","version":4},{"answers":["选项A：署名权","选项B：发表权","选项C：修改权","选项D：保护作品完整权","选项E：使用权和获得报酬权出处：《大众常用法律手册》P252 大众文艺出版社","选项A：署名权、","选项C：修改权、"],"mid":"1216561712","question":"以下哪些著作权的保护期不受限制？（多选）","trueAnswer":"选项A：署名权、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=497&s=1216561712","version":4},{"answers":["选项A：吼","选项B：啸","选项C：嘶","选项D：嗥","选项E：鸣"],"mid":"1222376336","question":"形容动物的鸣叫常用一个字表示，狼的叫声应该用：","trueAnswer":"选项D：嗥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=500&s=1222376336","version":4},{"answers":["选项A：罗嗦","选项B：好骂人","选项C：口吃","选项D：好说谎"],"mid":"1235543795","question":"“期期艾艾”这个典故讲的是西汉的周昌和西晋的邓艾两个人说话时的什么毛病？","trueAnswer":"选项C：口吃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=505&s=1235543795","version":4},{"answers":["选项A：病人的名字","选项B：病人的话","选项C：病人所在地名","选项D：孙思邈的师傅","选项E：孙思邈的心上人"],"mid":"1211490548","question":"古代名医孙思邈创造了“以痛取穴”的针灸法，他把这个穴叫做“阿是穴”，这个名字源于：","trueAnswer":"选项B：病人的话、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=537&s=1211490548","version":4},{"answers":["选项A：古代书法有高度成就的人","选项B：著名作家","选项C：著名典籍"],"mid":"1230732872","question":"“书圣”最佳含义是指：","trueAnswer":"选项A：古代书法有高度成就的人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=539&s=1230732872","version":4},{"answers":["选项A：富而不显","选项B：窝囊"],"mid":"1233509217","question":"“高官骑瘦马”的意思是：","trueAnswer":"选项A：富而不显、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=551&s=1233509217","version":4},{"answers":["选项A：光辉的史册","选项B：豪放的诗词","选项C：免罪的凭证"],"mid":"1222602651","question":"古语中的“丹书铁券”是指：","trueAnswer":"选项C：免罪的凭证、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=552&s=1222602651","version":4},{"answers":["选项A：咽喉","选项B：心脏"],"mid":"1218711045","question":"“打蛇打七寸”的七寸是指：","trueAnswer":"选项B：心脏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=557&s=1218711045","version":4},{"answers":["选项A：牢房","选项B：牲口圈","选项C：院子栅栏"],"mid":"1207686484","question":"亡羊补牢中的“牢”指的是：","trueAnswer":"选项B：牲口圈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=560&s=1207686484","version":4},{"answers":["选项A：《定军山》","选项B：《渔光曲》","选项C：《祝福》","选项D：《红高梁》","选项E：《歌女红牡丹》"],"mid":"1207134338","question":"我国第一部在国际电影节上获奖的影片是：","trueAnswer":"选项B：《渔光曲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=569&s=1207134338","version":4},{"answers":["选项A：字体","选项B：墨宝","选项C：出嫁"],"mid":"1175305534","question":"古语 “待字”中，“字”的意思是指：","trueAnswer":"选项C：出嫁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=571&s=1175305534","version":4},{"answers":["选项A：水杉","选项B：红豆","选项C：银杏","选项D：枫树"],"mid":"1192485039","question":"郭沫若同志曾热情地赞美过什么树，并称其为“中国的国树”","trueAnswer":"选项C：银杏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=574&s=1192485039","version":4},{"answers":["选项A：镜头剪接","选项B：雕塑","选项C：音乐","选项D：建筑学","选项E：绘画"],"mid":"1211073032","question":"“蒙太奇”原是什么术语？","trueAnswer":"选项D：建筑学、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=576&s=1211073032","version":4},{"answers":["选项A：北京农村流行的“对口莲花落”","选项B：“唐山落子”","选项C：“奉天落子”"],"mid":"1236519778","question":"评剧起源于：","trueAnswer":"选项A：北京农村流行的“对口莲花落”、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=612&s=1236519778","version":4},{"answers":["选项A：徐戍","选项B：庞统"],"mid":"1212291155","question":"《三国演义》中的“凤雏”是谁？","trueAnswer":"选项B：庞统、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=617&s=1212291155","version":4},{"answers":["选项A：奴","选项B：婢","选项C：妣","选项D：孥"],"mid":"1217264348","question":"专指女性仆人的词是","trueAnswer":"选项B：婢、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=633&s=1217264348","version":4},{"answers":["选项A：迎春风","选项B：笑东风","选项C：笑春风","选项D：迎东风","选项E：笑西风"],"mid":"1201064940","question":"请把下列诗句填完整：“去年今日此门中，人面桃花相映红。人面不知何处是，桃花依旧_____。”","trueAnswer":"选项C：笑春风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=649&s=1201064940","version":4},{"answers":["选项A：唐三藏","选项B：祖冲之","选项C：胡适之","选项D：孟浩然"],"mid":"1179318371","question":"根据对偶要求，下列与“孙行者”不相适合的是：","trueAnswer":"选项A：唐三藏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=650&s=1179318371","version":4},{"answers":["选项A：《墙头马上》","选项B：《窦娥冤》","选项C：《西厢记》","选项D：《牡丹亭》"],"mid":"1184996964","question":"\"碧云天，黄叶地，北雁南飞\"语出：","trueAnswer":"选项C：《西厢记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=651&s=1184996964","version":4},{"answers":["选项A：卢照邻","选项B：骆宾王","选项C：杨炯","选项D：王勃"],"mid":"1213191367","question":"《藤王阁序》的作者是：","trueAnswer":"选项D：王勃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=652&s=1213191367","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：范仲淹","选项C：欧阳修","选项D：韩愈"],"mid":"1235684690","question":"从人物所处的时代角度，选出不同的一项是：","trueAnswer":"选项D：韩愈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=661&s=1235684690","version":4},{"answers":["选项A：气候","选项B：战场","选项C：房屋"],"mid":"1210216894","question":"“波谲云诡”最初是用来形容：","trueAnswer":"选项C：房屋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=668&s=1210216894","version":4},{"answers":["选项A：望帝归","选项B：望帝出"],"mid":"1177360748","question":"华表的柱头有一蹲兽，其中头朝外的叫：","trueAnswer":"选项A：望帝归、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=671&s=1177360748","version":4},{"answers":["选项A：张大千","选项B：李可染","选项C：赵无极","选项D：徐悲鸿","选项E：齐白石"],"mid":"1239176054","question":"国画《愚公移山》的作者是：","trueAnswer":"选项D：徐悲鸿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=673&s=1239176054","version":4},{"answers":["选项A：肖像画","选项B：历史画"],"mid":"1234653216","question":"法国画家大卫的《马拉之死》是一幅：","trueAnswer":"选项B：历史画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=683&s=1234653216","version":4},{"answers":["选项A：动物油","选项B：植物油","选项C：煤油","选项D：树脂"],"mid":"1208245604","question":"《楚辞》中有“兰膏照烛”一句。这里点灯用的“膏”是一种：","trueAnswer":"选项A：动物油、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=684&s=1208245604","version":4},{"answers":["选项A：米开朗基罗","选项B：贝尼尼","选项C：罗丹","选项D：达芬奇"],"mid":"1184416317","question":"著名雕塑《青铜时代》是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：罗丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=693&s=1184416317","version":4},{"answers":["选项A：历史研究","选项B：风水勘探"],"mid":"1228151235","question":"“来龙去脉”的成语产生于：","trueAnswer":"选项B：风水勘探、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=700&s=1228151235","version":4},{"answers":["选项A：《紫钗记》","选项B：《还魂记》","选项C：《南柯记》","选项D：《邯郸记》","选项E：《玉簪记》"],"mid":"1201108181","question":"以下选项中，哪项不是明代大戏剧家汤显祖创作的“临川四梦”中的一部？","trueAnswer":"选项E：《玉簪记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=705&s=1201108181","version":4},{"answers":["选项A：杨玉环","选项B：赵飞燕","选项C：西施","选项D：貂禅","选项E：王昭君"],"mid":"1190137043","question":"古代小说常用“沉鱼落雁，闭月羞花”形容女性之美，其中“闭月”是指：","trueAnswer":"选项D：貂禅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=720&s=1190137043","version":4},{"answers":["选项A：石鼓书院","选项B：嵩阳书院","选项C：岳麓书院","选项D：应天书院","选项E：东林书院"],"mid":"1199399992","question":"历史上曾有的“风声雨声读书声声声入耳，家事国事天下事事事关心”对联是在：","trueAnswer":"选项E：东林书院、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=723&s=1199399992","version":4},{"answers":["选项A：衣服穿得过多","选项B：劳动很卖力气","选项C：打仗拼死厮杀","选项D：答不出皇帝的问题"],"mid":"1228327253","question":"“汗流浃背”的典故出自西汉周勃，他 “汗流浃背”的原因是：","trueAnswer":"选项D：答不出皇帝的问题、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=727&s=1228327253","version":4},{"answers":["选项A：五行图","选项B：八卦图","选项C：龟图","选项D：龙马图"],"mid":"1203988463","question":"“河图”是指：","trueAnswer":"选项B：八卦图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=730&s=1203988463","version":4},{"answers":["选项A：缪斯","选项B：赫拉","选项C：雅典娜","选项D：阿芙洛狄特"],"mid":"1198511651","question":"在古希腊神话中，爱与美的女神叫做：","trueAnswer":"选项D：阿芙洛狄特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=733&s=1198511651","version":4},{"answers":["选项A：诗经","选项B：楚词","选项C：全唐诗","选项D：唐诗三百首","选项E：千家诗"],"mid":"1221199264","question":"我国最大的诗歌集是：","trueAnswer":"选项C：全唐诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=736&s=1221199264","version":4},{"answers":["选项A：两种弹奏方法","选项B：两种乐器","选项C：两个人","选项D：两个地名","选项E：两种植物"],"mid":"1176370015","question":"“琵琶”中的“琵”和“琶”最初指的是：","trueAnswer":"选项A：两种弹奏方法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=765&s=1176370015","version":4},{"answers":["选项A：格林童话","选项B：伊索寓言","选项C：安徒生童话"],"mid":"1187313996","question":"“守财奴”这个形象来自：","trueAnswer":"选项B：伊索寓言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=766&s=1187313996","version":4},{"answers":["选项A：牙婆","选项B：稳婆","选项C：道婆","选项D：师婆","选项E：媒婆"],"mid":"1188880786","question":"\"三姑六婆”中的“六婆”不包括:","trueAnswer":"选项C：道婆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=772&s=1188880786","version":4},{"answers":["选项A：电影","选项B：评剧","选项C：京剧","选项D：电视剧"],"mid":"1191272211","question":"新凤霞是演什么的？","trueAnswer":"选项B：评剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=782&s=1191272211","version":4},{"answers":["选项A：作家","选项B：书记员","选项C：记者"],"mid":"1219563137","question":"在我国“写字”的职业中，哪一个有自己的行业节日？","trueAnswer":"选项C：记者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=788&s=1219563137","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：美国","选项D：俄国"],"mid":"1175836296","question":"“芭蕾舞”是从哪国传进的外来语？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=794&s=1175836296","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名"],"mid":"1215076406","question":"马拉松赛跑中的“马拉松”一词是指：","trueAnswer":"选项B：地名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=813&s=1215076406","version":4},{"answers":["选项A：用泥浆来作羹汤","选项B：用羹汤来作画","选项C：不干净的羹汤"],"mid":"1223229337","question":"“尘饭涂羹”中的涂羹是说？","trueAnswer":"选项A：用泥浆来作羹汤、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=821&s=1223229337","version":4},{"answers":["选项A：奥斯丁","选项B：莎士比亚","选项C：雨果","选项D：莫泊桑"],"mid":"1217532960","question":"《奥赛罗》出自谁手？","trueAnswer":"选项B：莎士比亚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=826&s=1217532960","version":4},{"answers":["选项A：《老人与海》","选项B：《太阳照样升起》","选项C：《永别了，武器》","选项D：《乞力马扎罗的雪》","选项E：《百年孤独》"],"mid":"1232015318","question":"海明威没写过","trueAnswer":"选项E：《百年孤独》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=828&s=1232015318","version":4},{"answers":["选项A：戛纳-金棕榈","选项B：亚洲-金马","选项C：洛杉矶-奥斯卡","选项D：中国-金鸡","选项E：柏林-圣马克金狮"],"mid":"1223576905","question":"下列地点与电影奖搭配不正确的是：","trueAnswer":"选项E：柏林-圣马克金狮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=832&s=1223576905","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1202666954","question":"电影和电视的图像放映速度是否相同？","trueAnswer":"选项B：否、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=835&s=1202666954","version":4},{"answers":["选项A：音素","选项B：音节","选项C：语素","选项D：词"],"mid":"1203223888","question":"语言中最小的声音和意义的结合体称为：","trueAnswer":"选项D：词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=849&s=1203223888","version":4},{"answers":["选项A：藏北高原牧场","选项B：宁夏平原牧场","选项C：内蒙古草原牧场","选项D：新疆天山草场"],"mid":"1202151525","question":"“天苍苍，野茫茫，风吹草低见牛羊”的景观描写的是：","trueAnswer":"选项C：内蒙古草原牧场、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=850&s=1202151525","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：苏轼","选项C：柳永","选项D：杜甫"],"mid":"1238012419","question":"\"草堂留后世，诗圣著千秋\"指的是：","trueAnswer":"选项D：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=854&s=1238012419","version":4},{"answers":["选项A：川端康成","选项B：大岛渚","选项C：黑泽明","选项D：斯皮尔伯格"],"mid":"1219883726","question":"电影《罗生门》的导演是","trueAnswer":"选项C：黑泽明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=864&s=1219883726","version":4},{"answers":["选项A：黑格尔","选项B：康德","选项C：费尔巴哈","选项D：修谟"],"mid":"1215092261","question":"哲学名著《纯粹理性批判》作者是：","trueAnswer":"选项B：康德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=869&s=1215092261","version":4},{"answers":["选项A：老生","选项B：武生","选项C：花脸"],"mid":"1211481874","question":"京剧中\"净\"这个行当通称为：","trueAnswer":"选项C：花脸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=871&s=1211481874","version":4},{"answers":["选项A：那时养的猪要用绳子缚住","选项B：那时养的猪仍长着长牙","选项C：那时养猪要在猪的身上贴上标"],"mid":"1190588834","question":"豕是指猪。甲骨文中的这个字，在两撇中间多一个长点“、”，这个长点表明：","trueAnswer":"选项A：那时养的猪要用绳子缚住、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=873&s=1190588834","version":4},{"answers":["选项A：史记","选项B：左传","选项C：春秋","选项D：易经","选项E：汉书"],"mid":"1221912118","question":"我国古代《二十四史》的第一部是：","trueAnswer":"选项A：史记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=877&s=1221912118","version":4},{"answers":["选项A：巴尔扎克","选项B：福楼拜"],"mid":"1179055752","question":"小说《包法利夫人》的作者是：","trueAnswer":"选项B：福楼拜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=887&s=1179055752","version":4},{"answers":["选项A：抗战后期","选项B：解放战争后期","选项C：建国初期"],"mid":"1221452029","question":"《毛泽东选集》最早出版于","trueAnswer":"选项C：建国初期、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=906&s=1221452029","version":4},{"answers":["选项A：东北曲艺","选项B：陕北曲艺"],"mid":"1238000215","question":"“二人转”是：","trueAnswer":"选项A：东北曲艺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=916&s=1238000215","version":4},{"answers":["选项A：酸雨造成","选项B：舜的妃子的眼泪染成"],"mid":"1196271365","question":"传说中的斑竹是怎样形成的？","trueAnswer":"选项B：舜的妃子的眼泪染成、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=921&s=1196271365","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元代","选项D：明代","选项E：清代"],"mid":"1181852355","question":"《清明上河图》作于：","trueAnswer":"选项B：宋代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=922&s=1181852355","version":4},{"answers":["选项A：陶渊明","选项B：阮籍","选项C：诸葛亮","选项D：司马迁"],"mid":"1174411070","question":"“不为五斗米折腰”最早是指谁不愿为五斗米折腰？","trueAnswer":"选项A：陶渊明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=925&s=1174411070","version":4},{"answers":["选项A：司马相如","选项B：司马迁","选项C：司马光"],"mid":"1223482379","question":"我国文化史所称的“前后司马”里的“前司马”是指：","trueAnswer":"选项B：司马迁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=939&s=1223482379","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：俞伯牙","选项C：陶渊明"],"mid":"1229922119","question":"\"不为五斗米折腰\"的古代人物是：","trueAnswer":"选项C：陶渊明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=940&s=1229922119","version":4},{"answers":["选项A：狐假虎威","选项B：班门弄斧","选项C：蚍蜉撼树"],"mid":"1194824639","question":"成语“布鼓雷门”与下列哪个成语意思最相近：","trueAnswer":"选项C：蚍蜉撼树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=944&s=1194824639","version":4},{"answers":["选项A：邮局","选项B：邮资已付","选项C：邮戳"],"mid":"1181369756","question":"英文字母P.O代表什么?","trueAnswer":"选项A：邮局、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=952&s=1181369756","version":4},{"answers":["选项A：只注事物外表，不重内涵","选项B：为了赚钱不择手段","选项C：善于掩盖事物本质"],"mid":"1230654024","question":"“买椟还珠”这则成语是用来比喻有些人：","trueAnswer":"选项A：只注事物外表，不重内涵、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=954&s=1230654024","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李商隐","选项D：李龟年"],"mid":"1204191413","question":"诗句\"落花时节又逢君\"中的\"君\"指的是：","trueAnswer":"选项D：李龟年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=957&s=1204191413","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：苏东坡","选项D：杜甫","选项E：曹操"],"mid":"1218760485","question":"“明月几时有？把酒问青天。”是谁的诗词？","trueAnswer":"选项C：苏东坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=963&s=1218760485","version":4},{"answers":["选项A：抒发隐逸情怀","选项B：高扬政治理想"],"mid":"1228143961","question":"“建安风骨”的特征是：","trueAnswer":"选项B：高扬政治理想、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=964&s=1228143961","version":4},{"answers":["选项A：皇帝授命","选项B：官署名","选项C：皇帝使用过的","选项D：铸剑厂名"],"mid":"1236661923","question":"“尚方宝剑”中的“尚方”最初指的是：","trueAnswer":"选项B：官署名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=966&s=1236661923","version":4},{"answers":["选项A：《红楼梦》","选项B：《水浒传》","选项C：《三国演义》"],"mid":"1175577627","question":"我国古代人物形象最多的小说是：","trueAnswer":"选项A：《红楼梦》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=970&s=1175577627","version":4},{"answers":["选项A：夫差","选项B：勾践","选项C：伍子胥","选项D：范蠡"],"mid":"1200388260","question":"“卧薪尝胆”说的是：","trueAnswer":"选项B：勾践、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=977&s=1200388260","version":4},{"answers":["选项A：唐代诗歌","选项B：宋代诗歌","选项C：唐至清代诗歌","选项D：唐宋诗歌"],"mid":"1236333568","question":"《千家诗》收录的是：","trueAnswer":"选项D：唐宋诗歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=978&s=1236333568","version":4},{"answers":["选项A：狼影、狗声","选项B：人影、人声","选项C：人影、狗声"],"mid":"1235979306","question":"“吠影吠声”中的“影”、“声”分别指：","trueAnswer":"选项C：人影、狗声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=981&s=1235979306","version":4},{"answers":["选项A：《格林童话》","选项B：《安徒生童话》"],"mid":"1237573565","question":"“白雪公主”这个形象最早来自于：","trueAnswer":"选项A：《格林童话》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=982&s=1237573565","version":4},{"answers":["选项A：1项","选项B：2项","选项C：3项","选项D：4项"],"mid":"1185830908","question":"古代的六艺中与体育有关的有几项？","trueAnswer":"选项B：2项、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=984&s=1185830908","version":4},{"answers":["选项A：《春》","选项B：《雨》","选项C：《幻灭》","选项D：《子夜》"],"mid":"1229671117","question":"不是以“三部曲”形式出现的作品有：","trueAnswer":"选项D：《子夜》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=985&s=1229671117","version":4},{"answers":["选项A：梨花","选项B：桂花","选项C：杏花"],"mid":"1222283371","question":"请在“人闲――落，夜静春山空”的空白处填入一种花名：","trueAnswer":"选项B：桂花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=991&s=1222283371","version":4},{"answers":["选项A：金灭北宋","选项B：12道金牌催回","选项C：被冠以“莫须有”罪名"],"mid":"1199285837","question":"岳飞《满江红》词里所说的“靖康耻”是指哪件事","trueAnswer":"选项A：金灭北宋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1007&s=1199285837","version":4},{"answers":["选项A：陕西秤砣","选项B：秦官府批准的标准砝码"],"mid":"1203735641","question":"“秦权”是什么？","trueAnswer":"选项B：秦官府批准的标准砝码、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1018&s=1203735641","version":4},{"answers":["选项A：梅、兰、竹、菊","选项B：梅、松、竹、兰","选项C：梅、荷、兰、菊"],"mid":"1230354580","question":"书画作品中的\"四君子\"是指哪四种植物？","trueAnswer":"选项A：梅、兰、竹、菊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1019&s=1230354580","version":4},{"answers":["选项A：今我来思，烈马萧萧","选项B：今我来兮，烈马萧萧","选项C：今我来思，雨雪霏霏","选项D：今我来兮，雨雪霏霏"],"mid":"1232307509","question":"诗经中“昔我往矣，杨柳依依”的下句是","trueAnswer":"选项C：今我来思，雨雪霏霏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1022&s=1232307509","version":4},{"answers":["选项A：４万８千多首诗","选项B：全部出版过的诗"],"mid":"1175515525","question":"《全唐诗》收录的是唐代：","trueAnswer":"选项A：４万８千多首诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1023&s=1175515525","version":4},{"answers":["选项A：《木兰诗》","选项B：《格萨尔王》","选项C：《离骚》"],"mid":"1228469842","question":"我国古代诗歌史上被称为“双璧”的一篇是《孔雀东南飞》，另一篇是：","trueAnswer":"选项A：《木兰诗》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1027&s=1228469842","version":4},{"answers":["选项A：拉斐尔","选项B：达芬奇","选项C：米开朗琪罗","选项D：阿古斯特尔"],"mid":"1219774788","question":"著名的《大卫像》是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：米开朗琪罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1030&s=1219774788","version":4},{"answers":["选项A：惊恐异常","选项B：差距很大","选项C：气愤不已"],"mid":"1192122783","question":"成语“瞠乎其后”是用来形容：","trueAnswer":"选项B：差距很大、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1031&s=1192122783","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1183561837","question":"叶盛兰是京剧四大名旦之一吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1040&s=1183561837","version":4},{"answers":["选项A：英国《泰晤士报》","选项B：法国《费加罗报》","选项C：美国《太阳报》","选项D：德国《明镜》周刊","选项E：苏联《真理报》"],"mid":"1217560843","question":"“无冕之王”的由来与下列哪一个有关？","trueAnswer":"选项A：英国《泰晤士报》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1049&s=1217560843","version":4},{"answers":["选项A：文天祥","选项B：司马迁"],"mid":"1189939472","question":"“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”的作者是：","trueAnswer":"选项A：文天祥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1052&s=1189939472","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：藏族","选项C：回族"],"mid":"1177306818","question":"获得第五届茅盾文学奖的长篇小说《尘埃落定》的作者是阿来，他是哪族人？","trueAnswer":"选项B：藏族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1059&s=1177306818","version":4},{"answers":["选项A：冬季","选项B：春季"],"mid":"1209127512","question":"内蒙古人所说的“风季”是哪个季节？","trueAnswer":"选项B：春季、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1070&s=1209127512","version":4},{"answers":["选项A：儒家","选项B：名家"],"mid":"1222664366","question":"“名不正则言不顺”是哪家的思想？","trueAnswer":"选项A：儒家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1078&s=1222664366","version":4},{"answers":["选项A：《实践论》","选项B：《矛盾论》","选项C：《帝国主义论》","选项D：《帝国主义论》","选项E：《新民主主义论》","选项F：《整顿党的作风》","选项A：《实践论》、","选项B：《矛盾论》、","选项E：《新民主主义论》、"],"mid":"1184835847","question":"请选出毛泽东的作品。（多选）","trueAnswer":"选项A：《实践论》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1090&s=1184835847","version":4},{"answers":["选项A：神兽","选项B：神鸟","选项C：吉祥之光"],"mid":"1208615667","question":"“吉光片羽”中“吉光”指：","trueAnswer":"选项A：神兽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1096&s=1208615667","version":4},{"answers":["选项A：林琴南","选项B：林和靖"],"mid":"1223772511","question":"“梅妻鹤子”是谁的家庭状况？","trueAnswer":"选项B：林和靖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1100&s=1223772511","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：壮族","选项C：维吾尔族","选项D：蒙古族","选项E：藏族"],"mid":"1178598690","question":"“好来宝”是哪个民族的即兴诗？","trueAnswer":"选项D：蒙古族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1105&s=1178598690","version":4},{"answers":["选项A：芦苇","选项B：藤条","选项C：麻绳","选项D：皮绳"],"mid":"1208722628","question":"“韦编三绝”中的“韦”指的是：","trueAnswer":"选项D：皮绳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1126&s=1208722628","version":4},{"answers":["选项A：十","选项B：二十"],"mid":"1217770282","question":"汉字“廿”表示","trueAnswer":"选项B：二十、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1132&s=1217770282","version":4},{"answers":["选项A：阴","选项B：阳","选项C：天","选项D：地","选项E：风"],"mid":"1211551869","question":"我国古代\"八卦\"中的符号\"--\"代表","trueAnswer":"选项A：阴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1139&s=1211551869","version":4},{"answers":["选项A：水彩画","选项B：油画","选项C：水粉画","选项D：国画"],"mid":"1208152276","question":"\"工笔\"是哪种绘画形式的技法？","trueAnswer":"选项D：国画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1144&s=1208152276","version":4},{"answers":["选项A：出乎意料、耐人寻味","选项B：多以大团圆告终"],"mid":"1217578195","question":"\"欧·亨利式的结尾\"是指美国作家欧·亨利的短篇小说结局：","trueAnswer":"选项A：出乎意料、耐人寻味、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1150&s=1217578195","version":4},{"answers":["选项A：剧情用到肥皂","选项B：赞助公司出售肥皂","选项C：连续剧制作中心兼售肥皂"],"mid":"1182933984","question":"最初用“肥皂剧”命名一种连续剧是因为：","trueAnswer":"选项B：赞助公司出售肥皂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1151&s=1182933984","version":4},{"answers":["选项A：赤壁之战","选项B：长平之战","选项C：巨鹿之战","选项D：官渡之战","选项E：淝水之战"],"mid":"1190347379","question":"“破釜沉舟”这个成语出于哪次战争？","trueAnswer":"选项C：巨鹿之战、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1163&s=1190347379","version":4},{"answers":["选项A：卖马者","选项B：马","选项C：牛"],"mid":"1218919244","question":"“伯乐一顾”中的伯乐看的是什么：","trueAnswer":"选项B：马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1166&s=1218919244","version":4},{"answers":["选项A：山水画","选项B：社会风俗画"],"mid":"1211458612","question":"《清明上河图》是一幅：","trueAnswer":"选项B：社会风俗画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1174&s=1211458612","version":4},{"answers":["选项A：摔跤","选项B：划拳","选项C：比腕力"],"mid":"1211860753","question":"唐人有诗云：“城头击鼓传花枝，席上搏拳握松子”中“搏拳”的含义是：","trueAnswer":"选项B：划拳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1180&s=1211860753","version":4},{"answers":["选项A：基督以前","选项B：千年以前"],"mid":"1174684872","question":"“公元前”英文的意思是：","trueAnswer":"选项A：基督以前、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1182&s=1174684872","version":4},{"answers":["选项A：尧","选项B：舜","选项C：启","选项D：禹"],"mid":"1228145859","question":"“三过家门而不人”是哪一历史人物的故事？","trueAnswer":"选项D：禹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1187&s=1228145859","version":4},{"answers":["选项A：智慧女神","选项B：爱神与美神"],"mid":"1228691253","question":"维纳斯是希腊神话中的：","trueAnswer":"选项B：爱神与美神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1198&s=1228691253","version":4},{"answers":["选项A：秦","选项B：汉","选项C：唐"],"mid":"1176403838","question":"“博士”作为官名最早出现在：","trueAnswer":"选项A：秦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1199&s=1176403838","version":4},{"answers":["选项A：顾恺之","选项B：吴道子","选项C：张僧繇","选项D：王献之"],"mid":"1218421894","question":"“吴带当风”是形容我国唐代哪个画家的笔法？","trueAnswer":"选项B：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1200&s=1218421894","version":4},{"answers":["选项A：字意更为贴切","选项B：古代写文章的避讳","选项C：最初笔误流传至今"],"mid":"1230399356","question":"《天方夜谭》用“谭”字而不用“谈”字，原因是：","trueAnswer":"选项B：古代写文章的避讳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1208&s=1230399356","version":4},{"answers":["选项A：地方民歌","选项B：王朝正声","选项C：宗庙乐歌"],"mid":"1189363621","question":"古诗的体制称为“风雅颂”，其中“雅”指：","trueAnswer":"选项B：王朝正声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1209&s=1189363621","version":4},{"answers":["选项A：瑶姬","选项B：嫦娥","选项C：娥皇","选项D：女英","选项E：女娲"],"mid":"1212658233","question":"传说中的巫山神女名叫","trueAnswer":"选项A：瑶姬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1210&s=1212658233","version":4},{"answers":["选项A：《左传》","选项B：《左氏传》","选项C：《春秋》","选项D：《春秋左氏传》"],"mid":"1190485420","question":"我国历史上第一部编年体史书是？","trueAnswer":"选项C：《春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1211&s=1190485420","version":4},{"answers":["选项A：鲸鱼","选项B：不是","选项C：不是鱼"],"mid":"1174772047","question":"在逻辑上“鲸鱼不是鱼”这句话中的系词是","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1214&s=1174772047","version":4},{"answers":["选项A：阮玲玉","选项B：王人美","选项C：上官云珠","选项D：张瑞芳","选项E：胡蝶"],"mid":"1228213813","question":"中国无声影片的最高峰《神女》是谁的代表作？","trueAnswer":"选项A：阮玲玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1222&s=1228213813","version":4},{"answers":["选项A：二十岁","选项B：七十岁","选项C：三十岁","选项D：五十岁"],"mid":"1226351750","question":"“知天命”代指什么年纪 ？","trueAnswer":"选项D：五十岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1224&s=1226351750","version":4},{"answers":["选项A：人格的外圆内方","选项B：天圆地方"],"mid":"1228495568","question":"天坛南方北圆，象征什么？","trueAnswer":"选项B：天圆地方、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1225&s=1228495568","version":4},{"answers":["选项A：无可奈何花落去","选项B：相逢一笑泯恩仇","选项C：东边日出西边雨","选项D：双手推开床前月"],"mid":"1224145978","question":"“似曾相识燕归来”的上一句是：","trueAnswer":"选项A：无可奈何花落去、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1226&s=1224145978","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：唐太宗","选项C：唐明皇","选项D：元世祖","选项E：乾隆"],"mid":"1218600459","question":"“金屋藏娇”的故事与哪一位皇帝有关？","trueAnswer":"选项A：汉武帝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1233&s=1218600459","version":4},{"answers":["选项A：身躯","选项B：绳子","选项C：长矛","选项D：剑"],"mid":"1229114661","question":"古书中男子手里常握有“三尺”，请问它指什么？","trueAnswer":"选项D：剑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1234&s=1229114661","version":4},{"answers":["选项A：大学","选项B：孟子","选项C：论语"],"mid":"1194979458","question":"成语“三人行，必有我师”、“敏而好学，不耻下问”出自：","trueAnswer":"选项C：论语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1236&s=1194979458","version":4},{"answers":["选项A：李莫愁","选项B：金庸","选项C：元好问","选项D：温庭筠","选项E：李商隐"],"mid":"1208909206","question":"“问世间，情是何物，直教生死相许”语出：","trueAnswer":"选项C：元好问、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1238&s=1208909206","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：关羽","选项C：包拯"],"mid":"1188518975","question":"最初与“马上”这个词有关的人是：","trueAnswer":"选项C：包拯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1244&s=1188518975","version":4},{"answers":["选项A：《最后的晚餐》","选项B：《蒙娜丽莎》","选项C：《大浴女》","选项D：《塔希提少女》","选项E：《向日葵》","选项F：《和平》","选项A：《最后的晚餐》、"],"mid":"1210028780","question":"下列作品中属于达·芬奇的有（多选）","trueAnswer":"选项A：《最后的晚餐》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1253&s=1210028780","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：美国"],"mid":"1206526059","question":"“奥斯卡金像奖”是哪个国家的奖项？","trueAnswer":"选项C：美国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1254&s=1206526059","version":4},{"answers":["选项A：羊","选项B：大雁","选项C：鸡","选项D：鸭"],"mid":"1185668488","question":"“轻于鸿毛”中的鸿毛是哪种动物的毛？","trueAnswer":"选项B：大雁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1261&s=1185668488","version":4},{"answers":["选项A：韩非子、蓝采和、何翠姑、汉钟离","选项B：蓝采和、何仙姑、韩非子、汉钟离","选项C：韩湘子、蓝采和、何仙姑、红孩儿","选项D：韩湘子、蓝采和、何仙姑、汉钟离"],"mid":"1195947671","question":"“八仙过海”中的八仙除铁拐李、张果老、吕洞宾、曹国舅外还有：","trueAnswer":"选项D：韩湘子、蓝采和、何仙姑、汉钟离、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1263&s=1195947671","version":4},{"answers":["选项A：群英会","选项B：借东风","选项C：华容道"],"mid":"1225691206","question":"下列典故，不是发生在“赤壁之战”前后的是：","trueAnswer":"选项A：群英会、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1265&s=1225691206","version":4},{"answers":["选项A：武功招数","选项B：佛偈","选项C：神话传说","选项D：《易经》爻（音“摇”）辞"],"mid":"1228696766","question":"“亢龙有悔”本为 ：","trueAnswer":"选项D：《易经》爻（音“摇”）辞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1268&s=1228696766","version":4},{"answers":["选项A：科幻小说之父","选项B：侦探小说之父"],"mid":"1178034338","question":"法国作家儒勒·凡尔纳被称为：","trueAnswer":"选项A：科幻小说之父、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1274&s=1178034338","version":4},{"answers":["选项A：豪放派","选项B：婉约派"],"mid":"1224683166","question":"“奉旨填词柳三变”属于：","trueAnswer":"选项B：婉约派、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1280&s=1224683166","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：王维"],"mid":"1220366225","question":"被称为“诗圣”的唐代诗人为：","trueAnswer":"选项B：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1281&s=1220366225","version":4},{"answers":["选项A：肇庆","选项B：重庆"],"mid":"1176964827","question":"“双喜临门”是我国哪个省市的名字？","trueAnswer":"选项B：重庆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1287&s=1176964827","version":4},{"answers":["选项A：一个女神","选项B：许多女神的统称"],"mid":"1199545016","question":"“缪斯女神”是：","trueAnswer":"选项B：许多女神的统称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1291&s=1199545016","version":4},{"answers":["选项A：邱吉尔","选项B：杜鲁门","选项C：罗斯福","选项D：杜勒斯"],"mid":"1230353519","question":"发表著名的“铁幕演说”的是：","trueAnswer":"选项A：邱吉尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1293&s=1230353519","version":4},{"answers":["选项A：无心肝的人","选项B：螃蟹","选项C：虾","选项D：喜鹊"],"mid":"1228574639","question":"“无肠公子”是什么的代称？","trueAnswer":"选项B：螃蟹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1299&s=1228574639","version":4},{"answers":["选项A：评书、弹唱","选项B：评话、弹唱","选项C：评话、弹词"],"mid":"1186475901","question":"\"苏州评弹\"是哪两种表演形式的统称？","trueAnswer":"选项C：评话、弹词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1300&s=1186475901","version":4},{"answers":["选项A：蒲松龄","选项B：曹雪芹"],"mid":"1219764603","question":"“婴宁”是谁笔下的人物","trueAnswer":"选项A：蒲松龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1302&s=1219764603","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：武则天","选项C：唐玄宗","选项D：宋太宗","选项E：明太祖"],"mid":"1210596379","question":"科举考试中把考生的姓名糊没称“弥封”，它初始于：","trueAnswer":"选项B：武则天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1305&s=1210596379","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名"],"mid":"1200600620","question":"“席梦思”三个字源于什么？","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1307&s=1200600620","version":4},{"answers":["选项A：费雯丽","选项B：英格丽·褒曼"],"mid":"1216116632","question":"《卡萨布兰卡》由谁主演？","trueAnswer":"选项B：英格丽·褒曼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1315&s=1216116632","version":4},{"answers":["选项A：梁启超","选项B：康有为","选项C：秋瑾"],"mid":"1222973864","question":"最早把“体育”一词介绍到中国来的人是：","trueAnswer":"选项B：康有为、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1317&s=1222973864","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：狮子","选项C：老虎"],"mid":"1233181787","question":"“斯芬克斯之谜”中的“斯芬克斯”的身躯是：","trueAnswer":"选项B：狮子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1331&s=1233181787","version":4},{"answers":["选项A：海盗","选项B：官僚","选项C：猎人","选项D：科学家"],"mid":"1205609643","question":"“维京人”的身份是：","trueAnswer":"选项A：海盗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1332&s=1205609643","version":4},{"answers":["选项A：《红夹竹桃》","选项B：《新月集》","选项C：《飞鸟集》","选项D：《吉檀迦利》"],"mid":"1181715045","question":"印度作家、诗人泰戈尔的主要诗集不包括：","trueAnswer":"选项A：《红夹竹桃》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1336&s=1181715045","version":4},{"answers":["选项A：精密","选项B：聪慧","选项C：深刻","选项D：善辩","选项E：有修养"],"mid":"1225433959","question":"英国科学家培根说过：“读史使人明智”，“哲理使人（）”。","trueAnswer":"选项C：深刻、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1337&s=1225433959","version":4},{"answers":["选项A：岳阳楼","选项B：黄鹤楼","选项C：鹳雀楼"],"mid":"1209217340","question":"唐代王之涣诗曰“欲穷千里目，更上一层楼。”他这里说的楼是：","trueAnswer":"选项C：鹳雀楼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1339&s=1209217340","version":4},{"answers":["选项A：乐谱","选项B：中药配方口诀","选项C：做汤的菜谱","选项D：汤圆叫卖歌","选项E：温泉地区民歌"],"mid":"1199867504","question":"汤头歌诀是","trueAnswer":"选项B：中药配方口诀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1344&s=1199867504","version":4},{"answers":["选项A：阿拉伯人","选项B：印度人","选项C：中国人","选项D：波斯人"],"mid":"1216470039","question":"“阿里巴巴与四十大盗”的故事里，讲的“阿里巴巴”是哪国人","trueAnswer":"选项D：波斯人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1351&s=1216470039","version":4},{"answers":["选项A：小牛","选项B：小孩牵的牛","选项C：小孩牵人假扮的牛","选项D：小孩牵的小牛"],"mid":"1211892794","question":"“孺子牛”原指","trueAnswer":"选项C：小孩牵人假扮的牛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1357&s=1211892794","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：回族","选项C：蒙古族","选项D：藏族"],"mid":"1176677785","question":"叙事长诗《格萨尔王传》是我国哪一民族同胞世代创造的艺术精品？","trueAnswer":"选项D：藏族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1366&s=1176677785","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：米开朗奇罗","选项C：拉斐尔","选项D：伦博朗"],"mid":"1208833943","question":"名画《最后的晚餐》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：达·芬奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1368&s=1208833943","version":4},{"answers":["选项A：桂花","选项B：山园小梅","选项C：月季","选项D：牡丹"],"mid":"1218006759","question":"“众芳摇落独暄妍，占尽风情向小园。疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。”形容的花是","trueAnswer":"选项D：牡丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1369&s=1218006759","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：韩愈","选项C：李白","选项D：曾巩"],"mid":"1227979896","question":"被苏轼赞为“诗中有画，画中有诗”的是谁？","trueAnswer":"选项A：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1371&s=1227979896","version":4},{"answers":["选项A：李觯","选项B：高翔","选项C：李兴","选项D：罗聘"],"mid":"1218115280","question":"清代画派才子\"扬州八怪\"不抱括以下哪人？","trueAnswer":"选项C：李兴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1377&s=1218115280","version":4},{"answers":["选项A：太阳氏","选项B：取火氏","选项C：火农氏","选项D：燧人氏"],"mid":"1233398427","question":"中国神话中相传谁人发明\"钻木取火\"？","trueAnswer":"选项D：燧人氏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1378&s=1233398427","version":4},{"answers":["选项A：大寿之喜","选项B：新婚之喜","选项C：诞下男婴","选项D：诞下女婴"],"mid":"1207931419","question":"弄瓦之喜是指什么喜事？","trueAnswer":"选项D：诞下女婴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1379&s=1207931419","version":4},{"answers":["选项A：梁楷","选项B：郑板桥","选项C：黄公望","选项D：沈周"],"mid":"1231061741","question":"国画名品《泼墨仙人》是谁的作品","trueAnswer":"选项A：梁楷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1380&s=1231061741","version":4},{"answers":["选项A：风","选项B：火","选项C：水","选项D：地"],"mid":"1201536005","question":"八卦中的“离”卦是指？","trueAnswer":"选项B：火、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1382&s=1201536005","version":4},{"answers":["选项A：钟楼怪人","选项B：悲惨世界","选项C：幻想时代","选项D：巴黎圣母院"],"mid":"1225811242","question":"法国大文豪雨果在写完哪作品后发了一封只有问号和收到一封只有感叹号的电报？","trueAnswer":"选项B：悲惨世界、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1385&s=1225811242","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：杜甫","选项C：辛弃疾","选项D：李白"],"mid":"1232431105","question":"诗名\"蓦然回首，那人却在灯火栏栅处\"出自哪个人？","trueAnswer":"选项C：辛弃疾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1387&s=1232431105","version":4},{"answers":["选项A：小说家","选项B：纵横家","选项C：文学家","选项D：阴阳家"],"mid":"1181043433","question":"以下哪家不属于\"十家\"？","trueAnswer":"选项C：文学家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1388&s=1181043433","version":4},{"answers":["选项A：姐妹","选项B：朋友","选项C：同事","选项D：无关系"],"mid":"1238718145","question":"香港艺人陈慧琳和陈慧珊是什么关系","trueAnswer":"选项C：同事、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1390&s=1238718145","version":4},{"answers":["选项A：优秀","选项B：稻穗","选项C：锥尖","选项D：聪明"],"mid":"1211088400","question":"成语\"脱颖而出\"的颖是什么意思","trueAnswer":"选项C：锥尖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1396&s=1211088400","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：韩愈","选项C：李商隐","选项D：杜甫"],"mid":"1193721978","question":"《自京赴奉先县咏怀五百字》是哪位诗人的名作？","trueAnswer":"选项D：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1398&s=1193721978","version":4},{"answers":["选项A：沈括","选项B：刘徽","选项C：宋应星","选项D：钟观光"],"mid":"1220451545","question":"我国最早的工艺百科全书的作者是谁","trueAnswer":"选项C：宋应星、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1399&s=1220451545","version":4},{"answers":["选项A：彝族","选项B：白族","选项C：壮族","选项D：苗族"],"mid":"1216376913","question":"电影《刘三姐》是反映什么民族的生活故事？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1400&s=1216376913","version":4},{"answers":["选项A：龚自珍","选项B：梁启超","选项C：黄遵宪","选项D：康有为"],"mid":"1178989985","question":"谁被称为\"诗界革命的旗帜\"？","trueAnswer":"选项C：黄遵宪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1405&s=1178989985","version":4},{"answers":["选项A：不死","选项B：隐身","选项C：透视","选项D：变身为破坏之王","选项E：施展魔法","选项F：掌握炼金术"],"mid":"1227788292","question":"《指环王》中的指环可以让人？","trueAnswer":"选项B：隐身、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1409&s=1227788292","version":4},{"answers":["选项A：吹笛子","选项B：弹竖琴","选项C：施魔法","选项D：什么也没做"],"mid":"1193904687","question":"在《哈利波特》电影中，哈利是如何逃避三头大狗而进入地穴的？","trueAnswer":"选项D：什么也没做、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1411&s=1193904687","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6","选项D：7","选项E：8"],"mid":"1178108007","question":"桃谷仙人一共有几个?","trueAnswer":"选项C：6、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1412&s=1178108007","version":4},{"answers":["选项A：匈牙利","选项B：俄国","选项C：法国","选项D：中国"],"mid":"1188464052","question":"“生命诚可贵，爱情价更高”作者是哪国人？","trueAnswer":"选项A：匈牙利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1435&s=1188464052","version":4},{"answers":["选项A：菜名","选项B：菜谱名","选项C：地名","选项D：官名","选项E：人名"],"mid":"1225539815","question":"名菜“宫保鸡丁”中的“宫保”本意指什么？","trueAnswer":"选项D：官名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1438&s=1225539815","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李商隐","选项C：王维","选项D：欧阳修"],"mid":"1221498231","question":"“蓝田日暖玉生烟”这句诗的原作者是谁","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1439&s=1221498231","version":4},{"answers":["选项A：《八十天环游地球》","选项B：《火星公主》","选项C：《海底两万里》","选项D：《神秘岛》","选项E：《地心游记》"],"mid":"1191595097","question":"请问下列小说中哪些不是凡尔纳的作品","trueAnswer":"选项B：《火星公主》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1440&s=1191595097","version":4},{"answers":["选项A：格林","选项B：安徒生"],"mid":"1194513812","question":"《白雪公主》的作者是谁","trueAnswer":"选项A：格林、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1448&s=1194513812","version":4},{"answers":["选项A：交换码","选项B：输入码","选项C：字形码","选项D：国标码"],"mid":"1187093396","question":"汉字的外码又称","trueAnswer":"选项B：输入码、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1450&s=1187093396","version":4},{"answers":["选项A：毕加索","选项B：达·芬奇","选项C：伦勃朗"],"mid":"1205305978","question":"油画《最后的晚餐》作者是：","trueAnswer":"选项B：达·芬奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1457&s=1205305978","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1218585959","question":"“江州司马青衫湿”中的“青衫”是指黑色的衣衫，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1461&s=1218585959","version":4},{"answers":["选项A：不知细叶谁裁出，二月春风似剪刀","选项B：接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红","选项C：绿荫不减来时路，添得黄鹂四五声","选项D：扬花榆荚无才思，惟解漫天作雪飞"],"mid":"1193542467","question":"下列哪句诗与“小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头”出自同一作者？","trueAnswer":"选项B：接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1464&s=1193542467","version":4},{"answers":["选项A：对食品的统称","选项B：对农业的统称","选项C：对经济的统称","选项D：对养殖业的统称"],"mid":"1207488665","question":"“食货”二字在我国古时代表什么意思？","trueAnswer":"选项C：对经济的统称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1469&s=1207488665","version":4},{"answers":["选项A：武侠","选项B：言情","选项C：战争","选项D：伦理","选项E：历史"],"mid":"1238798163","question":"由成语“墙头马上”的原意可知，元朝白朴所著的《墙头马上》属于什么类型的杂剧？","trueAnswer":"选项B：言情、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1473&s=1238798163","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：郭沫若","选项C：茅盾"],"mid":"1214388508","question":"“哀其不幸，怒其不争”一语最早见于谁的文章","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1475&s=1214388508","version":4},{"answers":["选项A：黑色的龙","选项B：红色的马","选项C：深海的巨蚌","选项D：山中的巨蟒"],"mid":"1224787397","question":"“探骊得珠”一般用以指能抓住要点，得到精蕴。这里的“骊”是指：","trueAnswer":"选项A：黑色的龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1478&s=1224787397","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：刑法名","选项D：刑具名","选项E：书名"],"mid":"1198330642","question":"“法西斯”这个词由什么演化而来？","trueAnswer":"选项D：刑具名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1479&s=1198330642","version":4},{"answers":["选项A：曲艺","选项B：杂技","选项C：戏剧","选项D：歌舞"],"mid":"1210186195","question":"我国最早的表演艺术是：","trueAnswer":"选项B：杂技、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1481&s=1210186195","version":4},{"answers":["选项A：容国团","选项B：朱建华","选项C：许海峰","选项D：郎平","选项E：聂卫平"],"mid":"1184981525","question":"“人生能有几回搏”这句名言最初出自哪位运动员？","trueAnswer":"选项A：容国团、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1482&s=1184981525","version":4},{"answers":["选项A：京剧","选项B：豫剧","选项C：粤剧","选项D：川剧"],"mid":"1196267960","question":"“变脸”是哪个剧种的绝活？","trueAnswer":"选项D：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1486&s=1196267960","version":4},{"answers":["选项A：罗","选项B：缎","选项C：纱","选项D：绫"],"mid":"1201569191","question":"曾被陆游形容为“举之若无，裁以为衣，真若烟雾”的丝织物是一种：","trueAnswer":"选项C：纱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1501&s=1201569191","version":4},{"answers":["选项A：猪皮或马皮","选项B：胶皮","选项C：塑料","选项D：驴皮或牛皮"],"mid":"1176281336","question":"皮影戏中的皮影人物一般是用什么材料制成的？","trueAnswer":"选项D：驴皮或牛皮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1511&s=1176281336","version":4},{"answers":["选项A：天王送子图","选项B：清明上河图","选项C：溪山行旅图"],"mid":"1208956943","question":"吴道子的作品是：","trueAnswer":"选项A：天王送子图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1530&s=1208956943","version":4},{"answers":["选项A：得志后每顿饭都价值千金","选项B：以千金来报答他人的恩惠","选项C：把和自己吃过饭的人都视为知己"],"mid":"1233107322","question":"一饭千金源于韩信：","trueAnswer":"选项B：以千金来报答他人的恩惠、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1533&s=1233107322","version":4},{"answers":["选项A：金农","选项B：宋徽宗"],"mid":"1208020380","question":"“瘦金体”由谁所创？","trueAnswer":"选项B：宋徽宗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1537&s=1208020380","version":4},{"answers":["选项A：青衣","选项B：花旦","选项C：彩旦"],"mid":"1211350810","question":"京剧中，饰演性格活泼、开朗的青年女性的应是：","trueAnswer":"选项B：花旦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1545&s=1211350810","version":4},{"answers":["选项A：太上老君","选项B：观音菩萨","选项C：摩西","选项D：惠能和尚"],"mid":"1215794564","question":"民间故事“八仙过海”中的“八仙”和谁属一教派？","trueAnswer":"选项A：太上老君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1548&s=1215794564","version":4},{"answers":["选项A：六月","选项B：七月","选项C：八月"],"mid":"1187858127","question":"被称为荷月的月份是：","trueAnswer":"选项A：六月、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1553&s=1187858127","version":4},{"answers":["选项A：李商隐和杜牧","选项B：李白和杜甫"],"mid":"1177602762","question":"中国诗歌史上雄视今古的“双子星座”指的是：","trueAnswer":"选项B：李白和杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1556&s=1177602762","version":4},{"answers":["选项A：雅典娜","选项B：朱庇特","选项C：蚩尤","选项D：黑天"],"mid":"1229264981","question":"下列人物中，哪一个是罗马神话中的神？","trueAnswer":"选项B：朱庇特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1562&s=1229264981","version":4},{"answers":["选项A：圣桑","选项B：比才","选项C：德彪西"],"mid":"1210976979","question":"歌剧《卡门》是哪位作曲家的作品？","trueAnswer":"选项B：比才、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1566&s=1210976979","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：美国","选项D：俄国"],"mid":"1223165757","question":"\"沙龙”Salon是从哪国传进的外来语？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1571&s=1223165757","version":4},{"answers":["选项A：虾","选项B：奔马"],"mid":"1180768033","question":"徐悲鸿以画什么闻名世界？","trueAnswer":"选项B：奔马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1577&s=1180768033","version":4},{"answers":["选项A：专门用于幻灯投影的地图","选项B：有符号标记，无文字的地图"],"mid":"1197481582","question":"有一种叫做“暗射地图”的地图是指：","trueAnswer":"选项B：有符号标记，无文字的地图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1582&s=1197481582","version":4},{"answers":["选项A：王蒙","选项B：张贤亮"],"mid":"1213825755","question":"《灵与肉》的作者是：","trueAnswer":"选项B：张贤亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1592&s=1213825755","version":4},{"answers":["选项A：张旭","选项B：钟鳐","选项C：王羲之","选项D：张芝","选项E：怀素"],"mid":"1190072266","question":"\"草圣”是指哪位书法家？","trueAnswer":"选项A：张旭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1593&s=1190072266","version":4},{"answers":["选项A：王绩","选项B：王勃","选项C：王维","选项D：王之焕"],"mid":"1190597393","question":"“初唐四杰”中有：","trueAnswer":"选项B：王勃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1599&s=1190597393","version":4},{"answers":["选项A：太平天国后期","选项B：洋务运动","选项C：清末预备立宪","选项D：戊戌变法"],"mid":"1224204652","question":"《资政新篇》是哪一时期的纲领性文件？","trueAnswer":"选项A：太平天国后期、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1600&s=1224204652","version":4},{"answers":["选项A：晏殊","选项B：李商隐"],"mid":"1211752585","question":"“身无彩凤双飞翼，心有灵犀一点通”是哪一个诗人的诗句？","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1613&s=1211752585","version":4},{"answers":["选项A：《睡莲》","选项B：《蒙娜丽莎》","选项C：《向日葵》"],"mid":"1226318016","question":"法国印象主义画家梵高的名作之一是：","trueAnswer":"选项C：《向日葵》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1615&s=1226318016","version":4},{"answers":["选项A：小阳春","选项B：长关"],"mid":"1192539080","question":"“十月”又称：","trueAnswer":"选项A：小阳春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1616&s=1192539080","version":4},{"answers":["选项A：江苏","选项B：浙江","选项C：安徽","选项D：福建"],"mid":"1175783653","question":"“黄梅戏”是哪个省的地方戏？","trueAnswer":"选项C：安徽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1623&s=1175783653","version":4},{"answers":["选项A：铺陈","选项B：联想","选项C：比喻"],"mid":"1176439233","question":"在《诗经》的主要表现手法中，“兴”是指：","trueAnswer":"选项B：联想、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1625&s=1176439233","version":4},{"answers":["选项A：王羲之","选项B：顾恺之","选项C：陶潜","选项D：吴道子","选项E：阎立本"],"mid":"1220531808","question":"《洛神赋图》是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：顾恺之、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1630&s=1220531808","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1239170001","question":"“辅车相依”中的“辅”也是一种车吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1652&s=1239170001","version":4},{"answers":["选项A：石墩","选项B：铜锤","选项C：斧子","选项D：铁棍"],"mid":"1233520200","question":"“运斤成风”比喻技艺神异，手法熟练，这个“斤”字是指：","trueAnswer":"选项C：斧子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1657&s=1233520200","version":4},{"answers":["选项A：炎炎夏日","选项B：夏去秋来","选项C：春去夏来","选项D：秋去冬来"],"mid":"1216014120","question":"什么时候适合用“七月流火”来形容？","trueAnswer":"选项B：夏去秋来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1662&s=1216014120","version":4},{"answers":["选项A：杭州某地","选项B：山东某地","选项C：代指中国"],"mid":"1176831828","question":"李贺《梦天》诗云：“遥望齐州九点烟，一泓海水杯中泻。”这里“齐州”是指哪里？","trueAnswer":"选项C：代指中国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1665&s=1176831828","version":4},{"answers":["选项A：长江","选项B：黄河","选项C：珠江","选项D：鸭绿江","选项E：黑龙江"],"mid":"1190979357","question":"“一衣带水”的水是指哪条河流？","trueAnswer":"选项A：长江、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1675&s=1190979357","version":4},{"answers":["选项A：生宣","选项B：熟宣"],"mid":"1196245185","question":"宜于书法及写意画的宣纸是","trueAnswer":"选项A：生宣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1678&s=1196245185","version":4},{"answers":["选项A：弹词","选项B：道情","选项C：鼓词","选项D：牌子曲","选项E：琴书"],"mid":"1204941461","question":"《四世同堂》主题区《重整河山待后生》属于哪一种曲艺形式？","trueAnswer":"选项C：鼓词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1679&s=1204941461","version":4},{"answers":["选项A：罗亭","选项B：父与子","选项C：猎人笔记","选项D：叶普盖尼·奥涅金"],"mid":"1210141127","question":"在下列作品中，哪一部小说塑造了俄国文学史上第一个\"多余人\"的形象？","trueAnswer":"选项D：叶普盖尼·奥涅金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1682&s=1210141127","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：王安忆","选项C：池莉"],"mid":"1226990089","question":"下列人物中没有写过《长恨歌》的是：","trueAnswer":"选项C：池莉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1683&s=1226990089","version":4},{"answers":["选项A：天经地义","选项B：天昏地暗","选项C：天地玄黄"],"mid":"1238056545","question":"“天字第一号”的来源是：","trueAnswer":"选项C：天地玄黄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1692&s=1238056545","version":4},{"answers":["选项A：卡西莫多","选项B：沙威"],"mid":"1231277264","question":"《悲惨世界》中的人物是？","trueAnswer":"选项B：沙威、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1693&s=1231277264","version":4},{"answers":["选项A：吉祥如意","选项B：新年快乐","选项C：你真漂亮","选项D：佛保佑你"],"mid":"1202940078","question":"藏历新年，人们见面时都要说“扎西德勒”是什么意思？","trueAnswer":"选项A：吉祥如意、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1694&s=1202940078","version":4},{"answers":["选项A：罗马神话中的魔鬼","选项B：希腊神话中的女妖"],"mid":"1221595956","question":"斯芬克斯之谜中的“斯芬克斯”是指：","trueAnswer":"选项B：希腊神话中的女妖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1698&s=1221595956","version":4},{"answers":["选项A：《玻璃樽》","选项B：《上一当》","选项C：《一个都不能少》","选项D：《海鹰》","选项E：《苗苗》","选项F：《凤凰琴》","选项A：《玻璃樽》、","选项B：《上一当》、","选项C：《一个都不能少》、","选项D：《海鹰》、","选项E：《苗苗》、"],"mid":"1219624900","question":"请选出有关教育题材的电影。（多选）","trueAnswer":"选项A：《玻璃樽》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1699&s=1219624900","version":4},{"answers":["选项A：《敌营十八年》","选项B：《渴望》","选项C：《寻找回来的世界》"],"mid":"1202118086","question":"我国第一部电视连续剧是：","trueAnswer":"选项A：《敌营十八年》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1719&s=1202118086","version":4},{"answers":["选项A：大米","选项B：谷子","选项C：高梁","选项D：麦子"],"mid":"1218625864","question":"“春种一粒粟”中的粟指：","trueAnswer":"选项B：谷子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1730&s=1218625864","version":4},{"answers":["选项A：唐代一位诗人","选项B：一种官职","选项C：唐代一位高僧"],"mid":"1179010104","question":"\"司空见惯\"中的\"司空\"是指：","trueAnswer":"选项B：一种官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1733&s=1179010104","version":4},{"answers":["选项A：柳永","选项B：晏殊","选项C：晏几道","选项D：秦观"],"mid":"1204135641","question":"“两情若是长久时，又岂在朝朝暮暮”语出：","trueAnswer":"选项D：秦观、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1738&s=1204135641","version":4},{"answers":["选项A：《天女散花》","选项B：《荒山泪》","选项C：《空城计》","选项D：《四郎探母》","选项E：《花田错》","选项F：《孔雀东南飞》","选项B：《荒山泪》、","选项D：《四郎探母》、"],"mid":"1187470412","question":"属于京剧程派代表剧目的是：（多选）","trueAnswer":"选项B：《荒山泪》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1740&s=1187470412","version":4},{"answers":["选项A：《骆驼祥子》","选项B：《茶馆》","选项C：《家》","选项D：《四世同堂》"],"mid":"1225610249","question":"巴金的作品有","trueAnswer":"选项C：《家》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1742&s=1225610249","version":4},{"answers":["选项A：丝绸","选项B：瓷器","选项C：茶艺","选项D：火药","选项E：印刷"],"mid":"1220045162","question":"英语China是中国的意思，那么，china是什么意思呢？","trueAnswer":"选项B：瓷器、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1743&s=1220045162","version":4},{"answers":["选项A：二胡曲","选项B：唢呐曲","选项C：琵琶曲","选项D：古筝曲"],"mid":"1230404600","question":"《十面埋伏》是：","trueAnswer":"选项C：琵琶曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1746&s=1230404600","version":4},{"answers":["选项A：柳毅传书","选项B：孙权嫁妹","选项C：金玉良缘"],"mid":"1198632640","question":"以下哪一个故事属于“弄假成真”？","trueAnswer":"选项B：孙权嫁妹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1753&s=1198632640","version":4},{"answers":["选项A：田汉","选项B：曹禺"],"mid":"1215019916","question":"素有“当代关汉卿”之称的是：","trueAnswer":"选项A：田汉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1754&s=1215019916","version":4},{"answers":["选项A：《左传》","选项B：《战国策》","选项C：《孟子》","选项D：《庄子》"],"mid":"1219436861","question":"“得道者多助，失道者寡助”出自哪一本古代典籍？","trueAnswer":"选项C：《孟子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1759&s=1219436861","version":4},{"answers":["选项A：查（渣）","选项B：解（谢）","选项C：仇（求）","选项D：令（灵）狐","选项E：华（滑）"],"mid":"1202901028","question":"下列姓氏读音错误的是","trueAnswer":"选项E：华（滑）、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1774&s=1202901028","version":4},{"answers":["选项A：舒庆春","选项B：舒舍予"],"mid":"1203790743","question":"作家老舍的原名叫什么？","trueAnswer":"选项A：舒庆春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1777&s=1203790743","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国"],"mid":"1222400209","question":"“蒙太奇”一词源于哪国语言？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1783&s=1222400209","version":4},{"answers":["选项A：商人","选项B：地主","选项C：贵族","选项D：哲学家"],"mid":"1175737961","question":"“一毛不拔”最早是孟子批评战国时的杨朱用的词语，这个“杨朱”是一个：","trueAnswer":"选项D：哲学家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1788&s=1175737961","version":4},{"answers":["选项A：12岁","选项B：15岁","选项C：16岁","选项D：20岁"],"mid":"1238578868","question":"古代将年龄称为“弱冠”的是指：","trueAnswer":"选项D：20岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1791&s=1238578868","version":4},{"answers":["选项A：巴赫","选项B：莫扎特","选项C：海顿","选项D：贝多芬"],"mid":"1218137273","question":"创作出歌剧《魔笛》的是:","trueAnswer":"选项B：莫扎特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1798&s=1218137273","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：辛弃疾","选项C：王安石","选项D：欧阳修"],"mid":"1224679055","question":"号\"六一居士\"的是：","trueAnswer":"选项D：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1802&s=1224679055","version":4},{"answers":["选项A：戏剧","选项B：文学","选项C：电影","选项D：雕塑","选项E：音乐"],"mid":"1223694136","question":"被称为“第七艺术”的是：","trueAnswer":"选项C：电影、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1810&s=1223694136","version":4},{"answers":["选项A：惠特曼","选项B：普希金","选项C：但丁","选项D：罗曼·罗兰"],"mid":"1201292840","question":"著名的诗人不包括：","trueAnswer":"选项D：罗曼·罗兰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1817&s=1201292840","version":4},{"answers":["选项A：拉丁文","选项B：希腊文"],"mid":"1175080506","question":"“宪法”一词最早来源于","trueAnswer":"选项A：拉丁文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1818&s=1175080506","version":4},{"answers":["选项A：帮你歌唱","选项B：无人乐队","选项C：机器人乐队","选项D：电子音乐家"],"mid":"1181978094","question":"“卡拉OK”的原义是：","trueAnswer":"选项B：无人乐队、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1820&s=1181978094","version":4},{"answers":["选项A：鸡蛋","选项B：圆石子"],"mid":"1186437611","question":"“危如累卵”中的“卵”指的是：","trueAnswer":"选项A：鸡蛋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1822&s=1186437611","version":4},{"answers":["选项A：一个人","选项B：一只鸟","选项C：一条龙","选项D：一只猴子"],"mid":"1214623575","question":"在“精卫填海”的故事里,\"精卫”是","trueAnswer":"选项B：一只鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1823&s=1214623575","version":4},{"answers":["选项A：〈走出非洲〉","选项B：〈与狼共舞〉","选项C：〈费城故事〉","选项D：〈佐罗〉"],"mid":"1209090163","question":"汤姆·汉克斯主演过的影片是：","trueAnswer":"选项C：〈费城故事〉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1824&s=1209090163","version":4},{"answers":["选项A：WHO","选项B：WHEN","选项C：HOW"],"mid":"1224489929","question":"世界卫生组织的英文缩写是：","trueAnswer":"选项A：WHO、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1830&s=1224489929","version":4},{"answers":["选项A：划鸿沟为界，出现在“楚汉相争”时","选项B：按双方约定，鸿沟以东归汉","选项C：鸿沟实际是一条河","选项D：鸿沟现在河南省境内。"],"mid":"1226367061","question":"关于“鸿沟”这个典故，表述有误的是：","trueAnswer":"选项B：按双方约定，鸿沟以东归汉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1833&s=1226367061","version":4},{"answers":["选项A：秦国","选项B：晋国","选项C：郑国"],"mid":"1238112938","question":"“东道主”一词跟春秋时几个国家的地理位置有关，最早是指：","trueAnswer":"选项C：郑国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1837&s=1238112938","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：10","选项C：15","选项D：20","选项E：25"],"mid":"1214714333","question":"“卅”比“廿”多多少？","trueAnswer":"选项B：10、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1844&s=1214714333","version":4},{"answers":["选项A：牛","选项B：马","选项C：驴"],"mid":"1187613094","question":"“紫气东来”原来是说老子出函谷关时有紫气从东而来。老子当时是乘坐什么动物过函谷关的？","trueAnswer":"选项A：牛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1847&s=1187613094","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：傣族","选项C：壮族","选项D：白族","选项E：布依族"],"mid":"1193965905","question":"\"刘三姐”是我国哪个少数民族民间传说中的人物？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1849&s=1193965905","version":4},{"answers":["选项A：管仲","选项B：齐桓公","选项C：孔子","选项D：唐高宗","选项E：蔺相如"],"mid":"1221150024","question":"“十年树木，百年树人”出自谁的名言？","trueAnswer":"选项A：管仲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1857&s=1221150024","version":4},{"answers":["选项A：木工","选项B：矿工","选项C：采蘑菇的","选项D：猎人","选项E：骑士"],"mid":"1175624668","question":"世界上第一部长动画片《白雪公主和七个小矮人》中的七个小矮人是干什么的","trueAnswer":"选项B：矿工、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1858&s=1175624668","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：前苏联人","选项C：法国人"],"mid":"1237149733","question":"1962年出版的科普作品《寂静的春天》首次提出了环境保护问题。它的作者是：","trueAnswer":"选项A：美国人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1859&s=1237149733","version":4},{"answers":["选项A：《麦琪的礼物》","选项B：《老人与海》","选项C：诺贝尔文学奖","选项D：冒险","选项E：美国","选项F：法国","选项B：《老人与海》、","选项C：诺贝尔文学奖、","选项D：冒险、"],"mid":"1181078730","question":"下列与世界著名文学大师海明威有关的是（多选）","trueAnswer":"选项B：《老人与海》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1862&s=1181078730","version":4},{"answers":["选项A：五原塞","选项B：光禄塞"],"mid":"1193592977","question":"“昭君出塞”，指的是哪个要塞？","trueAnswer":"选项B：光禄塞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1864&s=1193592977","version":4},{"answers":["选项A：俄狄浦斯","选项B：俄底修斯"],"mid":"1193009165","question":"《奥德赛》的主人公是：","trueAnswer":"选项B：俄底修斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1875&s=1193009165","version":4},{"answers":["选项A：睛雯","选项B：袭人"],"mid":"1182202492","question":"“心比天高，身为下贱”是《红楼梦》中对谁的判词？","trueAnswer":"选项A：睛雯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1878&s=1182202492","version":4},{"answers":["选项A：《蝇王》","选项B：《我是猫》","选项C：《兔子，跑吧》","选项D：《猫与鼠》"],"mid":"1225944402","question":"下列名著中，以动物为主人公的是：","trueAnswer":"选项B：《我是猫》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1882&s=1225944402","version":4},{"answers":["选项A：《全国地方新闻联播》","选项B：《全国电视台新闻联播》"],"mid":"1225263530","question":"《新闻联播》原来的名字叫：","trueAnswer":"选项B：《全国电视台新闻联播》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1884&s=1225263530","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：藏族","选项C：蒙古族","选项D：满族","选项E：哈萨克族"],"mid":"1204010489","question":"《格萨尔王》史诗是我国哪个民族的优秀作品？","trueAnswer":"选项B：藏族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1888&s=1204010489","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：尚书","选项C：史记","选项D：诗经","选项E：三国志"],"mid":"1227556133","question":"左传、公羊传、谷梁传三部书，是哪本书的演绎？","trueAnswer":"选项A：春秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1895&s=1227556133","version":4},{"answers":["选项A：《史记》","选项B：《汉书》","选项C：《后汉书》","选项D：《资治通鉴》"],"mid":"1193424734","question":"下列史学著作中论及当时统治者的是：","trueAnswer":"选项A：《史记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1898&s=1193424734","version":4},{"answers":["选项A：人做事必须有明确的目标","选项B：讽刺写文章废放话连篇不得要领","选项C：讽刺人贪心不足必"],"mid":"1235105491","question":"成语“三纸无驴”是指：","trueAnswer":"选项B：讽刺写文章废放话连篇不得要领、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1900&s=1235105491","version":4},{"answers":["选项A：世界教科文组织","选项B：世界卫生组织","选项C：世界贸易组织"],"mid":"1230509508","question":"WTO是哪个组织的称呼？","trueAnswer":"选项C：世界贸易组织、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1909&s=1230509508","version":4},{"answers":["选项A：浙江海宁","选项B：安徽桐城"],"mid":"1225429200","question":"金庸的籍贯是：","trueAnswer":"选项A：浙江海宁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1916&s=1225429200","version":4},{"answers":["选项A：《恋曲1990》","选项B：《乡间的小路》","选项C：《外婆的澎湖湾》","选项D：《同桌的你》"],"mid":"1211451665","question":"罗大佑的作品有","trueAnswer":"选项A：《恋曲1990》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1919&s=1211451665","version":4},{"answers":["选项A：捷克作家","选项B：法国作家"],"mid":"1188287357","question":"米兰·昆德拉是：","trueAnswer":"选项A：捷克作家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1925&s=1188287357","version":4},{"answers":["选项A：咸阳","选项B：安阳","选项C：牧野","选项D：邯郸"],"mid":"1195394941","question":"传说周文王在哪儿创造的周易？","trueAnswer":"选项B：安阳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1927&s=1195394941","version":4},{"answers":["选项A：不摇","选项B：摇一个","选项C：摇两个"],"mid":"1191619523","question":"戏曲表演中，穿官衣的人物凝神沉思时怎样摇动帽翅？","trueAnswer":"选项B：摇一个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1929&s=1191619523","version":4},{"answers":["选项A：大西洋","选项B：太平洋","选项C：北冰洋","选项D：印度洋"],"mid":"1223433377","question":"泰坦尼克号沉没于：","trueAnswer":"选项A：大西洋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1939&s=1223433377","version":4},{"answers":["选项A：克劳迪斯","选项B：李尔王","选项C：爱丽儿","选项D：梅非斯特"],"mid":"1226443455","question":"下列哪一个人物不是莎士比亚剧作当中的人物：","trueAnswer":"选项D：梅非斯特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1940&s=1226443455","version":4},{"answers":["选项A：铅笔","选项B：炭条","选项C：钢笔","选项D：刻刀","选项E：毛笔"],"mid":"1222640535","question":"画素描的用具不可以是：","trueAnswer":"选项D：刻刀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1941&s=1222640535","version":4},{"answers":["选项A：《泰坦尼克号》","选项B：《蝙蝠侠》","选项C：《辛德勒名单》","选项D：《星球大战》","选项E：《末代皇帝》"],"mid":"1225922661","question":"斯皮尔伯格执导的影片是：","trueAnswer":"选项C：《辛德勒名单》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1956&s=1225922661","version":4},{"answers":["选项A：戴一顶帽子","选项B：头顶天空","选项C：头顶是圆的","选项D：头上的建筑物是圆形的"],"mid":"1238910297","question":"成语“戴圆履方”之中“戴圆”是指：","trueAnswer":"选项B：头顶天空、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1963&s=1238910297","version":4},{"answers":["选项A：严凤英","选项B：王莹仙","选项C：赵丽蓉","选项D：新凤霞","选项E：常香玉"],"mid":"1224586000","question":"黄梅戏著名演员有","trueAnswer":"选项A：严凤英、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1964&s=1224586000","version":4},{"answers":["选项A：除害以保护庄稼","选项B：充饥","选项C：交给收购者赚钱","选项D：完成上级命令"],"mid":"1203330084","question":"在“罗雀掘鼠”典故中，人们捕雀挖鼠的目的是：","trueAnswer":"选项B：充饥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1970&s=1203330084","version":4},{"answers":["选项A：崤山","选项B：嵩山","选项C：太行山"],"mid":"1202302171","question":"古代有句谚语：“山东出相，山西出将”，指的是哪座山？","trueAnswer":"选项A：崤山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1975&s=1202302171","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：王昭君","选项C：杨玉环","选项D：貂禅"],"mid":"1218002898","question":"“群山万壑赴荆门，生长明妃尚有村”，“明妃”是指","trueAnswer":"选项B：王昭君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1976&s=1218002898","version":4},{"answers":["选项A：列宾","选项B：毕加索","选项C：米罗","选项D：马约尔"],"mid":"1200519097","question":"象征和平的鸟，由谁所画：","trueAnswer":"选项B：毕加索、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1979&s=1200519097","version":4},{"answers":["选项A：铸银镀金","选项B：铸铜镀金","选项C：纯金","选项D：纯银"],"mid":"1233608064","question":"中国电影金鸡奖的奖品是高达35公分的一座造型优美的鸡形雕像，这座雕像是：","trueAnswer":"选项B：铸铜镀金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1988&s=1233608064","version":4},{"answers":["选项A：河北","选项B：河南","选项C：山西","选项D：山东"],"mid":"1184831442","question":"电影《大红灯笼高高挂》的拍摄地“乔家大院”是什么地方有名的民居？","trueAnswer":"选项C：山西、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1989&s=1184831442","version":4},{"answers":["选项A：喜寿","选项B：白寿","选项C：米寿","选项D：期颐","选项E：杖朝之年"],"mid":"1201987384","question":"88岁有个俗称，请问是什么？","trueAnswer":"选项C：米寿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2001&s=1201987384","version":4},{"answers":["选项A：诸侯受封的国名","选项B：官职","选项C：祖先的字","选项D：帝王赐姓"],"mid":"1188716366","question":"“孔”姓的来源是：","trueAnswer":"选项C：祖先的字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2005&s=1188716366","version":4},{"answers":["选项A：潘多拉的盒子","选项B：诺亚方舟","选项C：阿喀斯的脚后跟","选项D：达摩克利斯之剑"],"mid":"1234784966","question":"联合国旗帜图案是一双橄榄枝衬托着整个地球，这一图案取材于哪个故事？","trueAnswer":"选项B：诺亚方舟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2017&s=1234784966","version":4},{"answers":["选项A：《钱法论》","选项B：《盐铁论》","选项C：《钱神论》"],"mid":"1186726730","question":"人们称“钱”为“孔方兄”，“孔方”一词来源于西晋文人鲁褒的哪篇文章？","trueAnswer":"选项C：《钱神论》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2020&s=1186726730","version":4},{"answers":["选项A：波兰首都华沙","选项B：丹麦首都哥本哈根"],"mid":"1232616703","question":"安徒生的童话《海的女儿》中的“美人鱼”现座落在：","trueAnswer":"选项B：丹麦首都哥本哈根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2025&s=1232616703","version":4},{"answers":["选项A：甘肃","选项B：新疆"],"mid":"1203600418","question":"《西游记》中的火焰山位于：","trueAnswer":"选项B：新疆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2026&s=1203600418","version":4},{"answers":["选项A：天外来客","选项B：飞碟","选项C：不明飞行物","选项D：神秘物体"],"mid":"1211751908","question":"UFO的具体含义是：","trueAnswer":"选项C：不明飞行物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2027&s=1211751908","version":4},{"answers":["选项A：不自量力","选项B：少见多怪"],"mid":"1189112907","question":"“蜀犬吠日”的意思是：","trueAnswer":"选项B：少见多怪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2033&s=1189112907","version":4},{"answers":["选项A：狼","选项B：黄鼠狼"],"mid":"1187346817","question":"“狼毫”的原料取自：","trueAnswer":"选项B：黄鼠狼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2034&s=1187346817","version":4},{"answers":["选项A：黄山","选项B：庐山","选项C：峨眉山","选项D：华山","选项E：泰山"],"mid":"1229189411","question":"李白笔下的“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”指的是哪个风景区？","trueAnswer":"选项B：庐山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2040&s=1229189411","version":4},{"answers":["选项A：远景","选项B：全景","选项C：中景","选项D：近景","选项E：特写"],"mid":"1206005215","question":"表现成年人体胸部以上的物体局部的电影画面叫：","trueAnswer":"选项D：近景、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2041&s=1206005215","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1190849985","question":"鲁迅唯一的爱情小说是《伤逝》，对吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2052&s=1190849985","version":4},{"answers":["选项A：《祝福》","选项B：《女篮五号》"],"mid":"1175609452","question":"中国第一部彩色故事片是：","trueAnswer":"选项A：《祝福》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2057&s=1175609452","version":4},{"answers":["选项A：重庆","选项B：南京","选项C：江苏","选项D：江西"],"mid":"1194276951","question":"现在发行的《新华日报》由我国哪个省（市）编辑出版？","trueAnswer":"选项C：江苏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2064&s=1194276951","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：李大钊","选项C：胡适"],"mid":"1207408367","question":"新文化运动中大力提倡白话文，推崇“实验主义”的代表人物是：","trueAnswer":"选项C：胡适、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2088&s=1207408367","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：项羽","选项C：张良","选项D：英布"],"mid":"1184123559","question":"“沐猴而冠”在《史记》中讽刺的是：","trueAnswer":"选项B：项羽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2091&s=1184123559","version":4},{"answers":["选项A：《孟子》","选项B：《庄子》","选项C：《论语》","选项D：《红楼梦》"],"mid":"1221141620","question":"“东施效颦”出自：","trueAnswer":"选项B：《庄子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2094&s=1221141620","version":4},{"answers":["选项A：医生","选项B：侍卫","选项C：官职","选项D：丈夫"],"mid":"1206560959","question":"“大夫”在我国古代是指：","trueAnswer":"选项C：官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2099&s=1206560959","version":4},{"answers":["选项A：包拯","选项B：岳飞","选项C：寇准","选项D：于谦","选项E：郑板桥"],"mid":"1188816753","question":"“两袖清风”原指的是谁的“两袖”？","trueAnswer":"选项D：于谦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2101&s=1188816753","version":4},{"answers":["选项A：张瑞芳的《李双双》","选项B：祝希娟的《红色娘子军》","选项C：陈冲的《小花》","选项D：张瑜的《庐山恋》"],"mid":"1175814491","question":"1962年，中国电影第一届百花奖最佳女主角颁给了哪位女星的哪部电影？","trueAnswer":"选项B：祝希娟的《红色娘子军》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2108&s=1175814491","version":4},{"answers":["选项A：孙犁","选项B：赵树理","选项C：刘绍棠","选项D：丛维熙"],"mid":"1223265828","question":"“山药蛋派”的代表作家是","trueAnswer":"选项B：赵树理、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2111&s=1223265828","version":4},{"answers":["选项A：一种树木的名称","选项B：两种不同的树木名称","选项C：和树木没有关系"],"mid":"1221254267","question":"人们常提到的“杨柳”是指：","trueAnswer":"选项B：两种不同的树木名称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2112&s=1221254267","version":4},{"answers":["选项A：坦克","选项B：拖拉机","选项C：割草机"],"mid":"1213823335","question":"著名的大地艺术家斯坦·赫德用什么工具在65公顷的土地上作画？","trueAnswer":"选项B：拖拉机、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2114&s=1213823335","version":4},{"answers":["选项A：金银","选项B：美女","选项C：珍珠","选项D：钻石"],"mid":"1189970312","question":"“司空见惯”是说司空见惯了：","trueAnswer":"选项B：美女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2123&s=1189970312","version":4},{"answers":["选项A：女娲氏","选项B：女娃"],"mid":"1180600166","question":"中国神话传说中人类的始祖是：","trueAnswer":"选项A：女娲氏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2130&s=1180600166","version":4},{"answers":["选项A：《玩偶之家》","选项B：《群鬼》","选项C：《我是猫》","选项D：《死魂灵》","选项E：《沉船》","选项F：《伊豆舞女》"],"mid":"1188397632","question":"下列哪部小说是日本作家夏目漱石的作品？","trueAnswer":"选项C：《我是猫》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2131&s=1188397632","version":4},{"answers":["选项A：《红楼梦》","选项B：《水浒》","选项C：《儒林外史》"],"mid":"1182104350","question":"“范进中举”的故事出自小说：","trueAnswer":"选项C：《儒林外史》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2139&s=1182104350","version":4},{"answers":["选项A：舒婷的《致橡树》","选项B：高晓松《模范情书》"],"mid":"1199349451","question":"“我是你闲坐窗前的那棵橡树”出自","trueAnswer":"选项B：高晓松《模范情书》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2144&s=1199349451","version":4},{"answers":["选项A：柳宗元","选项B：颜真卿","选项C：王羲之","选项D：欧阳修"],"mid":"1236317289","question":"被称为“书圣”的古代书法家为：","trueAnswer":"选项C：王羲之、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2151&s=1236317289","version":4},{"answers":["选项A：聚餐会","选项B：鸡酒酒会","选项C：礼堂","选项D：客厅"],"mid":"1198007985","question":"“沙龙”是指定期的小型聚会，它在法语里的原意是","trueAnswer":"选项D：客厅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2159&s=1198007985","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：孔子","选项C：刘备","选项D：谢安","选项E：陶渊明","选项F：苏东坡"],"mid":"1180607763","question":"\"东山再起\"这个典故出自：","trueAnswer":"选项D：谢安、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2160&s=1180607763","version":4},{"answers":["选项A：石子","选项B：棋子","选项C：珍珠","选项D：蜡烛"],"mid":"1176794205","question":"在“危如累卵”这个典故中，荀息为了说服晋灵公，把十二个什么东西垒起来，又在上面放了九个","trueAnswer":"选项B：棋子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2164&s=1176794205","version":4},{"answers":["选项A：威尼斯","选项B：柏林","选项C：戛纳","选项D：莫斯科","选项E：伦敦","选项F：好莱坞"],"mid":"1189408134","question":"第一个国际电影节在哪举行？","trueAnswer":"选项A：威尼斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2166&s=1189408134","version":4},{"answers":["选项A：《四书》","选项B：《五经》"],"mid":"1207600105","question":"八股文的题目主要摘自：","trueAnswer":"选项A：《四书》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2171&s=1207600105","version":4},{"answers":["选项A：格林兄弟","选项B：安徒生"],"mid":"1206353461","question":"《白雪公主》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：格林兄弟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2172&s=1206353461","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：王维","选项E：陆游","选项F：王昌龄"],"mid":"1223808104","question":"被赞誉为\"诗中有画，画中有诗\"的唐代诗人是：","trueAnswer":"选项D：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2178&s=1223808104","version":4},{"answers":["选项A：精卫填海","选项B：嫦娥奔月","选项C：女娲造人"],"mid":"1195750640","question":"下列哪个神话传说最能体现远古社会母系氏族的痕迹？","trueAnswer":"选项C：女娲造人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2182&s=1195750640","version":4},{"answers":["选项A：《世说新语》","选项B：《聊斋志异》","选项C：《西游记》","选项D：《搜神记》"],"mid":"1193171404","question":"中国最早的文言志怪小说是：","trueAnswer":"选项D：《搜神记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2191&s=1193171404","version":4},{"answers":["选项A：一匹快马","选项B：一把宝剑","选项C：一块玉璧","选项D：一本经书","选项E：一座山峰","选项F：一张宝图"],"mid":"1227588782","question":"京剧《宇宙锋》讲的是秦朝奸臣赵高之女赵艳容的故事，这个“宇宙锋”实际上是：","trueAnswer":"选项B：一把宝剑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2199&s=1227588782","version":4},{"answers":["选项A：不能见面","选项B：行为光明磊落","选项C：行动迅速"],"mid":"1186787597","question":"成语“动如参商”的意思是：","trueAnswer":"选项A：不能见面、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2201&s=1186787597","version":4},{"answers":["选项A：兰陵笑笑生","选项B：平江不肖生","选项C：梁羽生","选项D：卧龙生"],"mid":"1197873310","question":"谁是写现代武侠的“前辈高人”？","trueAnswer":"选项B：平江不肖生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2203&s=1197873310","version":4},{"answers":["选项A：梁朝伟","选项B：张国荣","选项C：刘德华"],"mid":"1203188961","question":"香港电影《花样年华》最近在第５３届戛纳国际电影节上获最佳男主角奖，在该片中饰演男主角的","trueAnswer":"选项A：梁朝伟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2207&s=1203188961","version":4},{"answers":["选项A：家门前有5株柳树","选项B：家乡在五柳县","选项C：名柳又排行老五"],"mid":"1222502702","question":"东晋大诗人陶渊明被称为\"五柳先生\"是因为他：","trueAnswer":"选项A：家门前有5株柳树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2209&s=1222502702","version":4},{"answers":["选项A：光明行","选项B：良霄","选项C：二泉映月","选项D：歌舞引","选项E：空山鸟语"],"mid":"1179922925","question":"下面哪一首作品不属于著名作曲家刘天华所作？","trueAnswer":"选项C：二泉映月、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2211&s=1179922925","version":4},{"answers":["选项A：徐志摩","选项B：舒婷","选项C：席慕容","选项D：顾城","选项E：北岛"],"mid":"1178452930","question":"“悄悄地挥一挥手，不带走一片云彩”的是诗人：","trueAnswer":"选项A：徐志摩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2212&s=1178452930","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：韩非子","选项C：孟子","选项D：庄子"],"mid":"1175346952","question":"“我善养吾浩然之气”是谁说的？","trueAnswer":"选项C：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2217&s=1175346952","version":4},{"answers":["选项A：承接复句","选项B：递进复句","选项C：转折复句"],"mid":"1179668432","question":"“不但……而且……”是哪种复句的关联词？","trueAnswer":"选项B：递进复句、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2218&s=1179668432","version":4},{"answers":["选项A：本纪","选项B：世家","选项C：列传","选项D：表"],"mid":"1214032907","question":"“项庄舞剑，意在沛公”来自《史记》中的：","trueAnswer":"选项A：本纪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2220&s=1214032907","version":4},{"answers":["选项A：帔","选项B：褶","选项C：靠","选项D：战袄战裙"],"mid":"1217219684","question":"京剧中武将通用的戎服称为：","trueAnswer":"选项C：靠、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2227&s=1217219684","version":4},{"answers":["选项A：学识渊博的老人","选项B：行侠仗义的侠客","选项C：面孔清秀的读书人","选项D：兄弟中的优秀者"],"mid":"1178485661","question":"“白眉”这个由典故引申来的词语是指称：","trueAnswer":"选项D：兄弟中的优秀者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2233&s=1178485661","version":4},{"answers":["选项A：朱自清","选项B：沈雁冰"],"mid":"1228009088","question":"“茅盾”是一位作家的笔名，这位作家的原名是","trueAnswer":"选项B：沈雁冰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2238&s=1228009088","version":4},{"answers":["选项A：豆腐","选项B：羊皮","选项C：白米","选项D：白色的帛"],"mid":"1231616676","question":"“贫不及素”中的“素”指的是","trueAnswer":"选项D：白色的帛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2256&s=1231616676","version":4},{"answers":["选项A：子孙","选项B：花草","选项C：理想"],"mid":"1193568871","question":"“兰桂齐芳”的“兰桂”指：","trueAnswer":"选项A：子孙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2262&s=1193568871","version":4},{"answers":["选项A：(e,t)","选项B：(t ,h)","选项C：(h,m)","选项D：(m,e)"],"mid":"1181449126","question":"在英语当中，哪两个字母的出现频率最高？","trueAnswer":"选项A：(e,t)、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2263&s=1181449126","version":4},{"answers":["选项A：一字电剑","选项B：神鞭","选项C：九曲剑","选项D：五路神","选项E：金眼雕"],"mid":"1215540619","question":"下面哪一个是电视剧《笑傲江湖》中梅庄守门人丁坚的绰号？","trueAnswer":"选项A：一字电剑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2267&s=1215540619","version":4},{"answers":["选项A：梅花大鼓","选项B：传统相声","选项C：天津快板","选项D：评书","选项E：山东快书"],"mid":"1188639249","question":"“珍珠翡翠白玉汤”是：","trueAnswer":"选项B：传统相声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2279&s=1188639249","version":4},{"answers":["选项A：大学英语1级","选项B：大学英语2级","选项C：大学英语3级","选项D：大学英语4级"],"mid":"1209171541","question":"按我国中小学课程改革的设想，小学到高中共8级英语，第8级词汇量将达到什么水平？","trueAnswer":"选项D：大学英语4级、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2280&s=1209171541","version":4},{"answers":["选项A：由各省学政主持的院试","选项B：在南京，北京和各省城举行的乡试","选项C：在首都举行，由礼部主持的会试","选项D：由知县主持的县试"],"mid":"1216690629","question":"人们通常所说的“秀才”是明、清两代通过哪种科举考试选拔出来的?","trueAnswer":"选项A：由各省学政主持的院试、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2289&s=1216690629","version":4},{"answers":["选项A：拜访","选项B：请罪","选项C：致谢","选项D：道别"],"mid":"1182542556","question":"“程门立雪”这个典故讲的宋朝的杨时，为了见名士程颐而在他家门前冒雪等待的故事，那么杨时","trueAnswer":"选项A：拜访、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2295&s=1182542556","version":4},{"answers":["选项A：火娃","选项B：水娃"],"mid":"1210347315","question":"美术片《葫芦兄弟》中的四娃是火娃还是水娃？","trueAnswer":"选项A：火娃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2296&s=1210347315","version":4},{"answers":["选项A：夫妻,男女相配或两种东西相同","选项B：两种东西挨得很近"],"mid":"1224461267","question":"京剧中双手食指合并比齐的手势表示：","trueAnswer":"选项A：夫妻,男女相配或两种东西相同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2302&s=1224461267","version":4},{"answers":["选项A：猛虎","选项B：蛟龙","选项C：他自己","选项D：土匪","选项E：贪官"],"mid":"1186676230","question":"在“周处除三害”这个典故里，危害乡里的第三害是：","trueAnswer":"选项C：他自己、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2309&s=1186676230","version":4},{"answers":["选项A：关汉卿","选项B：王实甫"],"mid":"1195585158","question":"《窦娥冤》的作者是：","trueAnswer":"选项A：关汉卿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2324&s=1195585158","version":4},{"answers":["选项A：玉簪记","选项B：南柯记","选项C：还魂记","选项D：望江亭","选项E：拜月亭"],"mid":"1207310563","question":"传奇剧本《牡丹亭》又名什么？","trueAnswer":"选项C：还魂记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2331&s=1207310563","version":4},{"answers":["选项A：射虎","选项B：打虎","选项C：谜虎"],"mid":"1235319116","question":"灯谜是我国传统的谜语形式，南宋时，人们把猜谜叫：","trueAnswer":"选项A：射虎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2338&s=1235319116","version":4},{"answers":["选项A：《不列颠百科全书》","选项B：《美国百科全书》","选项C：《中国百科全书》","选项D：《永乐大典》"],"mid":"1174712020","question":"据《不列颠百科全书》所载，迄今为止世界上最大的百科全书是？","trueAnswer":"选项D：《永乐大典》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2345&s=1174712020","version":4},{"answers":["选项A：马蒂斯","选项B：毕加索","选项C：康定斯基","选项D：梵高","选项E：雷诺阿"],"mid":"1187986340","question":"“野兽主义”的代表画家是","trueAnswer":"选项A：马蒂斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2346&s=1187986340","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李贺","选项D：李商隐","选项E：杜牧"],"mid":"1233890491","question":"“诗鬼”是","trueAnswer":"选项C：李贺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2354&s=1233890491","version":4},{"answers":["选项A：历史","选项B：政论","选项C：小说","选项D：学术著作"],"mid":"1210989357","question":"“执董狐之笔”写什么？","trueAnswer":"选项A：历史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2355&s=1210989357","version":4},{"answers":["选项A：互文","选项B：回文"],"mid":"1179436969","question":"“十三能织素，十四学裁衣，十五弹箜篌，十六诵诗书”属于：","trueAnswer":"选项A：互文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2356&s=1179436969","version":4},{"answers":["选项A：国风和离骚","选项B：诗经和楚辞"],"mid":"1197810806","question":"文学上并称“风骚”的是：","trueAnswer":"选项A：国风和离骚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2358&s=1197810806","version":4},{"answers":["选项A：不教胡马度阴山","选项B：不破楼兰终不还"],"mid":"1231766372","question":"黄沙百战穿金甲，下句是：","trueAnswer":"选项B：不破楼兰终不还、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2365&s=1231766372","version":4},{"answers":["选项A：才下眉头，却上心头","选项B：恰似一江春水向东流","选项C：剪不断，理还乱","选项D：却道天凉好个秋"],"mid":"1221623591","question":"“问君能有几多愁”诗句的下句是：","trueAnswer":"选项B：恰似一江春水向东流、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2376&s=1221623591","version":4},{"answers":["选项A：一裁终局","选项B：二裁终局","选项C：可上诉","选项D：可申诉"],"mid":"1213646012","question":"仲裁为","trueAnswer":"选项A：一裁终局、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2377&s=1213646012","version":4},{"answers":["选项A：贾谊","选项B：诸葛亮","选项C：屈原","选项D：文天祥"],"mid":"1218848556","question":"“何处招魂，香草还生三户地；当年呵壁，湘流应识九歌心”，这幅对联说的是","trueAnswer":"选项C：屈原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2381&s=1218848556","version":4},{"answers":["选项A：《老子》","选项B：《晏子春秋》"],"mid":"1216402483","question":"“智者千虑，必有一失”语出","trueAnswer":"选项B：《晏子春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2385&s=1216402483","version":4},{"answers":["选项A：合成纤维","选项B：山羊绒","选项C：棉织品"],"mid":"1209117961","question":"“开司米”原本是指：","trueAnswer":"选项B：山羊绒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2387&s=1209117961","version":4},{"answers":["选项A：羊皮","选项B：牛皮"],"mid":"1231548869","question":"制做皮影的雕刻用料是：","trueAnswer":"选项B：牛皮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2393&s=1231548869","version":4},{"answers":["选项A：孔府、孔庙和孔林","选项B：孔子、孔鲤和孔父嘉"],"mid":"1202028739","question":"“三孔”指的是：","trueAnswer":"选项A：孔府、孔庙和孔林、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2403&s=1202028739","version":4},{"answers":["选项A：CTV","选项B：MTV","选项C：KTV"],"mid":"1220132199","question":"音乐电视的英语缩写是：","trueAnswer":"选项B：MTV、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2421&s=1220132199","version":4},{"answers":["选项A：武生","选项B：小生"],"mid":"1235079421","question":"京剧《群英会》中“周瑜”的行当是","trueAnswer":"选项B：小生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2426&s=1235079421","version":4},{"answers":["选项A：经纬天地","选项B：威强睿德","选项C：行义悦民","选项D：安民定政"],"mid":"1205594661","question":"汉武帝的谥号是“武”，它的意思是：","trueAnswer":"选项B：威强睿德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2431&s=1205594661","version":4},{"answers":["选项A：手冢治虫","选项B：北条司","选项C：鸟山鸣"],"mid":"1182151232","question":"连环漫画《铁臂阿童木》的作者是：","trueAnswer":"选项A：手冢治虫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2434&s=1182151232","version":4},{"answers":["选项A：活得长久","选项B：头脑聪明","选项C：与人长的相似","选项D：经常保持思考的表情"],"mid":"1225305683","question":"西方童话中，猫头鹰常以最聪明的角色出现，是因为猫头鹰：","trueAnswer":"选项A：活得长久、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2448&s=1225305683","version":4},{"answers":["选项A：蒙族","选项B：维吾尔族","选项C：满族","选项D：藏族"],"mid":"1236740640","question":"《格萨尔王》是哪个民族的长篇叙事诗？","trueAnswer":"选项D：藏族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2449&s=1236740640","version":4},{"answers":["选项A：《明史》","选项B：《清史》","选项C：《中华民国史》"],"mid":"1200619680","question":"“二十四史”的最后一部是：","trueAnswer":"选项A：《明史》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2452&s=1200619680","version":4},{"answers":["选项A：齐白石","选项B：丰子凯","选项C：张乐平","选项D：张大千"],"mid":"1225353729","question":"漫画《三毛流浪记》的作者是：","trueAnswer":"选项C：张乐平、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2455&s=1225353729","version":4},{"answers":["选项A：大鼓","选项B：落子","选项C：梆子","选项D：丝弦儿","选项E：四平调"],"mid":"1231930439","question":"评剧在早期叫做什么？","trueAnswer":"选项B：落子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2463&s=1231930439","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元代","选项D：明代","选项E：清代"],"mid":"1221773482","question":"京剧戏衣基本上沿用的是哪个朝代的服装？","trueAnswer":"选项D：明代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2473&s=1221773482","version":4},{"answers":["选项A：周瑜","选项B：岳飞","选项C：诸葛亮","选项D：文天祥"],"mid":"1200605605","question":"\"已知天定三分鼎，犹竭人谋六出师\"描写的是哪个历史人物？","trueAnswer":"选项C：诸葛亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2475&s=1200605605","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1185561817","question":"“现代化学”这个名称与古代炼金术有关吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2477&s=1185561817","version":4},{"answers":["选项A：相逢何必曾相识","选项B：更那堪，冷落清秋节"],"mid":"1218575800","question":"“多情自古伤离别”的下句是：","trueAnswer":"选项B：更那堪，冷落清秋节、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2483&s=1218575800","version":4},{"answers":["选项A：《儒林外史》","选项B：《西游记》"],"mid":"1226253893","question":"吴敬梓是哪本名著的作者？","trueAnswer":"选项A：《儒林外史》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2484&s=1226253893","version":4},{"answers":["选项A：赵匡胤","选项B：赵普"],"mid":"1180610412","question":"“半部论语治天下”之说由谁而来？","trueAnswer":"选项B：赵普、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2496&s=1180610412","version":4},{"answers":["选项A：安东尼","选项B：居鲁士","选项C：恺撒","选项D：亚里士多德","选项E：塔西佗"],"mid":"1236482112","question":"《高卢战记》是谁的著作？","trueAnswer":"选项C：恺撒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2505&s=1236482112","version":4},{"answers":["选项A：中庸","选项B：春秋","选项C：孟子","选项D：论语","选项E：史记","选项F：大学","选项A：中庸、","选项C：孟子、","选项D：论语、"],"mid":"1183174070","question":"“四书五经”中的“四书”是哪四部书？ （多选）","trueAnswer":"选项A：中庸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2514&s=1183174070","version":4},{"answers":["选项A：《捕蛇者说》","选项B：《卖柑者言》","选项C：《黔之驴》"],"mid":"1229665518","question":"柳宗元的《三戒》包括《临江之麋》、《永某氏之鼠》和：","trueAnswer":"选项C：《黔之驴》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2515&s=1229665518","version":4},{"answers":["选项A：路易 ·大卫","选项B：普吕东"],"mid":"1203585465","question":"《马拉之死》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：路易 ·大卫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2520&s=1203585465","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：苏轼","选项C：李商隐","选项D：王之涣"],"mid":"1224952051","question":"“不识庐山真面目，只缘身在此山中”这句话出自于谁的诗词：","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2526&s=1224952051","version":4},{"answers":["选项A：《幻灭》 《动摇》 《追求》","选项B：《雾》 《雨》 《电》","选项C：《春蚕》 《秋收》 《残冬》","选项D：《歧路》 《炼狱》 《十字架》","选项E：《五奎桥》 《香稻米》 《青龙潭》"],"mid":"1183656072","question":"茅盾的“农村三部曲”是：","trueAnswer":"选项C：《春蚕》 《秋收》 《残冬》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2533&s=1183656072","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：辛弃疾","选项C：苏轼","选项D：陆游","选项E：杜甫"],"mid":"1198503891","question":"\"山重水复疑无路，柳暗花明又一村\"是谁的诗句？","trueAnswer":"选项D：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2534&s=1198503891","version":4},{"answers":["选项A：文笔犀利","选项B：介绍了识破法则","选项C：害怕留下骂名","选项D：维护正统地位"],"mid":"1217969025","question":"为什么说“孔子作《春秋》，乱臣贼子惧”？","trueAnswer":"选项C：害怕留下骂名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2541&s=1217969025","version":4},{"answers":["选项A：希腊神话","选项B：古罗马神话","选项C：圣经故事","选项D：埃及神话"],"mid":"1233537769","question":"用鸽子和橄榄枝象征和平最初源于","trueAnswer":"选项C：圣经故事、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2545&s=1233537769","version":4},{"answers":["选项A：一匹马","选项B：一人一马"],"mid":"1182370224","question":"“结驷连骑”中的“骑”指的是：","trueAnswer":"选项B：一人一马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2550&s=1182370224","version":4},{"answers":["选项A：大海是蓝色的","选项B：海浪花是白色的","选项C：海水是无色的"],"mid":"1203745739","question":"判断以下哪句话是正确的？","trueAnswer":"选项C：海水是无色的、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2552&s=1203745739","version":4},{"answers":["选项A：有声电影","选项B：无声电影"],"mid":"1214551665","question":"我国最早的国产电影《定军山》是一部：","trueAnswer":"选项B：无声电影、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2555&s=1214551665","version":4},{"answers":["选项A：佛家讲经说法","选项B：旧时吹鼓手吹奏乐器","选项C：海边摸海螺要吹气"],"mid":"1174436951","question":"现在把说大话比喻为“大吹法螺”，“吹法螺”的原意是：","trueAnswer":"选项A：佛家讲经说法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2560&s=1174436951","version":4},{"answers":["选项A：天子祭天的地方","选项B：老子去世的地方","选项C：孔子讲学的地方"],"mid":"1182026167","question":"\"泗水文章昭日月，杏坛礼乐冠华夷\"中的\"杏坛\"指的是：","trueAnswer":"选项C：孔子讲学的地方、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2566&s=1182026167","version":4},{"answers":["选项A：峨嵋山","选项B：嵩山","选项C：武当山","选项D：五台山","选项E：华山"],"mid":"1219938373","question":"鲁智深到哪里出家当了和尚?","trueAnswer":"选项D：五台山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2567&s=1219938373","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：春秋","选项C：东汉","选项D：秦朝","选项E：西周"],"mid":"1199191517","question":"《史记》的作者司马迁是哪个朝代的人？","trueAnswer":"选项A：西汉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2573&s=1199191517","version":4},{"answers":["选项A：西周","选项B：春秋","选项C：战国","选项D：秦朝","选项E：汉朝"],"mid":"1180731947","question":"儒家创始者孔子是我国哪个朝代的思想家？","trueAnswer":"选项B：春秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2579&s=1180731947","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：董仲舒","选项C：海瑞","选项D：狄仁杰","选项E：包拯"],"mid":"1179022409","question":"“春秋决狱”与哪一历史人物有关？","trueAnswer":"选项B：董仲舒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2585&s=1179022409","version":4},{"answers":["选项A：围棋","选项B：象棋","选项C：书法","选项D：书信"],"mid":"1217801866","question":"古人称为“手谈”的是指：","trueAnswer":"选项A：围棋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2587&s=1217801866","version":4},{"answers":["选项A：《哈姆雷特》","选项B：《罗密欧与朱丽叶》"],"mid":"1205667556","question":"电影《王子复仇记》是改编自莎士比亚的：","trueAnswer":"选项A：《哈姆雷特》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2594&s=1205667556","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237017649","question":"一暴十寒这则成语是用来形容人做事情能经得住考验吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2606&s=1237017649","version":4},{"answers":["选项A：《西厢记》","选项B：《牡丹亭》"],"mid":"1230578925","question":"“红娘”是哪部作品中的人物？","trueAnswer":"选项A：《西厢记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2615&s=1230578925","version":4},{"answers":["选项A：帐要短结","选项B：路要慢走"],"mid":"1214022438","question":"谚语“人要长交”的下句是：","trueAnswer":"选项A：帐要短结、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2618&s=1214022438","version":4},{"answers":["选项A：酷热","选项B：转凉"],"mid":"1213358522","question":"“七月流火”指天气：","trueAnswer":"选项B：转凉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2624&s=1213358522","version":4},{"answers":["选项A：司马迁","选项B：蒲松龄","选项C：苏轼","选项D：纪昀"],"mid":"1178328814","question":"“榜上无名，脚下有路”。我国古代落第著书终成大器的是：","trueAnswer":"选项B：蒲松龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2626&s=1178328814","version":4},{"answers":["选项A：皇帝","选项B：诸侯王","选项C：重臣","选项D：贵族"],"mid":"1174810711","question":"《史记》中的“世家”是给什么人作的传？","trueAnswer":"选项B：诸侯王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2627&s=1174810711","version":4},{"answers":["选项A：下棋","选项B：种花","选项C：武术","选项D：驾车","选项E：跳舞"],"mid":"1187467677","question":"古代六艺，\"礼、乐、射、御、书、数\"中的\"御\"是指：","trueAnswer":"选项D：驾车、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2633&s=1187467677","version":4},{"answers":["选项A：体育","选项B：骑马","选项C：游乐","选项D：节日"],"mid":"1224764289","question":"“那达慕”在蒙语中的意思是：","trueAnswer":"选项C：游乐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2648&s=1224764289","version":4},{"answers":["选项A：《史记》","选项B：《汉书》","选项C：《资治通鉴》","选项D：京戏"],"mid":"1215059510","question":"“霸王别姬”的故事最早见于：","trueAnswer":"选项A：《史记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2649&s=1215059510","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易"],"mid":"1227166344","question":"西湖白堤是因纪念哪位诗人而得名？","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2650&s=1227166344","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：庄子","选项C：孔子","选项D：孟子","选项E：墨子"],"mid":"1202327617","question":"“入室弟子”是谁的话？","trueAnswer":"选项C：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2657&s=1202327617","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：印度","选项C：阿拉伯","选项D：西班牙","选项E：泰国"],"mid":"1229588922","question":"《一千零一夜》出自哪个国家？","trueAnswer":"选项C：阿拉伯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2666&s=1229588922","version":4},{"answers":["选项A：一碗面条","选项B：一杯米酒","选项C：一只小猪"],"mid":"1191134889","question":"古代婚礼中，新人要共吃一物叫“共牢而食”。“牢”是指：","trueAnswer":"选项C：一只小猪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2667&s=1191134889","version":4},{"answers":["选项A：一种游牧活动","选项B：一种舞蹈","选项C：红色巡回文艺宣传队"],"mid":"1233553529","question":"“乌兰牧骑”是什么？","trueAnswer":"选项C：红色巡回文艺宣传队、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2677&s=1233553529","version":4},{"answers":["选项A：13篇","选项B：18篇","选项C：36篇"],"mid":"1191804939","question":"《孙子兵法》共有多少篇？","trueAnswer":"选项A：13篇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2680&s=1191804939","version":4},{"answers":["选项A：新疆","选项B：宁夏","选项C：山西","选项D：陕西"],"mid":"1195170865","question":"《天龙八部》中的乔峰，身世埋在雁门关下。雁门关在：","trueAnswer":"选项C：山西、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2683&s=1195170865","version":4},{"answers":["选项A：华陀","选项B：王叔和","选项C：扁鹊","选项D：张仲景","选项E：孙思邈"],"mid":"1229136586","question":"我国现存第一部脉学专著<<脉经>>的作者是：","trueAnswer":"选项B：王叔和、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2688&s=1229136586","version":4},{"answers":["选项A：小牛","选项B：仆人","选项C：对孩子的宠爱"],"mid":"1225027820","question":"“孺子牛”一词最初是指：","trueAnswer":"选项C：对孩子的宠爱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2697&s=1225027820","version":4},{"answers":["选项A：琴曲","选项B：琵琶曲"],"mid":"1226266258","question":"我国的古曲《广陵散》是：","trueAnswer":"选项A：琴曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2699&s=1226266258","version":4},{"answers":["选项A：纪晓岚","选项B：于敏中","选项C：乾隆","选项D：刘庸"],"mid":"1230636799","question":"《四库全书》的总纂官是谁？","trueAnswer":"选项A：纪晓岚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2707&s=1230636799","version":4},{"answers":["选项A：梁启超","选项B：蔡元培","选项C：周恩来","选项D：毛泽东"],"mid":"1182911232","question":"“德育、智育、体育三者，为教育缺一不可之物”是我国近代哪位著名历史人物说的话？","trueAnswer":"选项A：梁启超、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2718&s=1182911232","version":4},{"answers":["选项A：日照长短区别","选项B：方位指示"],"mid":"1181049397","question":"我国地名中包含的“阴”“阳”二字具有什么意义？","trueAnswer":"选项B：方位指示、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2722&s=1181049397","version":4},{"answers":["选项A：杨小楼","选项B：盖叫天"],"mid":"1228194553","question":"京剧名角人称“江南武松”的是","trueAnswer":"选项B：盖叫天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2727&s=1228194553","version":4},{"answers":["选项A：文天祥","选项B：岳飞","选项C：诸葛亮","选项D：白居易","选项E：努尔哈赤"],"mid":"1203463790","question":"“犹留正气参天地，永剩丹心照古今\"说的是：","trueAnswer":"选项A：文天祥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2728&s=1203463790","version":4},{"answers":["选项A：定军山","选项B：难夫难妻","选项C：孤儿救祖记"],"mid":"1178105838","question":"我国第一部电影是：","trueAnswer":"选项A：定军山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2745&s=1178105838","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：柳宗元","选项D：韩愈","选项E：朱熹"],"mid":"1188097477","question":"“业精于勤，而荒于嬉”是中国哪位古人提出来的思想？","trueAnswer":"选项D：韩愈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2755&s=1188097477","version":4},{"answers":["选项A：盛夏","选项B：晚春","选项C：寒冬"],"mid":"1209936050","question":"李清照的《如梦令》里的“绿肥红瘦”是描写什么季节的景象？","trueAnswer":"选项B：晚春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2758&s=1209936050","version":4},{"answers":["选项A：成语","选项B：句子"],"mid":"1176339439","question":"“鹬蚌相争，渔人得利”是成语还是句子？","trueAnswer":"选项A：成语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2815&s=1176339439","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：刘表","选项C：刘禅","选项D：孙权","选项E：曹操"],"mid":"1173964114","question":"诸葛亮的〈出师表〉是写给谁的？","trueAnswer":"选项C：刘禅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2849&s=1173964114","version":4},{"answers":["选项A：帆船","选项B：棒球","选项C：排球","选项D：垒球"],"mid":"1217862498","question":"影片〈沙鸥〉描绘的是什么项目运动员的生活的？","trueAnswer":"选项C：排球、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2860&s=1217862498","version":4},{"answers":["选项A：作品贴近生活","选项B：常以神话题材或沙龙式的贵族男女为题材","选项C：崇尚“优雅、美丽、豪华、柔媚”的极境","选项D：造型上大量装饰性的附件和细节的引人注目"],"mid":"1209483781","question":"以下不适合形容“洛克克风格”的描述是","trueAnswer":"选项A：作品贴近生活、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2866&s=1209483781","version":4},{"answers":["选项A：塞尚","选项B：高更","选项C：凡·高"],"mid":"1201378654","question":"塞尚、高更、凡·高是后印象派的三位伟大画家，他们之中被誉为“现代艺术之父”的是","trueAnswer":"选项A：塞尚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2867&s=1201378654","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：德国","选项C：意大利","选项D：俄国","选项E：西班牙","选项F：普鲁士"],"mid":"1204603588","question":"活跃于19世纪末20世纪初的“巡回画派”出现在哪个国家？","trueAnswer":"选项D：俄国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2868&s=1204603588","version":4},{"answers":["选项A：德加、莫奈","选项B：华托、布歇","选项C：德拉克洛瓦、蒙克","选项D：大卫、安格尔"],"mid":"1179605367","question":"以下各组画家的风格不同类的是","trueAnswer":"选项C：德拉克洛瓦、蒙克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2869&s=1179605367","version":4},{"answers":["选项A：荷兰小画派","选项B：浪漫派","选项C：巴比松画派","选项D：拉斐尔前派","选项E：写实派","选项F：印象派"],"mid":"1175815996","question":"以下不能归入18~19世纪艺术风潮的流派是","trueAnswer":"选项A：荷兰小画派、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2870&s=1175815996","version":4},{"answers":["选项A：乔托","选项B：乔凡尼·贝里尼","选项C：达·芬奇"],"mid":"1231863810","question":"形成于13世纪末的“佛罗伦萨画派”是意大利文艺复兴时期最大的艺术流派，其奠基人是","trueAnswer":"选项A：乔托、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2871&s=1231863810","version":4},{"answers":["选项A：1789年攻陷巴士底狱的场景","选项B：1792年瓦尔密大捷的场面","选项C：1830年革命的热血场面","选项D：1848年革命烈火遍欧洲的场景"],"mid":"1196279642","question":"浪漫派大师德拉克洛瓦的名作《自由引导人民》反映的是","trueAnswer":"选项C：1830年革命的热血场面、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2872&s=1196279642","version":4},{"answers":["选项A：《日出印象》","选项B：《草地上的午餐》","选项C：《卢昂大教堂》","选项D：《舞女》"],"mid":"1177406709","question":"法国印象主义大师克劳德·莫奈的代表作是","trueAnswer":"选项A：《日出印象》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2873&s=1177406709","version":4},{"answers":["选项A：中世纪美术一般是指5-15世纪的西方美术","选项B：包括拜占廷美术、爱尔兰-撒克逊和维金美术、奥托美术、加洛林美术、罗马式美术和哥特式美术","选项C：中世纪美术是西方文化的特殊表现形式之一","选项D：继承古希腊、罗马传统，思想艺术成就极高"],"mid":"1189794548","question":"关于“中世纪美术”不正确的评价是","trueAnswer":"选项D：继承古希腊、罗马传统，思想艺术成就极高、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2874&s=1189794548","version":4},{"answers":["选项A：建筑具有顽强的冲天力，气质峻峭清冷","选项B：建筑具有稳定的重感","选项C：窗子多用彩色玻璃，效果迷离变幻","选项D：绘画显像真实、纤细、病态感。","选项A：建筑具有顽强的冲天力，气质峻峭清冷、","选项C：窗子多用彩色玻璃，效果迷离变幻、"],"mid":"1177476000","question":"流行于中世纪后期的哥特式美术具有以下哪些特点？（多选）","trueAnswer":"选项A：建筑具有顽强的冲天力，气质峻峭清冷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2875&s=1177476000","version":4},{"answers":["选项A：意大利文艺复兴的著名人物","选项B：尼德兰文艺复兴的代表人物","选项C：德国文艺复兴的的杰出画家","选项D：法国文艺复兴的伟大画家"],"mid":"1209596284","question":"《阿尔诺芬尼夫妇像》的作者杨·凡·爱克（Jan Van Eyck 1380-1441）是","trueAnswer":"选项B：尼德兰文艺复兴的代表人物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2876&s=1209596284","version":4},{"answers":["选项A：作家","选项B：牧师","选项C：老师","选项D：画家","选项E：售货员"],"mid":"1210838541","question":"胖胖的、面目慈祥的圣诞老人形象是谁创作的？","trueAnswer":"选项A：作家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2877&s=1210838541","version":4},{"answers":["选项A：<<察世俗每月统计传>>","选项B：<<遐迩贯珍>>","选项C：<<万国公报>>","选项D：<<申报>>"],"mid":"1189720519","question":"世界上第一份中文刊物是","trueAnswer":"选项A：<<察世俗每月统计传>>、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2879&s=1189720519","version":4},{"answers":["选项A：事物的相对性","选项B：事物的可变性","选项C：事物的绝对性"],"mid":"1216382527","question":"“尺有所短，寸有所长”说的是：","trueAnswer":"选项A：事物的相对性、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2880&s=1216382527","version":4},{"answers":["选项A：《国富论》","选项B：《社会通诠》","选项C：《天演论》"],"mid":"1203396250","question":"把进化论介绍到中国，并整整影响了一代人的世界观的译著是：","trueAnswer":"选项C：《天演论》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2885&s=1203396250","version":4},{"answers":["选项A：《左传》","选项B：《公羊传》","选项C：《国语》","选项D：《谷梁传》"],"mid":"1231234704","question":"以下哪一著作不是用来解释《春秋》的？","trueAnswer":"选项C：《国语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2887&s=1231234704","version":4},{"answers":["选项A：人参","选项B：冬虫夏草","选项C：灵芝"],"mid":"1190876364","question":"神话《白蛇传》中“白娘娘盗仙草”盗的是：","trueAnswer":"选项C：灵芝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2890&s=1190876364","version":4},{"answers":["选项A：英文","选项B：意大利文","选项C：葡萄牙文","选项D：法文"],"mid":"1214383900","question":"“银行”一词,源于","trueAnswer":"选项B：意大利文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2902&s=1214383900","version":4},{"answers":["选项A：《卡门》（梅里美）","选项B：《图兰朵》（普契尼）","选项C：《费加罗的婚礼》（博马舍）","选项D：《茶花女》 （小仲马）"],"mid":"1201945316","question":"下列哪部著名歌剧不是根据法国作家的作品改编的？","trueAnswer":"选项B：《图兰朵》（普契尼）、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2904&s=1201945316","version":4},{"answers":["选项A：《三国志》","选项B：《孟子》","选项C：《晏子春秋》","选项D：《三国演义》"],"mid":"1224527023","question":"“五十步笑百步”出自：","trueAnswer":"选项B：《孟子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2905&s=1224527023","version":4},{"answers":["选项A：赴宴","选项B：婚偶","选项C：求助","选项D：恩赐"],"mid":"1189480670","question":"“齐大非偶”是用来推托什么的词语?","trueAnswer":"选项B：婚偶、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2908&s=1189480670","version":4},{"answers":["选项A：宙斯","选项B：朱庇特","选项C：米开罗斯","选项D：帕特罗克洛斯"],"mid":"1199997189","question":"在罗马神话当中，地位最高的神是：","trueAnswer":"选项B：朱庇特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2909&s=1199997189","version":4},{"answers":["选项A：戴望舒","选项B：舒婷","选项C：余光中","选项D：顾城"],"mid":"1192267328","question":"《乡愁》是谁的诗作？","trueAnswer":"选项C：余光中、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2910&s=1192267328","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：德国","选项C：希腊"],"mid":"1186893324","question":"歌剧诞生于哪个国家？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2912&s=1186893324","version":4},{"answers":["选项A：张旭","选项B：张芝"],"mid":"1176726833","question":"“张颠”指书法家：","trueAnswer":"选项A：张旭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2922&s=1176726833","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：论语","选项C：书","选项D：易","选项E：诗","选项F：礼"],"mid":"1202514098","question":"“五经”是五种儒家经学典籍的合称，下列哪一种不在其中？","trueAnswer":"选项B：论语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2938&s=1202514098","version":4},{"answers":["选项A：蚂蚁","选项B：酒杯","选项C：米糟","选项D：酒的品种"],"mid":"1215638465","question":"“绿蚁新醅酒”中的“绿蚁”指的是：","trueAnswer":"选项C：米糟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2939&s=1215638465","version":4},{"answers":["选项A：居安思危","选项B：居丰思欠","选项C：居高临下"],"mid":"1217608371","question":"“图匮于丰，防俭于逸”是告诫人们：","trueAnswer":"选项B：居丰思欠、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2946&s=1217608371","version":4},{"answers":["选项A：刘墉","选项B：解缙","选项C：海瑞","选项D：乾隆"],"mid":"1222909164","question":"“墙上芦苇，头重脚轻根底浅；山间竹笋，嘴尖皮厚腹中空。”是谁的名联？","trueAnswer":"选项B：解缙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2950&s=1222909164","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国"],"mid":"1207936825","question":"“沙龙”源于哪国语言？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2957&s=1207936825","version":4},{"answers":["选项A：白朴","选项B：关汉卿","选项C：马致远","选项D：王实甫"],"mid":"1210968165","question":"《西厢记》的作者是：","trueAnswer":"选项D：王实甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2977&s=1210968165","version":4},{"answers":["选项A：三个夏天","选项B：三伏天","选项C：夏季的第三个月","选项D：夏天的第三个节气"],"mid":"1212103124","question":"“三夏”指的是：","trueAnswer":"选项C：夏季的第三个月、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3018&s=1212103124","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：后面"],"mid":"1177130256","question":"对作品进行评价、鉴定的\"跋\"一般列在书籍的：","trueAnswer":"选项B：后面、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3023&s=1177130256","version":4},{"answers":["选项A：电影奖","选项B：电视剧奖"],"mid":"1219988256","question":"“飞天奖”是","trueAnswer":"选项B：电视剧奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3024&s=1219988256","version":4},{"answers":["选项A：缪斯","选项B：雅典娜"],"mid":"1223621977","question":"希腊神话中的文艺女神是：","trueAnswer":"选项A：缪斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3026&s=1223621977","version":4},{"answers":["选项A：布头","选项B：铁皮","选项C：木头","选项D：硬牛皮"],"mid":"1183163484","question":"为了表演的需要，芭蕾鞋的鞋尖内塞有一小块：","trueAnswer":"选项C：木头、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3040&s=1183163484","version":4},{"answers":["选项A：一本书","选项B：两本书","选项C：泛指文章"],"mid":"1201265167","question":"“文选烂，秀才半”中的文选指的是：","trueAnswer":"选项A：一本书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3041&s=1201265167","version":4},{"answers":["选项A：读书人落第不要灰心","选项B：官员不因挫折不上班","选项C：商人不因折本不买卖"],"mid":"1217558773","question":"古语说“良贾不为折阅不市”说的是：","trueAnswer":"选项C：商人不因折本不买卖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3042&s=1217558773","version":4},{"answers":["选项A：王妃","选项B：农家妇女","选项C：女将军","选项D：明代徐文长的母亲"],"mid":"1227918365","question":"我们常称风韵犹存的中年妇女为“半老徐娘”，这个“徐娘”原是指一位","trueAnswer":"选项A：王妃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3054&s=1227918365","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：刘秀","选项C：刘庄"],"mid":"1177193886","question":"“夺席谈经”与汉朝哪个皇帝有关？","trueAnswer":"选项B：刘秀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3056&s=1177193886","version":4},{"answers":["选项A：孙膑","选项B：孙武"],"mid":"1208941354","question":"《孙子兵法》的作者是：","trueAnswer":"选项B：孙武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3058&s=1208941354","version":4},{"answers":["选项A：“丽园”的转音","选项B：果园听戏传统","选项C：唐朝教练歌舞在梨园"],"mid":"1188018130","question":"古代为什么称戏曲演员为“梨园子弟”？","trueAnswer":"选项C：唐朝教练歌舞在梨园、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3068&s=1188018130","version":4},{"answers":["选项A：中国人","选项B：法国人","选项C：英国人","选项D：美国人"],"mid":"1233918767","question":"“法律面前人人平等”是什么人最先提出来的：","trueAnswer":"选项B：法国人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3072&s=1233918767","version":4},{"answers":["选项A：楚辞","选项B：乐府","选项C：诗经"],"mid":"1226850737","question":"我国的第一部诗歌总集是","trueAnswer":"选项C：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3073&s=1226850737","version":4},{"answers":["选项A：30年","选项B：40年","选项C：50年","选项D：60年"],"mid":"1188892160","question":"歌德写《浮士德》用了多长时间？","trueAnswer":"选项D：60年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3089&s=1188892160","version":4},{"answers":["选项A：《汉宫秋》","选项B：《赵氏孤儿》","选项C：《娇红记》","选项D：《精忠谱》"],"mid":"1202366662","question":"以下哪部戏剧的作者是明朝人？","trueAnswer":"选项C：《娇红记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3090&s=1202366662","version":4},{"answers":["选项A：雪代巴","选项B：雪代缘","选项C：雪代巴的未婚夫","选项D：自己"],"mid":"1175086578","question":"《浪客剑心》中绯村剑心脸上竖着的伤疤是谁划上的？","trueAnswer":"选项C：雪代巴的未婚夫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3095&s=1175086578","version":4},{"answers":["选项A：父死子繼","选项B：嫡長子繼承","选项C：兄終弟及"],"mid":"1186789677","question":"下列各項,何者為商代前期王位繼承法的正確敘述是？","trueAnswer":"选项C：兄終弟及、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3100&s=1186789677","version":4},{"answers":["选项A：牙婆","选项B：稳婆","选项C：道婆","选项D：师婆","选项E：媒婆"],"mid":"1216580487","question":"“三姑六婆”中的“六婆”不包括？","trueAnswer":"选项C：道婆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3103&s=1216580487","version":4},{"answers":["选项A：27岁","选项B：28岁","选项C：29岁","选项D：30岁"],"mid":"1233363511","question":"巴金几岁写成长篇小说《家》？","trueAnswer":"选项A：27岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3106&s=1233363511","version":4},{"answers":["选项A：5年","选项B：10年","选项C：15年","选项D：20年"],"mid":"1211076236","question":"曹雪芹写《红楼梦》用了几年的时间？","trueAnswer":"选项B：10年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3117&s=1211076236","version":4},{"answers":["选项A：纪君祥","选项B：关汉卿","选项C：白朴","选项D：马致远"],"mid":"1207622602","question":"古典悲剧《汉宫秋》的作者是？","trueAnswer":"选项D：马致远、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3129&s=1207622602","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：杜甫","选项C：李白","选项D：白居易"],"mid":"1191481544","question":"我国四大名亭中的“爱晚亭”是因为谁的诗句而成名？","trueAnswer":"选项A：杜牧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3132&s=1191481544","version":4},{"answers":["选项A：广目天王","选项B：持国天王","选项C：增长天王","选项D：多闻天王"],"mid":"1208562398","question":"印度古神话中四大天王掌管西方是那一个？","trueAnswer":"选项A：广目天王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3133&s=1208562398","version":4},{"answers":["选项A：汉宫秋","选项B：救风尘","选项C：西厢记","选项D：桃花扇","选项E：雷峰塔","选项F：绿牡丹","选项B：救风尘、","选项C：西厢记、"],"mid":"1229090746","question":"下面古典名剧哪些属于喜剧？（多选）","trueAnswer":"选项B：救风尘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3134&s=1229090746","version":4},{"answers":["选项A：佛","选项B：风景","选项C：人物","选项D：动物"],"mid":"1215051656","question":"我国名画家张大千擅长画什么？","trueAnswer":"选项A：佛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3135&s=1215051656","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：牛","选项C：虎","选项D：羊"],"mid":"1214147701","question":"我国名画家张善子擅长画什么？","trueAnswer":"选项C：虎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3136&s=1214147701","version":4},{"answers":["选项A：失乐园","选项B：学校的怪谈3","选项C：灰暗的水底世界","选项D：死国"],"mid":"1198272576","question":"以下哪部片不是黑木瞳出演的？","trueAnswer":"选项D：死国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3141&s=1198272576","version":4},{"answers":["选项A：午夜凶铃1","选项B：贞子缠身","选项C：凶铃再现","选项D：贞相大白"],"mid":"1208475366","question":"鈴木光司曾在哪一部午夜凶铃中出演角色？","trueAnswer":"选项C：凶铃再现、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3142&s=1208475366","version":4},{"answers":["选项A：伊野尾理枝","选项B：佐伯日菜子","选项C：仲間由紀恵"],"mid":"1208282489","question":"凶铃再现中的贞子扮演者是：","trueAnswer":"选项B：佐伯日菜子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3143&s=1208282489","version":4},{"answers":["选项A：70","选项B：69","选项C：68","选项D：67","选项E：66"],"mid":"1178414734","question":"《泰坦尼克号》获哪一届奥斯卡奖？","trueAnswer":"选项A：70、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3146&s=1178414734","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：论语","选项C：唐诗","选项D：庄子"],"mid":"1192451372","question":"“见义勇为”典出何处","trueAnswer":"选项B：论语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3154&s=1192451372","version":4},{"answers":["选项A：宋江","选项B：吴用","选项C：林冲","选项D：武松"],"mid":"1232482479","question":"《水浒传》中，号“智多星”的是谁？","trueAnswer":"选项B：吴用、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3155&s=1232482479","version":4},{"answers":["选项A：《史记》《汉书》《后汉书》《三国志》","选项B：《史记》《汉书》《资治通鉴》《吕氏春秋》","选项C：《汉书》《后汉书》《三国志》《唐宋传奇集》","选项D：《后汉书》《吕氏春秋》《汉书》《资治通鉴》"],"mid":"1214905130","question":"《前四史》指：","trueAnswer":"选项A：《史记》《汉书》《后汉书》《三国志》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3156&s=1214905130","version":4},{"answers":["选项A：三国演义","选项B：水浒","选项C：西游记","选项D：红楼梦"],"mid":"1203239869","question":"下面哪部著作不属于明代三大奇书之一","trueAnswer":"选项D：红楼梦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3157&s=1203239869","version":4},{"answers":["选项A：《墙头马上》","选项B：《精忠旗》","选项C：《赵氏孤儿》","选项D：《精忠谱》"],"mid":"1197645617","question":"下列那部作品不是古典十大悲剧之一？","trueAnswer":"选项A：《墙头马上》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3158&s=1197645617","version":4},{"answers":["选项A：西厢记","选项B：西游记","选项C：金瓶梅","选项D：水浒传"],"mid":"1179808806","question":"《红楼梦》中，在沁芳亭，贾宝玉和林黛玉一起看的是什么书？","trueAnswer":"选项A：西厢记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3187&s=1179808806","version":4},{"answers":["选项A：清朝中期","选项B：清朝末期","选项C：民国时期","选项D：明末清初"],"mid":"1198515637","question":"小说《老残游记》反映的是什么时期的社会现实？","trueAnswer":"选项B：清朝末期、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3188&s=1198515637","version":4},{"answers":["选项A：维纳斯","选项B：美度莎","选项C：潘多拉","选项D：雅典娜"],"mid":"1213875158","question":"希腊神话中，智慧和战争女神是","trueAnswer":"选项D：雅典娜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3189&s=1213875158","version":4},{"answers":["选项A：画家","选项B：建筑家","选项C：思想家","选项D：雕塑家"],"mid":"1202940044","question":"罗丹是伟大的","trueAnswer":"选项D：雕塑家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3197&s=1202940044","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：但丁","选项C：伽利略","选项D：米开朗琪罗"],"mid":"1222919983","question":"神曲是谁的长诗","trueAnswer":"选项B：但丁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3198&s=1222919983","version":4},{"answers":["选项A：女子美貌","选项B：书信","选项C：一种水鸟"],"mid":"1200518234","question":"在古文中“鱼燕”用来代表","trueAnswer":"选项B：书信、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3203&s=1200518234","version":4},{"answers":["选项A：千与千寻的神隐","选项B：龙猫","选项C：红发少女安妮","选项D：天空的守护神","选项E：猫的报恩","选项F：相聚一刻","选项A：千与千寻的神隐、","选项B：龙猫、","选项C：红发少女安妮、"],"mid":"1214523627","question":"以下哪些作品是宫崎骏的作品？（多选）","trueAnswer":"选项A：千与千寻的神隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3205&s=1214523627","version":4},{"answers":["选项A：傻大姐","选项B：妙玉","选项C：西门庆","选项D：鲍二家的","选项E：刘三姐","选项C：西门庆、"],"mid":"1188320705","question":"下面那些不是红楼梦中的人物（多选）","trueAnswer":"选项C：西门庆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3211&s=1188320705","version":4},{"answers":["选项A：中毒而死","选项B：得病而死","选项C：中箭而死","选项D：被人吓死"],"mid":"1200701051","question":"《三国演义》中，张颌的死因","trueAnswer":"选项C：中箭而死、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3216&s=1200701051","version":4},{"answers":["选项A：伴月愿作一颗星","选项B：柳丝榆荚自芳菲","选项C：红消香断有谁怜","选项D：花落人亡两不知"],"mid":"1187551407","question":"下面哪一句是林黛玉《葬花辞》的最后一句","trueAnswer":"选项D：花落人亡两不知、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3217&s=1187551407","version":4},{"answers":["选项A：刘少奇","选项B：毛泽东","选项C：周恩来","选项D：朱德"],"mid":"1220634336","question":"\"问苍茫大地,谁主沉浮?\"是谁说的?","trueAnswer":"选项B：毛泽东、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3221&s=1220634336","version":4},{"answers":["选项A：《诗经》","选项B：《春秋》","选项C：《楚辞》","选项D：《孟子》"],"mid":"1182454539","question":"“执子之手，与子偕老”的出处？","trueAnswer":"选项A：《诗经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3222&s=1182454539","version":4},{"answers":["选项A：贾宝玉","选项B：林黛玉","选项C：王熙凤","选项D：薛宝钗"],"mid":"1207407881","question":"《红楼梦》中葬花的是谁？","trueAnswer":"选项B：林黛玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3223&s=1207407881","version":4},{"answers":["选项A：易经","选项B：孔子","选项C：诗经","选项D：孟子"],"mid":"1211108976","question":"在中国传统文化的经典著作中，被誉为六经之首，三玄之一?","trueAnswer":"选项A：易经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3230&s=1211108976","version":4},{"answers":["选项A：颜料","选项B：矿物","选项C：谎言","选项D：食物"],"mid":"1222297044","question":"成语“信口雌黄”中的“雌黄”原指什么？","trueAnswer":"选项B：矿物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3231&s=1222297044","version":4},{"answers":["选项A：寒夜","选项B：秋","选项C：最后的抉择","选项D：新生"],"mid":"1238881681","question":"巴金的最后一部长篇小说是哪部作品？","trueAnswer":"选项A：寒夜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3232&s=1238881681","version":4},{"answers":["选项A：孔明","选项B：周瑜","选项C：曹操","选项D：黄盖"],"mid":"1222802396","question":"“对酒当歌，人生几何？”是谁写的？","trueAnswer":"选项C：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3233&s=1222802396","version":4},{"answers":["选项A：姐妹","选项B：兄弟","选项C：兄妹","选项D：姐弟"],"mid":"1223528593","question":"《简爱》和《呼啸山庄》的作者是什么关系？","trueAnswer":"选项A：姐妹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3234&s=1223528593","version":4},{"answers":["选项A：侍卫","选项B：丈夫","选项C：医生","选项D：官职"],"mid":"1209959168","question":"“大夫”在我国古代是指","trueAnswer":"选项D：官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3235&s=1209959168","version":4},{"answers":["选项A：李后主","选项B：陶渊明","选项C：刘禹锡","选项D：王维"],"mid":"1205371721","question":"“一语在然万古新，豪华落尽见真淳”是元遗山对谁的评语？","trueAnswer":"选项B：陶渊明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3236&s=1205371721","version":4},{"answers":["选项A：长恨歌","选项B：正气歌","选项C：大风歌","选项D：晚晴"],"mid":"1223142759","question":"“天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期”选自","trueAnswer":"选项A：长恨歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3237&s=1223142759","version":4},{"answers":["选项A：欧·亨利","选项B：普鲁斯","选项C：伟易达","选项D：海明威"],"mid":"1194883750","question":"谁的作品被誉为“美国生活的幽默的百科全书”的是：","trueAnswer":"选项A：欧·亨利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3238&s=1194883750","version":4},{"answers":["选项A：薛","选项B：周","选项C：潘","选项D：方"],"mid":"1224462422","question":"《天龙八部》中周止若母亲姓什么","trueAnswer":"选项A：薛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3240&s=1224462422","version":4},{"answers":["选项A：笑傲江湖","选项B：射雕英雄传","选项C：天龙八部","选项D：白马啸西风"],"mid":"1227826024","question":"“春波碧草，晓寒深处，相对浴红衣”是哪部小说中的词","trueAnswer":"选项B：射雕英雄传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3241&s=1227826024","version":4},{"answers":["选项A：3个","选项B：4个","选项C：5个","选项D：无数个"],"mid":"1226466241","question":"在《射雕英雄传》中曾中欧阳锋蛇毒的人有几个","trueAnswer":"选项C：5个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3242&s=1226466241","version":4},{"answers":["选项A：瑛姑","选项B：裘千丈","选项C：裘千仞","选项D：欧阳锋"],"mid":"1209576525","question":"在《射雕英雄传》中是谁杀死了周伯通的儿子","trueAnswer":"选项A：瑛姑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3243&s=1209576525","version":4},{"answers":["选项A：谁是伪君子","选项B：袁崇焕评传","选项C：侠客与英雄","选项D：韦小宝这小家伙"],"mid":"1197898954","question":"哪个不是金庸的杂文?","trueAnswer":"选项C：侠客与英雄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3250&s=1197898954","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8","选项E：9"],"mid":"1193346154","question":"岳灵珊比令狐冲小多少岁？","trueAnswer":"选项D：8、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3251&s=1193346154","version":4},{"answers":["选项A：段正淳","选项B：段延庆","选项C：段正明"],"mid":"1176662750","question":"段誉真正的父亲是谁?","trueAnswer":"选项B：段延庆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3253&s=1176662750","version":4},{"answers":["选项A：心惊肉跳","选项B：呆若木鸡","选项C：六神不安","选项D：力不从心"],"mid":"1177326986","question":"黯然销魂掌的第16个招式是什么?","trueAnswer":"选项B：呆若木鸡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3254&s=1177326986","version":4},{"answers":["选项A：天下","选项B：仁者","选项C：至尊","选项D：鸳鸯"],"mid":"1212233947","question":"金庸小说《鸳鸯刀》中的鸳鸯双刀，一刀上刻着“无敌 ”，另一刀上刻着什么？","trueAnswer":"选项B：仁者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3261&s=1212233947","version":4},{"answers":["选项A：27","选项B：29","选项C：32","选项D：34"],"mid":"1201035935","question":"杨过黯然销魂掌的“杞人忧天”一招出现在小说《神雕侠侣》的第几回？","trueAnswer":"选项D：34、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3262&s=1201035935","version":4},{"answers":["选项A：香港中文国际辩论赛","选项B：狮城中文国际辩论赛","选项C：澳门中文国际辩论赛","选项D：上海国际大专辩论赛"],"mid":"1194639493","question":"著名小说家金庸是哪次国际中文辩论赛的评委？","trueAnswer":"选项B：狮城中文国际辩论赛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3263&s=1194639493","version":4},{"answers":["选项A：武术招式","选项B：佛教名词","选项C：宗教派别","选项D：人物绰号"],"mid":"1196251320","question":"金庸小说《天龙八部》的书名有什么含义？","trueAnswer":"选项B：佛教名词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3264&s=1196251320","version":4},{"answers":["选项A：猎户氏","选项B：伏羲氏","选项C：牧农氏","选项D：庖猎氏"],"mid":"1206931556","question":"中国神话中相传谁人发明渔猎畜牧？","trueAnswer":"选项B：伏羲氏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3297&s=1206931556","version":4},{"answers":["选项A：Earth","选项B：Mars","选项C：Uranus","选项D：Moon"],"mid":"1213044626","question":"地球的英文名是：","trueAnswer":"选项A：Earth、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3298&s=1213044626","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：欧阳旬","选项C：欧阳修","选项D：李清照"],"mid":"1205151854","question":"“越女采莲秋水畔，窄袖轻罗，暗露双金钏。照影摘花花似面，芳心只共丝争乱。 鸡尺溪头风浪晚，雾重烟轻，不见来时伴。隐隐歌声归棹远，离愁引着江南岸。”是谁的词？","trueAnswer":"选项C：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3299&s=1205151854","version":4},{"answers":["选项A：秦昭王","选项B：蔡桓公","选项C：庄镶王","选项D：楚庄王"],"mid":"1180008562","question":"\"诲疾忌医\"中的君王是","trueAnswer":"选项B：蔡桓公、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3324&s=1180008562","version":4},{"answers":["选项A：《黄帝内经》","选项B：《本草纲目》"],"mid":"1224427972","question":"我国最早的中医学专著是什么？","trueAnswer":"选项A：《黄帝内经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3362&s=1224427972","version":4},{"answers":["选项A：马奈《草地上的晚餐》","选项B：莫奈《日出·印象》"],"mid":"1198516552","question":"“印象派”一词源于：","trueAnswer":"选项B：莫奈《日出·印象》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3372&s=1198516552","version":4},{"answers":["选项A：《格萨尔王传》","选项B：《木兰辞》","选项C：《长恨歌》","选项D：《孔雀东南飞》","选项E：《伊利亚特》"],"mid":"1237247692","question":"中国最早的叙事诗是：","trueAnswer":"选项D：《孔雀东南飞》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3383&s=1237247692","version":4},{"answers":["选项A：阿里斯托芬","选项B：埃斯库罗斯"],"mid":"1227753029","question":"古希腊代表性的喜剧作家是：","trueAnswer":"选项A：阿里斯托芬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3387&s=1227753029","version":4},{"answers":["选项A：电影胶片","选项B：一柄长剑","选项C：电影摄像机","选项D：一枝火炬"],"mid":"1214656664","question":"奥斯卡金像奖的造型是一个男人，他的手里有：","trueAnswer":"选项B：一柄长剑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3393&s=1214656664","version":4},{"answers":["选项A：韩信","选项B：项羽","选项C：赵高","选项D：刘邦"],"mid":"1226835914","question":"与“指鹿为马”典故有关的历史人物是：","trueAnswer":"选项C：赵高、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3399&s=1226835914","version":4},{"answers":["选项A：容貌体态","选项B：谈吐言辞","选项C：绘画技巧","选项D：服饰打扮"],"mid":"1173894736","question":"“别开生面”最早是杜甫用来赞扬别人的：","trueAnswer":"选项C：绘画技巧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3401&s=1173894736","version":4},{"answers":["选项A：由右往左","选项B：由左往右","选项C：由上往下","选项D：由下往上"],"mid":"1221437846","question":"盲人在书写盲文时是：","trueAnswer":"选项A：由右往左、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3403&s=1221437846","version":4},{"answers":["选项A：音阶","选项B：乐器","选项C：乐曲","选项D：音符"],"mid":"1186859843","question":"“八音盒”的“八音”最初是指：","trueAnswer":"选项B：乐器、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3404&s=1186859843","version":4},{"answers":["选项A：雕像","选项B：画像","选项C：影像","选项D：对象"],"mid":"1227023876","question":"“偶像”原来是指：","trueAnswer":"选项A：雕像、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3405&s=1227023876","version":4},{"answers":["选项A：叹息","选项B：赞叹","选项C：附和","选项D：叹服"],"mid":"1204386700","question":"“一唱三叹”中的“叹”字本义是什么？","trueAnswer":"选项C：附和、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3406&s=1204386700","version":4},{"answers":["选项A：音乐的节奏","选项B：诗歌的风格","选项C：女子的容貌","选项D：茶叶的香味"],"mid":"1232461798","question":"“芙蓉出水”最初是南朝人钟嵘用来形容：","trueAnswer":"选项B：诗歌的风格、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3407&s=1232461798","version":4},{"answers":["选项A：缓慢的","选项B：快速的","选项C：调低的","选项D：调高的"],"mid":"1181130756","question":"“靡靡之音”中的“靡靡”二字原是形容：","trueAnswer":"选项A：缓慢的、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3415&s=1181130756","version":4},{"answers":["选项A：《李尔王》","选项B：《奥赛罗》","选项C：《哈姆雷特》","选项D：《俄狄浦斯王》"],"mid":"1218682329","question":"下面哪部名著不是莎士比亚的“四大悲剧”之一？","trueAnswer":"选项D：《俄狄浦斯王》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3417&s=1218682329","version":4},{"answers":["选项A：文华奖","选项B：梅花奖","选项C：金鹰奖","选项D：百花奖"],"mid":"1198514802","question":"同内戏剧界公认的中国戏剧表演的最高奖是：","trueAnswer":"选项B：梅花奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3429&s=1198514802","version":4},{"answers":["选项A：黔南山","选项B：终南山","选项C：大娄山","选项D：哀牢山"],"mid":"1204427102","question":"“寿比南山”一词中的“南山”指的是：","trueAnswer":"选项B：终南山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3430&s=1204427102","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：乌鸦","选项C：野鸭","选项D：老鹰"],"mid":"1187314494","question":"成语“趋之若鹜”中的“鹜”是哪一种动物？","trueAnswer":"选项C：野鸭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3431&s=1187314494","version":4},{"answers":["选项A：天、地、人","选项B：事情的开始、经过、结果","选项C：爷爷、爸爸、哥哥","选项D：邻里、亲朋、好友","选项E：儒、释、道三教"],"mid":"1228209356","question":"“一问三不知”中的“三不知”最早是指哪“三不知”？","trueAnswer":"选项B：事情的开始、经过、结果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3443&s=1228209356","version":4},{"answers":["选项A：悬梁苦读","选项B：凿壁偷光","选项C：卧薪尝胆","选项D：映雪囊萤","选项E：引锥自刺"],"mid":"1178051702","question":"以下哪个成语是关于匡衡的？","trueAnswer":"选项B：凿壁偷光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3445&s=1178051702","version":4},{"answers":["选项A：财富","选项B：官职","选项C：书法","选项D：绘画","选项E：武艺"],"mid":"1228161211","question":"“后来居上”原是说后生在哪方面超过了前辈？","trueAnswer":"选项B：官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3450&s=1228161211","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：苗族","选项C：壮族","选项D：彝族","选项E：白族"],"mid":"1226795101","question":"刘三姐是我国哪个民族民间传说中的人物？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3455&s=1226795101","version":4},{"answers":["选项A：月相","选项B：潮汐","选项C：祭神","选项D：饮食","选项E：日食"],"mid":"1203243143","question":"商业上的“盈亏”一词来源于：","trueAnswer":"选项A：月相、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3461&s=1203243143","version":4},{"answers":["选项A：一座大桥","选项B：一座大学城","选项C：一个朋友","选项D：一所医院","选项E：一所教堂"],"mid":"1229363502","question":"徐志摩《再别康桥》一诗中的“康桥”指的是：","trueAnswer":"选项B：一座大学城、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3466&s=1229363502","version":4},{"answers":["选项A：道德","选项B：职业","选项C：美好","选项D：朋友","选项E：习俗"],"mid":"1197579892","question":"“伦理”一词在古希腊文中的涵义较接近于：","trueAnswer":"选项E：习俗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3471&s=1197579892","version":4},{"answers":["选项A：隐居","选项B：出家","选项C：占卜","选项D：经商","选项E：从军"],"mid":"1187654659","question":"“终南捷径”的典故中主人公通过下面哪种方法做了官？","trueAnswer":"选项A：隐居、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3472&s=1187654659","version":4},{"answers":["选项A：衣物","选项B：社会局势","选项C：儒家经典","选项D：家具","选项E：画卷"],"mid":"1236259049","question":"成语“千疮百孔”最初是形容下面哪项破烂了不堪修补？","trueAnswer":"选项C：儒家经典、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3476&s=1236259049","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1228643954","question":"屈原的《九歌》是由九篇诗组成的。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3483&s=1228643954","version":4},{"answers":["选项A：孔雀东南飞","选项B：诗经","选项C：瑟瑟行"],"mid":"1213606937","question":"我国最长的叙事长诗是：","trueAnswer":"选项A：孔雀东南飞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3484&s=1213606937","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208264482","question":"《诗经》是我国最早的诗歌总集吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3485&s=1208264482","version":4},{"answers":["选项A：神农本草经","选项B：本草钢目","选项C：黄帝内经"],"mid":"1226663258","question":"我国最早的中医书是：","trueAnswer":"选项C：黄帝内经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3486&s=1226663258","version":4},{"answers":["选项A：刘禹锡","选项B：李贺","选项C：王维","选项D：李商隐"],"mid":"1202880814","question":"有“诗佛”之称的唐朝诗人是谁？","trueAnswer":"选项C：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3495&s=1202880814","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：白居易","选项C：卢照邻","选项D：孟浩然"],"mid":"1218832141","question":"有“诗魔”之称的唐朝诗人是谁？","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3496&s=1218832141","version":4},{"answers":["选项A：800","选项B：900","选项C：1200","选项D：1500"],"mid":"1178056444","question":"银英传中吉尔菲艾斯只用多少艘高速战舰就击败对手50000艘","trueAnswer":"选项A：800、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3505&s=1178056444","version":4},{"answers":["选项A：伏尼契","选项B：莫泊桑","选项C：雨果"],"mid":"1211258871","question":"《牛牤》的作者是","trueAnswer":"选项A：伏尼契、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3519&s=1211258871","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易"],"mid":"1183982432","question":"号青莲居士的诗人是","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3521&s=1183982432","version":4},{"answers":["选项A：张九龄","选项B：李白","选项C：岑参"],"mid":"1190378348","question":"《白雪歌送武判官归京》的作者是","trueAnswer":"选项C：岑参、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3522&s=1190378348","version":4},{"answers":["选项A：离骚","选项B：天问","选项C：孔雀东南飞"],"mid":"1189242328","question":"我国第一首长篇政治抒情诗是","trueAnswer":"选项A：离骚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3524&s=1189242328","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：李白","选项C：白居易"],"mid":"1215607858","question":"（   ）的作品被称为诗史","trueAnswer":"选项A：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3528&s=1215607858","version":4},{"answers":["选项A：会意字","选项B：形声字"],"mid":"1174179806","question":"从造字法来看，”解”属于哪种字","trueAnswer":"选项A：会意字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3543&s=1174179806","version":4},{"answers":["选项A：《西游记》","选项B：《三国演义》","选项C：《红楼梦》","选项D：《水浒传》"],"mid":"1234307686","question":"我国章回小说的开山作品是","trueAnswer":"选项B：《三国演义》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3559&s=1234307686","version":4},{"answers":["选项A：李逵","选项B：武松","选项C：宋江","选项D：晁盖"],"mid":"1213035040","question":"小说《水浒传》中的“及时雨”是","trueAnswer":"选项C：宋江、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3560&s=1213035040","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：韩愈","选项D：柳宗元"],"mid":"1188413803","question":"游记文学中千古绝唱“永州八记”是","trueAnswer":"选项D：柳宗元、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3561&s=1188413803","version":4},{"answers":["选项A：辛弃疾","选项B：范仲淹","选项C：王安石","选项D：苏轼"],"mid":"1194563820","question":"“乌台诗案”的受害人是","trueAnswer":"选项D：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3562&s=1194563820","version":4},{"answers":["选项A：班彪","选项B：班固","选项C：班超"],"mid":"1233739351","question":"《汉书》的作者是","trueAnswer":"选项B：班固、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3563&s=1233739351","version":4},{"answers":["选项A：范仲淹","选项B：韩愈","选项C：苏轼","选项D：欧阳修"],"mid":"1214852144","question":"《醉翁亭记》的作者是","trueAnswer":"选项D：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3564&s=1214852144","version":4},{"answers":["选项A：《庄子》","选项B：《列子》","选项C：《楚辞》"],"mid":"1199204328","question":"《愚公移山》出自","trueAnswer":"选项B：《列子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3565&s=1199204328","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1177626866","question":"《老残游记》的作者是李宝嘉，是吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3566&s=1177626866","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1182121271","question":"现在我们看到的《红楼梦》都是曹雪芹一个人写的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3567&s=1182121271","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1203887418","question":"《聊斋志异》是一部长篇小说吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3568&s=1203887418","version":4},{"answers":["选项A：雷诺阿","选项B：马奈","选项C：塞尚","选项D：毕加索"],"mid":"1233796668","question":"下列哪位不是印象派画家","trueAnswer":"选项D：毕加索、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3569&s=1233796668","version":4},{"answers":["选项A：对历史人物故事的考证叙述","选项B：原是一种官名","选项C：有一定的知识性和趣味的文章"],"mid":"1223428178","question":"“掌故”一词的原意是指？","trueAnswer":"选项B：原是一种官名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3576&s=1223428178","version":4},{"answers":["选项A：《绿色春》","选项B：《说文》","选项C：《容斋随笔》"],"mid":"1233578443","question":"“四喜”通常是指：“久旱逢甘雨，他乡遇故知，洞房花烛夜，金榜提名时”。内容是出自南宋洪迈写的《    》中的《四喜诗》？","trueAnswer":"选项C：《容斋随笔》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3579&s=1233578443","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：北宋","选项C：南宋","选项D：明朝","选项E：清朝"],"mid":"1186055585","question":"撰写了《梦溪笔谈》的沈括是哪个朝代的人","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3585&s=1186055585","version":4},{"answers":["选项A：月光下苦读","选项B：玩土著人发明的“月光灯”","选项C：房子上挂彩灯","选项D：晚上的第二职业"],"mid":"1183533342","question":"\"Moonlighting\"是什么意思？","trueAnswer":"选项D：晚上的第二职业、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3593&s=1183533342","version":4},{"answers":["选项A：尧","选项B：舜","选项C：禹","选项D：汤"],"mid":"1176936341","question":"传说中的后羿射日时的人类的首领是","trueAnswer":"选项A：尧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3596&s=1176936341","version":4},{"answers":["选项A：1922年6月","选项B：1924年2月","选项C：1943年6月","选项D：1944年2月","选项E：1920年12月"],"mid":"1219515449","question":"金庸的出生日期?","trueAnswer":"选项B：1924年2月、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3602&s=1219515449","version":4},{"answers":["选项A：1970","选项B：1971","选项C：1972","选项D：1973","选项E：1974","选项F：1975"],"mid":"1203753291","question":"金庸挂印封笔，金盆洗手于多少年?","trueAnswer":"选项C：1972、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3603&s=1203753291","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：康熙","选项C：雍正","选项D：嘉庆","选项E：溥仪"],"mid":"1212248895","question":"《四库全书》是哪一位皇帝下令编写的？","trueAnswer":"选项A：乾隆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3605&s=1212248895","version":4},{"answers":["选项A：云在西湖月在天","选项B：有人能悟未生前","选项C：莲叶舟中太乙仙","选项D：蓬头长日走如颠"],"mid":"1176336423","question":"“海棠亭下重阳子”的后面一句是什么？","trueAnswer":"选项C：莲叶舟中太乙仙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3607&s=1176336423","version":4},{"answers":["选项A：万家灯火乐升平","选项B：桃符处处岁时新","选项C：满腹才华作栋梁","选项D：春风处处醉芳菲"],"mid":"1181129175","question":"“一身正气好公仆”的下一句是：","trueAnswer":"选项C：满腹才华作栋梁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3608&s=1181129175","version":4},{"answers":["选项A：天龙八部","选项B：连城决","选项C：笑傲江湖","选项D：越女剑"],"mid":"1178087968","question":"金庸作品时代背景最早的是哪个？","trueAnswer":"选项D：越女剑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3611&s=1178087968","version":4},{"answers":["选项A：哈利.波特","选项B：大仲马","选项C：J.K.罗琳","选项D：马克.吐温"],"mid":"1218934760","question":"《哈利.波特》一书作者是？","trueAnswer":"选项C：J.K.罗琳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3612&s=1218934760","version":4},{"answers":["选项A：马宝玉","选项B：葛振林","选项C：胡福林","选项D：宋学义","选项E：胡德林","选项F：胡福才","选项A：马宝玉、","选项B：葛振林、","选项D：宋学义、","选项E：胡德林、"],"mid":"1231227375","question":"狼牙山五壮士的五个人是谁？（多选）","trueAnswer":"选项A：马宝玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3620&s=1231227375","version":4},{"answers":["选项A：喜剧人物","选项B：悲剧人物","选项C：闹剧人物","选项D：不明人物"],"mid":"1204464178","question":"商老太在金庸看来是个怎样的人物？","trueAnswer":"选项B：悲剧人物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3645&s=1204464178","version":4},{"answers":["选项A：吉普","选项B：沙发","选项C：铁路","选项D：摩登","选项E：足球","选项F：咖啡","选项A：吉普、","选项B：沙发、","选项D：摩登、"],"mid":"1228493246","question":"下列词语中属于音译的外来词是:（多选）","trueAnswer":"选项A：吉普、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3662&s=1228493246","version":4},{"answers":["选项A：福","选项B：禄","选项C：财","选项D：寿","选项E：吉","选项F：喜","选项A：福、","选项B：禄、","选项D：寿、"],"mid":"1196374382","question":"我国农家窗花中的蝙蝠、小鹿、白鹤、喜鹊分别代表下列哪四个字？（多选）","trueAnswer":"选项A：福、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3678&s=1196374382","version":4},{"answers":["选项A：太行山","选项B：泰山","选项C：衡山","选项D：王屋山","选项E：华山","选项F：吕梁山","选项A：太行山、"],"mid":"1222619711","question":"传说中愚公要移去的是哪两座山？（多选）","trueAnswer":"选项A：太行山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3687&s=1222619711","version":4},{"answers":["选项A：黄","选项B：蓝","选项C：绿","选项D：白","选项E：青","选项F：紫","选项A：黄、","选项C：绿、","选项D：白、"],"mid":"1215307881","question":"“两个黄鹂鸣翠柳，一行白鹭上青天”这一诗句中包含了以下哪几种颜色（多选）","trueAnswer":"选项A：黄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3690&s=1215307881","version":4},{"answers":["选项A：三顾茅庐","选项B：空城计","选项C：桃园三结义","选项D：三气周瑜","选项E：赤壁之战","选项F：隆中对策","选项A：三顾茅庐、","选项B：空城计、","选项D：三气周瑜、","选项E：赤壁之战、"],"mid":"1211156473","question":"下列“三国演义”的情节中，与诸葛亮有关的有：（多选）","trueAnswer":"选项A：三顾茅庐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3693&s=1211156473","version":4},{"answers":["选项A：饭馆倒闭","选项B：僧人被赶出寺庙","选项C：戏演得不好"],"mid":"1195980958","question":"事情没办好被形容为“砸锅\",\"砸锅\"最早是指","trueAnswer":"选项C：戏演得不好、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3701&s=1195980958","version":4},{"answers":["选项A：小鱼","选项B：小虾","选项C：小蛇","选项D：小笋"],"mid":"1231618163","question":"治大国若烹小鲜中的小鲜是指","trueAnswer":"选项A：小鱼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3702&s=1231618163","version":4},{"answers":["选项A：三条河","选项B：三只橡子","选项C：三本书"],"mid":"1199994793","question":"典故\"朝三暮四\"中的\"三\"的原意是指什么?","trueAnswer":"选项B：三只橡子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3703&s=1199994793","version":4},{"answers":["选项A：一只白天鹅","选项B：一根鹅毛","选项C：一群鹅鸭"],"mid":"1196719402","question":"千里送鹅毛源自唐贞观年间云南特使缅伯高,你知道缅伯高原来要送给唐太宗的是什么东西?","trueAnswer":"选项A：一只白天鹅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3704&s=1196719402","version":4},{"answers":["选项A：中榜人的名字","选项B：落榜人的名字","选项C：大山的名字"],"mid":"1209774289","question":"典故\"名落孙山\"中的孙山是:","trueAnswer":"选项A：中榜人的名字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3705&s=1209774289","version":4},{"answers":["选项A：兽医","选项B：厨工","选项C：屠夫"],"mid":"1219436628","question":"成语中“庖丁解牛”中的“庖丁”是指？","trueAnswer":"选项B：厨工、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3706&s=1219436628","version":4},{"answers":["选项A：兄弟关系","选项B：上下级关系","选项C：师生关系"],"mid":"1228583665","question":"成语中\"李代桃僵\"本意指的是什么关系?","trueAnswer":"选项A：兄弟关系、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3707&s=1228583665","version":4},{"answers":["选项A：银河","选项B：瀑布","选项C：口水"],"mid":"1179893562","question":"口若悬河中的悬河是指:","trueAnswer":"选项B：瀑布、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3708&s=1179893562","version":4},{"answers":["选项A：一种分泌物","选项B：一种石头","选项C：雌性黄蜂"],"mid":"1236193278","question":"成语\"信口雌黄\"中的\"雌黄\"原指:","trueAnswer":"选项B：一种石头、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3709&s=1236193278","version":4},{"answers":["选项A：皇帝","选项B：廉颇","选项C：蔺相如"],"mid":"1205694287","question":"典故\"负荆请罪\"中的\"负荆\"者是向谁请罪的?","trueAnswer":"选项C：蔺相如、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3710&s=1205694287","version":4},{"answers":["选项A：东郭先生","选项B：南郭先生"],"mid":"1211491528","question":"在\"滥竽充数\"典故中,\"充数\"者是:","trueAnswer":"选项B：南郭先生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3711&s=1211491528","version":4},{"answers":["选项A：钟子期","选项B：伯牙"],"mid":"1201098170","question":"高山流水典故中,弹琴者是:","trueAnswer":"选项B：伯牙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3712&s=1201098170","version":4},{"answers":["选项A：打扙","选项B：做官","选项C：谈判"],"mid":"1197177925","question":"在\"毛遂自荐\"这个典故中,毛遂之所以\"自荐\"是去:","trueAnswer":"选项C：谈判、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3713&s=1197177925","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：张飞","选项C：诸葛亮"],"mid":"1208756771","question":"在\"如鱼得水\"这个典故中,刘备把自己比做\"鱼\",把谁把作\"水\"?","trueAnswer":"选项C：诸葛亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3714&s=1208756771","version":4},{"answers":["选项A：七国争雄","选项B：楚汉相争","选项C：三国鼎立"],"mid":"1212973472","question":"“十面埋伏”的典故发生在下面哪个历史时期？","trueAnswer":"选项B：楚汉相争、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3715&s=1212973472","version":4},{"answers":["选项A：练字","选项B：吃甘蔗","选项C：做梦"],"mid":"1199320435","question":"渐入佳境的典故出自大画家顾恺之做什么事?","trueAnswer":"选项B：吃甘蔗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3716&s=1199320435","version":4},{"answers":["选项A：齐楚","选项B：齐秦","选项C：秦楚"],"mid":"1183843417","question":"风马牛不相及典故中涉及的是哪两个国家?","trueAnswer":"选项A：齐楚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3717&s=1183843417","version":4},{"answers":["选项A：出生之地","选项B：兵败之地","选项C：隐居之地"],"mid":"1225823886","question":"在\"东山再起\"这个典故中,\"东山\"是指主人公谢安的:","trueAnswer":"选项C：隐居之地、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3723&s=1225823886","version":4},{"answers":["选项A：公孙衍","选项B：公明仪","选项C：公孙弘"],"mid":"1180445082","question":"典故\"对牛弹琴\"中对牛弹琴的是:","trueAnswer":"选项B：公明仪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3724&s=1180445082","version":4},{"answers":["选项A：系夫妻的手","选项B：系夫妻的脚","选项C：系夫妻的辫子"],"mid":"1181791946","question":"典故\"月下老人\"中月下老人的红绳子是用来:","trueAnswer":"选项B：系夫妻的脚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3725&s=1181791946","version":4},{"answers":["选项A：沿袭他人著作","选项B：把财宝寄存在别人家里","选项C：用竹简送信"],"mid":"1193786146","question":"人们常说\"寄人篱下\"比喻依赖别人生活,不能自主。其典故的原意是指：","trueAnswer":"选项A：沿袭他人著作、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3726&s=1193786146","version":4},{"answers":["选项A：捕鸟","选项B：捕鱼","选项C：捕兽"],"mid":"1184278279","question":"在“网开一面”的典故中，网是用来：","trueAnswer":"选项A：捕鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3727&s=1184278279","version":4},{"answers":["选项A：房屋大梁上","选项B：老虎脖子上","选项C：豹子尾巴上"],"mid":"1231632887","question":"在“解铃还须系铃人”的典故中，铃系在哪儿？","trueAnswer":"选项B：老虎脖子上、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3728&s=1231632887","version":4},{"answers":["选项A：望梅止渴","选项B：朝三暮四","选项C：不动声色","选项D：耳濡目染","选项E：不寒而栗","选项F：乐不思蜀","选项A：望梅止渴、"],"mid":"1235176450","question":"以下有两个表示条件反射的成语，它们是：（多选）","trueAnswer":"选项A：望梅止渴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3729&s=1235176450","version":4},{"answers":["选项A：妇女戴的头饰叫巾帼","选项B：妇女善于织造"],"mid":"1183670200","question":"人们称妇女为“巾帼”是因为：","trueAnswer":"选项A：妇女戴的头饰叫巾帼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3739&s=1183670200","version":4},{"answers":["选项A：左耳","选项B：右耳"],"mid":"1208112049","question":"画家梵高亲手割掉自己的哪一只耳朵？","trueAnswer":"选项B：右耳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3741&s=1208112049","version":4},{"answers":["选项A：篆书","选项B：楷书","选项C：行书","选项D：隶书"],"mid":"1185925841","question":"“真书”指的是：","trueAnswer":"选项B：楷书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3770&s=1185925841","version":4},{"answers":["选项A：荐举人才科目之一","选项B：唐朝的秀才科","选项C：府、州、县学的生员","选项D：通称才之秀者"],"mid":"1213820272","question":"“秀才”最初的意思是：","trueAnswer":"选项D：通称才之秀者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3792&s=1213820272","version":4},{"answers":["选项A：拨弦乐器","选项B：击弦乐器"],"mid":"1180158558","question":"“十五弹箜篌”，“箜篌”是","trueAnswer":"选项A：拨弦乐器、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3806&s=1180158558","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：少数民族","选项C：人名"],"mid":"1181878387","question":"孔子曾说过：“微管仲，吾被发左衽”，这的“左衽”是指：","trueAnswer":"选项B：少数民族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3810&s=1181878387","version":4},{"answers":["选项A：格尔尼卡","选项B：亚威农少女","选项C：和平鸽"],"mid":"1176829772","question":"毕加索在1950年前后曾发表一幅画作获国际和平奖，这幅画作是：","trueAnswer":"选项C：和平鸽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3813&s=1176829772","version":4},{"answers":["选项A：《伊利亚特》","选项B：《格萨尔王传》"],"mid":"1235769811","question":"世界上最长的叙事诗是：","trueAnswer":"选项B：《格萨尔王传》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3819&s=1235769811","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝","选项E：清朝"],"mid":"1209133479","question":"我国著名的本草著作《本草纲目》创作于哪个朝代？","trueAnswer":"选项D：明朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3822&s=1209133479","version":4},{"answers":["选项A：卓别林","选项B：迪斯尼"],"mid":"1224432155","question":"好莱坞第一位真正独立制片的艺术家是：","trueAnswer":"选项A：卓别林、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3827&s=1224432155","version":4},{"answers":["选项A：蝙蝠","选项B：蜘蛛"],"mid":"1195079545","question":"\"吸血鬼”的传说起源于一种动物，它是：","trueAnswer":"选项A：蝙蝠、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3829&s=1195079545","version":4},{"answers":["选项A：<<蝴蝶梦>>","选项B：<<鸟>>","选项C：<<西北偏北>>","选项D：<<卡萨布兰卡>>"],"mid":"1195782122","question":"下列影片中，不是由电影大师希区柯克执导的是：","trueAnswer":"选项D：<<卡萨布兰卡>>、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3832&s=1195782122","version":4},{"answers":["选项A：王蒙","选项B：蒋子龙"],"mid":"1177939479","question":"《乔厂长上任记》的作者是：","trueAnswer":"选项B：蒋子龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3835&s=1177939479","version":4},{"answers":["选项A：阿普列尤斯","选项B：奥维德","选项C：卡夫卡","选项D：契诃夫","选项E：莎士比亚"],"mid":"1222508001","question":"文学史上，有四部《变形记》，其中写人变成甲虫遭遇的那一部的作者是","trueAnswer":"选项C：卡夫卡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3837&s=1222508001","version":4},{"answers":["选项A：经","选项B：史","选项C：子","选项D：集"],"mid":"1220617008","question":"我国古代图书一般分为经、史、子、集四大类，诗词作品归于哪一类？","trueAnswer":"选项D：集、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3844&s=1220617008","version":4},{"answers":["选项A：女子非常美丽","选项B：花艳丽","选项C：美女善解人意","选项D：花通人性"],"mid":"1184768058","question":"“名花解语”是用来形容什么的?","trueAnswer":"选项C：美女善解人意、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3845&s=1184768058","version":4},{"answers":["选项A：两处地名","选项B：两个人名","选项C：两味中药"],"mid":"1211776935","question":"人们常把中医学称为“岐黄之术”，所谓“岐黄”实际是指：","trueAnswer":"选项B：两个人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3849&s=1211776935","version":4},{"answers":["选项A：茶","选项B：酒","选项C：烟","选项D：蜜","选项E：药"],"mid":"1195389101","question":"“清圣浊贤”是什么物品的别称？","trueAnswer":"选项B：酒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3853&s=1195389101","version":4},{"answers":["选项A：1瓶葡萄酒","选项B：1杯牛奶","选项C：1片面包","选项D：1块面饼"],"mid":"1181080031","question":"《悲惨世界》的主人公冉阿让因为偷了什么东西而服了19年的苦役？","trueAnswer":"选项C：1片面包、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3859&s=1181080031","version":4},{"answers":["选项A：诗歌集","选项B：笔记小说集","选项C：字典","选项D：文学评论集"],"mid":"1179600647","question":"《世说新语》是南朝宋刘义庆编著的：","trueAnswer":"选项B：笔记小说集、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3860&s=1179600647","version":4},{"answers":["选项A：沈括","选项B：宋应星","选项C：郭守敬"],"mid":"1180924801","question":"被称为\"中国17世纪工艺百科全书\"的<<天工开物>>是谁创作的?","trueAnswer":"选项B：宋应星、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3861&s=1180924801","version":4},{"answers":["选项A：拟人歌舞","选项B：童话歌舞"],"mid":"1186616006","question":"经典名片《绿野仙踪》1939年出品，该片是一部什么样的名片？","trueAnswer":"选项B：童话歌舞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3865&s=1186616006","version":4},{"answers":["选项A：京剧","选项B：黄梅戏","选项C：昆剧","选项D：豫剧","选项E：越剧"],"mid":"1184035896","question":"小提琴协奏曲《梁山泊与祝英台》是以哪一种戏剧唱腔为写作素材的？","trueAnswer":"选项E：越剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3867&s=1184035896","version":4},{"answers":["选项A：《八部半》","选项B：《野草莓》","选项C：《偷自行车的人》","选项D：《四百下》"],"mid":"1214074411","question":"属于意大利新现实主义风格的电影作品是：","trueAnswer":"选项C：《偷自行车的人》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3870&s=1214074411","version":4},{"answers":["选项A：《麦克白》","选项B：《哈姆雷特》","选项C：《李尔王》","选项D：《奥赛罗》","选项E：《罗密欧与朱丽叶》"],"mid":"1204904853","question":"下列哪一部作品不属于莎士比亚的\"四大悲剧\"？","trueAnswer":"选项E：《罗密欧与朱丽叶》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3872&s=1204904853","version":4},{"answers":["选项A：一位画家诗人","选项B：八位画家诗人"],"mid":"1174172772","question":"清代的“八大山人”指的是：","trueAnswer":"选项A：一位画家诗人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3878&s=1174172772","version":4},{"answers":["选项A：时间","选项B：空间"],"mid":"1189865558","question":"“宇宙”中的“宇”表示：","trueAnswer":"选项B：空间、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3909&s=1189865558","version":4},{"answers":["选项A：东西方向","选项B：南北方向"],"mid":"1237963166","question":"“阡陌”的“陌”是田间什么方向的小路？","trueAnswer":"选项A：东西方向、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3926&s=1237963166","version":4},{"answers":["选项A：作者姓赵","选项B：皇上姓赵"],"mid":"1231576064","question":"为什么百家姓的第一位是“赵”？","trueAnswer":"选项B：皇上姓赵、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3930&s=1231576064","version":4},{"answers":["选项A：生食品","选项B：熟食品"],"mid":"1216840217","question":"烹饪的“饪”在古代代表什么？","trueAnswer":"选项B：熟食品、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3942&s=1216840217","version":4},{"answers":["选项A：10个","选项B：12个"],"mid":"1202725286","question":"我国传统表示次序的“天干”一共有几个字？","trueAnswer":"选项A：10个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3966&s=1202725286","version":4},{"answers":["选项A：玫瑰","选项B：牡丹"],"mid":"1191443697","question":"“国色天香”最初形容的是：","trueAnswer":"选项B：牡丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3970&s=1191443697","version":4},{"answers":["选项A：杏林","选项B：梅林"],"mid":"1222190995","question":"下列哪项是旧时对医生的称呼？","trueAnswer":"选项A：杏林、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3978&s=1222190995","version":4},{"answers":["选项A：天边的地方","选项B：古代阿拉伯"],"mid":"1200351107","question":"《一千零一夜》又名《天方夜谭》，这里的“天方”是指：","trueAnswer":"选项B：古代阿拉伯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3980&s=1200351107","version":4},{"answers":["选项A：上身衣服","选项B：下身衣服"],"mid":"1176968726","question":"我们常说的衣裳中的“裳”在古时是指：","trueAnswer":"选项B：下身衣服、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3982&s=1176968726","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：后面"],"mid":"1231502635","question":"“跋”一般是写在书籍或文章的前面还是后面？","trueAnswer":"选项B：后面、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3983&s=1231502635","version":4},{"answers":["选项A：御书","选项B：真书"],"mid":"1188114879","question":"楷书又称什么？","trueAnswer":"选项B：真书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3988&s=1188114879","version":4},{"answers":["选项A：酒桶","选项B：鱼筐"],"mid":"1182562390","question":"船舶吨位中的“吨”当初是指：","trueAnswer":"选项A：酒桶、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3990&s=1182562390","version":4},{"answers":["选项A：未庄","选项B：周庄"],"mid":"1199614039","question":"鲁迅先生的作品“阿Ｑ正传”中的阿Ｑ是哪里人？","trueAnswer":"选项A：未庄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3991&s=1199614039","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：曹操"],"mid":"1236436429","question":"代人作文章被称之为“捉刀”，“捉刀”最早说的是谁？","trueAnswer":"选项B：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4014&s=1236436429","version":4},{"answers":["选项A：海盗","选项B：盗窃"],"mid":"1184436048","question":"“盗版”一词是由下面哪个词演变而来的？","trueAnswer":"选项A：海盗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4015&s=1184436048","version":4},{"answers":["选项A：与人口数量有关","选项B：与人口数量无关"],"mid":"1213742500","question":"《百家姓》“赵钱孙李”等姓氏的排列顺序：","trueAnswer":"选项B：与人口数量无关、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4021&s=1213742500","version":4},{"answers":["选项A：仰望的样子","选项B：思考的样子"],"mid":"1186291793","question":"成语“望洋兴叹”中的“望洋”指的是","trueAnswer":"选项A：仰望的样子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4022&s=1186291793","version":4},{"answers":["选项A：群众","选项B：专家"],"mid":"1197250378","question":"电影“百花奖”是由谁评选的？","trueAnswer":"选项A：群众、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4036&s=1197250378","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1211169269","question":"“风骚”一词是源于文学作品的名称吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4049&s=1211169269","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1217165235","question":"“凹”和“凸”两个字的笔画数相同吗？","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4065&s=1217165235","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1237859827","question":"“风筝”名称的来源与乐器古筝有关吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4077&s=1237859827","version":4},{"answers":["选项A：生宣","选项B：熟宣"],"mid":"1210206269","question":"画工笔画应选择哪种宣纸？","trueAnswer":"选项B：熟宣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4080&s=1210206269","version":4},{"answers":["选项A：激光","选项B：数码"],"mid":"1193636454","question":"“镭射唱片”中的“镭射”是一个英语单词的音译名，那么它的正式译名应该是：","trueAnswer":"选项A：激光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4099&s=1193636454","version":4},{"answers":["选项A：人","选项B：鸟"],"mid":"1199509242","question":"“精卫填海”一词中的“精卫”是：","trueAnswer":"选项B：鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4104&s=1199509242","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：欧阳询"],"mid":"1211968736","question":"我国书法艺术中所说的“欧体”是指谁的字体？","trueAnswer":"选项B：欧阳询、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4110&s=1211968736","version":4},{"answers":["选项A：不披铠甲","选项B：不带盾牌"],"mid":"1221497094","question":"“轻装上阵”最初是指上阵作战时：","trueAnswer":"选项A：不披铠甲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4142&s=1221497094","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：墨名"],"mid":"1206245211","question":"古话“黄金易得，李墨难求”中的李墨是指：","trueAnswer":"选项B：墨名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4158&s=1206245211","version":4},{"answers":["选项A：昆曲","选项B：徽剧"],"mid":"1226655847","question":"京剧是在什么剧种的基础上发展起来的：","trueAnswer":"选项B：徽剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4189&s=1226655847","version":4},{"answers":["选项A：《天工开物》","选项B：《齐民要术》"],"mid":"1204165798","question":"我国农学史上最早的名著之一是：","trueAnswer":"选项B：《齐民要术》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4199&s=1204165798","version":4},{"answers":["选项A：锱大","选项B：铢大"],"mid":"1233080421","question":"“锱铢必较”一词中的“锱”和“铢”作为重量单位，哪一个大？","trueAnswer":"选项A：锱大、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4207&s=1233080421","version":4},{"answers":["选项A：窗户","选项B：门","选项C：房檐"],"mid":"1185029119","question":"“蓬荜 生辉”一词中的“蓬荜”原指房子的：","trueAnswer":"选项B：门、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4238&s=1185029119","version":4},{"answers":["选项A：盾牌","选项B：刀","选项C：马鞭"],"mid":"1174968512","question":"“刑天舞干戚，猛志固常在”的“戚”是指一种斧，那么“干”是指：","trueAnswer":"选项A：盾牌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4240&s=1174968512","version":4},{"answers":["选项A：无边际","选项B：青绿色","选项C：深邃的"],"mid":"1206649385","question":"沧海桑田的“沧”是什么意思？","trueAnswer":"选项B：青绿色、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4251&s=1206649385","version":4},{"answers":["选项A：烟形像狼","选项B：烧狼粪的烟","选项C：带烟的风声似狼嚎"],"mid":"1221982460","question":"成语“狼烟四起”中的“狼烟”是指：","trueAnswer":"选项B：烧狼粪的烟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4256&s=1221982460","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：庄子","选项C：孟子"],"mid":"1188139828","question":"“人不可貌相，海不可斗量”与下面哪位古代哲学家有关：","trueAnswer":"选项A：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4258&s=1188139828","version":4},{"answers":["选项A：同学","选项B：同事","选项C：同类"],"mid":"1202456082","question":"“同声相应，同气相求”的“同气”是指：","trueAnswer":"选项C：同类、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4259&s=1202456082","version":4},{"answers":["选项A：皇宫城墙的颜色","选项B：紫微星","选项C：满语神圣之意"],"mid":"1196276722","question":"我们把北京的故宫称为紫禁城，“紫”是指什么？","trueAnswer":"选项B：紫微星、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4261&s=1196276722","version":4},{"answers":["选项A：八两","选项B：十两","选项C：十六两"],"mid":"1211731366","question":"成语“半斤八两”中的“斤”和“两”是古代重量单位，其中一斤合多少两？","trueAnswer":"选项C：十六两、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4263&s=1211731366","version":4},{"answers":["选项A：马鞭子","选项B：马嚼子","选项C：马蹄子"],"mid":"1238552692","question":"“分道扬镳”的“镳”是指什么东西？","trueAnswer":"选项B：马嚼子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4266&s=1238552692","version":4},{"answers":["选项A：新来的门客","选项B：新捕的鱼","选项C：新杀的禽兽"],"mid":"1186671057","question":"“屡见不鲜”的“鲜”字的本意是指：","trueAnswer":"选项C：新杀的禽兽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4267&s=1186671057","version":4},{"answers":["选项A：书中夹香草发出的香气","选项B：读书人的自称","选项C：书籍的油墨味"],"mid":"1205263780","question":"“书香门第”中的“书香”原意指什么？","trueAnswer":"选项A：书中夹香草发出的香气、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4269&s=1205263780","version":4},{"answers":["选项A：煮饭","选项B：化缘","选项C：祭祀"],"mid":"1220765025","question":"“吃大锅饭”原意中的那口锅是用来作什么的？","trueAnswer":"选项B：化缘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4272&s=1220765025","version":4},{"answers":["选项A：裂痕","选项B：小洞","选项C：小斑点"],"mid":"1200202340","question":"“白璧无瑕”的“瑕”是指玉上的：","trueAnswer":"选项C：小斑点、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4275&s=1200202340","version":4},{"answers":["选项A：两支笛子","选项B：两支笔","选项C：两支枪"],"mid":"1179695040","question":"“双管齐下”的“双管”本义是指：","trueAnswer":"选项B：两支笔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4277&s=1179695040","version":4},{"answers":["选项A：雨后的荷花","选项B：初放的荷花","选项C：雨中的荷花"],"mid":"1230678542","question":"“出水芙蓉”的本义是指：","trueAnswer":"选项B：初放的荷花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4278&s=1230678542","version":4},{"answers":["选项A：信的内容","选项B：写信人的谦称","选项C：代指后面的敬礼"],"mid":"1224021699","question":"通常人们在信尾写上“此致敬礼”，这个“此”是指：","trueAnswer":"选项A：信的内容、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4280&s=1224021699","version":4},{"answers":["选项A：苏武牧羊","选项B：文姬归汉","选项C：楚汉相争"],"mid":"1213806830","question":"我们常说的“鸿雁传书”源自于以下哪个历史故事？","trueAnswer":"选项A：苏武牧羊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4281&s=1213806830","version":4},{"answers":["选项A：唐诗名篇","选项B：状元的应考文章","选项C：有关朝廷大事的文字"],"mid":"1200675277","question":"“大手笔”最早的意思是指：","trueAnswer":"选项C：有关朝廷大事的文字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4284&s=1200675277","version":4},{"answers":["选项A：五脏","选项B：血液","选项C：心尖脂肪"],"mid":"1209870159","question":"成语“病入膏肓”中的“膏”是指：","trueAnswer":"选项C：心尖脂肪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4288&s=1209870159","version":4},{"answers":["选项A：一股","选项B：一罗","选项C：一捆"],"mid":"1226179207","question":"十二个叫做一打，那么十二打叫作什么？","trueAnswer":"选项B：一罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4289&s=1226179207","version":4},{"answers":["选项A：春风","选项B：秋风","选项C：冬风"],"mid":"1196570682","question":"我们常说的“耳边风”在原出处里是指什么风？","trueAnswer":"选项B：秋风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4290&s=1196570682","version":4},{"answers":["选项A：大雁","选项B：天鹅","选项C：雄鹰"],"mid":"1195915715","question":"古人常以“鸿鹄之志”来形容志向远大，这里的“鸿鹄”是指：","trueAnswer":"选项B：天鹅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4291&s=1195915715","version":4},{"answers":["选项A：黄河","选项B：长江","选项C：鸭绿江"],"mid":"1223477267","question":"成语“一衣带水”中的“水”原意是指：","trueAnswer":"选项B：长江、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4297&s=1223477267","version":4},{"answers":["选项A：刻在木板上的","选项B：刻在石板上的","选项C：画在纸张上的"],"mid":"1184941851","question":"成语“独占鳌头”原意讲的是状元站立在“鳌头”上迎榜，这“鳌头”是：","trueAnswer":"选项B：刻在石板上的、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4298&s=1184941851","version":4},{"answers":["选项A：红包","选项B：红布","选项C：红绳"],"mid":"1231478336","question":"在传说中，“月下老人”是用什么东西把男女配成对的？","trueAnswer":"选项C：红绳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4303&s=1231478336","version":4},{"answers":["选项A：三个秋天","选项B：三个季度","选项C：三个月"],"mid":"1189896456","question":"“一日不见，如隔三秋”里的“三秋”是指：","trueAnswer":"选项B：三个季度、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4305&s=1189896456","version":4},{"answers":["选项A：《史记》","选项B：《三都赋》","选项C：《二京赋》"],"mid":"1226558254","question":"引起“洛阳纸贵”的作品是：","trueAnswer":"选项B：《三都赋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4310&s=1226558254","version":4},{"answers":["选项A：人","选项B：土豆","选项C：白菜"],"mid":"1198475276","question":"“奇货可居”一词中的“货”最早是指：","trueAnswer":"选项A：人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4312&s=1198475276","version":4},{"answers":["选项A：深秋","选项B：寒冬","选项C：残春"],"mid":"1219219947","question":"“落花流水”的本义是形容什么季节的景象？","trueAnswer":"选项C：残春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4315&s=1219219947","version":4},{"answers":["选项A：工艺品精美","选项B：舞姿优美","选项C：窗户敞亮"],"mid":"1194447440","question":"成语“八面玲珑”的原意是形容：","trueAnswer":"选项C：窗户敞亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4318&s=1194447440","version":4},{"answers":["选项A：射箭本领高","选项B：马术高超","选项C：跑得快"],"mid":"1204633252","question":"成语“百步穿杨”原是形容人：","trueAnswer":"选项A：射箭本领高、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4321&s=1204633252","version":4},{"answers":["选项A：苻坚","选项B：王安石","选项C：秦桧"],"mid":"1185606654","question":"“树倒猢狲散”中的“树”原指谁？","trueAnswer":"选项C：秦桧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4323&s=1185606654","version":4},{"answers":["选项A：犀鸟的嘴","选项B：犀牛的角","选项C：犀牛的眼睛"],"mid":"1183275732","question":"“心有灵犀”一词中的“灵犀”是指：","trueAnswer":"选项B：犀牛的角、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4324&s=1183275732","version":4},{"answers":["选项A：马尾巴","选项B：马后腿","选项C：马肚子"],"mid":"1228243545","question":"“鞭长莫及”原是指马鞭纵然长，也打不到马的什么部位？","trueAnswer":"选项C：马肚子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4327&s=1228243545","version":4},{"answers":["选项A：龙","选项B：蛇","选项C：凤"],"mid":"1184191906","question":"京剧服装中男性角色蟒袍上的动物是：","trueAnswer":"选项A：龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4332&s=1184191906","version":4},{"answers":["选项A：他常出入宫廷","选项B：他得到皇帝赞赏","选项C：皇帝的一句嗔言"],"mid":"1202964489","question":"北宋著名词人柳永自称“奉旨填词”是因为：","trueAnswer":"选项C：皇帝的一句嗔言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4334&s=1202964489","version":4},{"answers":["选项A：河流","选项B：边界","选项C：护城河"],"mid":"1191743398","question":"“不敢越雷池一步”中的“雷池”是指：","trueAnswer":"选项A：河流、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4335&s=1191743398","version":4},{"answers":["选项A：张良","选项B：韩信","选项C：刘邦"],"mid":"1175985179","question":"“成也萧何，败也萧何”原意是说一个人的成就和败亡都与萧何分不开，这个人是谁？","trueAnswer":"选项B：韩信、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4336&s=1175985179","version":4},{"answers":["选项A：人品高","选项B：书法好","选项C：文章功底深"],"mid":"1177628265","question":"“绵里藏针”的原文叫“绵里铁”，它是称赞宋朝文学家苏轼：","trueAnswer":"选项B：书法好、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4339&s=1177628265","version":4},{"answers":["选项A：《女足1号》","选项B：《女足5号》","选项C：《女足9号》"],"mid":"1174607819","question":"著名导演谢晋曾导演了影片《女篮5号》，最近又拍摄了一部反映女子足球的电影是：","trueAnswer":"选项C：《女足9号》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4341&s=1174607819","version":4},{"answers":["选项A：新建的房子","选项B：新做的衣服","选项C：新年的餐宴"],"mid":"1222752793","question":"“美轮美奂”起初是用来形容：","trueAnswer":"选项A：新建的房子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4342&s=1222752793","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李商隐","选项C：李牧"],"mid":"1191401822","question":"“梦笔生花”是下列哪位诗人少年时做的梦？","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4344&s=1191401822","version":4},{"answers":["选项A：欢乐故乡","选项B：日出之地","选项C：海洋之滨"],"mid":"1198190939","question":"“亚洲”一词原意是：","trueAnswer":"选项B：日出之地、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4346&s=1198190939","version":4},{"answers":["选项A：30年","选项B：60年","选项C：100年"],"mid":"1227039888","question":"“隔世之感”的“世”在古代是指多少年？","trueAnswer":"选项A：30年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4349&s=1227039888","version":4},{"answers":["选项A：第一个","选项B：第六个","选项C：最后一个"],"mid":"1186996689","question":"“九九艳阳天”是指冬九九中第几个九天？","trueAnswer":"选项C：最后一个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4357&s=1186996689","version":4},{"answers":["选项A：生了儿子","选项B：考中进士","选项C：诗集被抢购一空"],"mid":"1180360179","question":"“春风得意”出自唐代诗人孟郊的诗句，他当时是因为什么事这么高兴？","trueAnswer":"选项B：考中进士、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4358&s=1180360179","version":4},{"answers":["选项A：做梦人的名字","选项B：一个蚁穴","选项C：一个枕头"],"mid":"1185381822","question":"“南柯一梦”中的“南柯”其实是：","trueAnswer":"选项B：一个蚁穴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4360&s=1185381822","version":4},{"answers":["选项A：科举的一科","选项B：教书先生","选项C：有学问的人"],"mid":"1218535210","question":"“学究”最初指的是：","trueAnswer":"选项A：科举的一科、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4363&s=1218535210","version":4},{"answers":["选项A：纯酥油","选项B：牛奶","选项C：湖水"],"mid":"1177187009","question":"“醍醐灌顶”一词中的“醍醐”本意是指：","trueAnswer":"选项A：纯酥油、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4364&s=1177187009","version":4},{"answers":["选项A：一天时间","选项B：一队人马","选项C：一筐泥土"],"mid":"1224937465","question":"“功亏一篑”指一件大事只差一点而没能完成，这里的“一篑”指的是：","trueAnswer":"选项C：一筐泥土、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4367&s=1224937465","version":4},{"answers":["选项A：《周易》","选项B：《黄帝内经》","选项C：《山海经》"],"mid":"1179619755","question":"人们熟悉的“八卦”出自：","trueAnswer":"选项A：《周易》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4370&s=1179619755","version":4},{"answers":["选项A：银元","选项B：盆盂","选项C：衣裳"],"mid":"1193816750","question":"“破绽”最早是指什么的裂缝？","trueAnswer":"选项C：衣裳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4372&s=1193816750","version":4},{"answers":["选项A：恼怒","选项B：敬畏","选项C：蔑视"],"mid":"1238249140","question":"“侧目而视”最初形容的是什么神态？","trueAnswer":"选项B：敬畏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4373&s=1238249140","version":4},{"answers":["选项A：大腿","选项B：小腿","选项C：脚"],"mid":"1223605352","question":"“不胫而走”的“胫”是指：","trueAnswer":"选项B：小腿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4378&s=1223605352","version":4},{"answers":["选项A：举人","选项B：进士","选项C：秀才"],"mid":"1218676192","question":"“天子门生”是宋代以后人们对以下哪种人的称呼？","trueAnswer":"选项B：进士、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4384&s=1218676192","version":4},{"answers":["选项A：扫帚","选项B：长发","选项C：光束"],"mid":"1218698855","question":"希腊语中，“彗星”一词的原意是：","trueAnswer":"选项B：长发、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4385&s=1218698855","version":4},{"answers":["选项A：树洞","选项B：山洞","选项C：矿井"],"mid":"1226448805","question":"在“世外桃源”这个典故中，那个武陵的打渔人是从什么地方进入桃花源的？","trueAnswer":"选项B：山洞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4387&s=1226448805","version":4},{"answers":["选项A：繁重的苛捐杂税","选项B：不称职的官员","选项C：自认为不好的文章"],"mid":"1227331347","question":"“一笔勾销”与宋朝范仲淹有关，那么他“一笔勾销”的是：","trueAnswer":"选项B：不称职的官员、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4390&s=1227331347","version":4},{"answers":["选项A：文章","选项B：风景","选项C：音乐与舞蹈"],"mid":"1179053880","question":"“叹为观止”本义是赞美什么尽善尽美，无以复加？","trueAnswer":"选项C：音乐与舞蹈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4396&s=1179053880","version":4},{"answers":["选项A：绘画技法","选项B：建筑结构","选项C：军事布阵"],"mid":"1233203276","question":"人们常用“惨淡经营”来形容苦心谋划，而古时它却是指一种：","trueAnswer":"选项A：绘画技法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4397&s=1233203276","version":4},{"answers":["选项A：掌握运用十八种兵器的本领","选项B：掌握十八种门派的拳法","选项C：掌握十八种门派的武术秘笈"],"mid":"1193263320","question":"“十八般武艺”原意是指：","trueAnswer":"选项A：掌握运用十八种兵器的本领、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4398&s=1193263320","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：欧阳修","选项C：陆游"],"mid":"1234220006","question":"“出人头地”最初指的是哪位文人的文章高人一筹？","trueAnswer":"选项A：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4400&s=1234220006","version":4},{"answers":["选项A：两种动物名","选项B：两条江名","选项C：两个人名"],"mid":"1176427275","question":"“沆瀣”本指夜间水汽、露水，介“沆瀣一气”典故中的“沆瀣”却是指：","trueAnswer":"选项C：两个人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4404&s=1176427275","version":4},{"answers":["选项A：观看太阳的影子","选项B：做路标","选项C：镌刻书法作品"],"mid":"1198161286","question":"“碑”最早用来干什么的？","trueAnswer":"选项A：观看太阳的影子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4407&s=1198161286","version":4},{"answers":["选项A：一种草","选项B：姓茅的人","选项C：草房子"],"mid":"1217501192","question":"“名列前茅”比喻名次列在前头，那么“茅”最初指的是：","trueAnswer":"选项A：一种草、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4410&s=1217501192","version":4},{"answers":["选项A：弹琴","选项B：读书","选项C：下棋"],"mid":"1196301323","question":"在《三国演义》中的“空城计”里，诸葛亮在城楼上镇定自若地做什么？","trueAnswer":"选项A：弹琴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4413&s=1196301323","version":4},{"answers":["选项A：两个人","选项B：两个民族","选项C：两个国家"],"mid":"1189063563","question":"“唇亡齿寒”一词中的“唇”和“齿”最初指代的是：","trueAnswer":"选项C：两个国家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4417&s=1189063563","version":4},{"answers":["选项A：小孩的短头发","选项B：女性的长头发","选项C：男人的长胡须"],"mid":"1227811342","question":"“时髦”一词中的“髦”最早是指：","trueAnswer":"选项A：小孩的短头发、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4418&s=1227811342","version":4},{"answers":["选项A：80岁","选项B：90岁","选项C：100岁"],"mid":"1216730263","question":"“期颐”是我国古代对多大岁数的别称？","trueAnswer":"选项C：100岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4420&s=1216730263","version":4},{"answers":["选项A：装弓箭的袋子","选项B：有洞的布袋","选项C：锥子把上的环"],"mid":"1239236090","question":"成语“脱颖而出”里的“颖”的本意是：","trueAnswer":"选项C：锥子把上的环、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4421&s=1239236090","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：钱玄同","选项C：刘半农"],"mid":"1183950747","question":"“五四”初期的白话文中，男人、女人、物品都称“他”，后来谁创造了“她”和“它”？","trueAnswer":"选项C：刘半农、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4423&s=1183950747","version":4},{"answers":["选项A：众多","选项B：勤奋","选项C：优秀"],"mid":"1235462196","question":"“莘莘学子”一词中的“莘莘”是什么意思？","trueAnswer":"选项A：众多、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4425&s=1235462196","version":4},{"answers":["选项A：周文王、周武王","选项B：读书、练武","选项C：文治、武治"],"mid":"1206667618","question":"“一张一弛，文武之道也”的“文武”原意分别指：","trueAnswer":"选项A：周文王、周武王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4427&s=1206667618","version":4},{"answers":["选项A：薛","选项B：吴","选项C：史"],"mid":"1207364220","question":"《红楼梦》的四大家族中没有下列哪个姓氏？","trueAnswer":"选项B：吴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4428&s=1207364220","version":4},{"answers":["选项A：酒器","选项B：炊具","选项C：水具"],"mid":"1222653718","question":"“问鼎”一词是指图谋夺取政权之意，而“鼎”是初指的是：","trueAnswer":"选项B：炊具、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4430&s=1222653718","version":4},{"answers":["选项A：镜头组合技巧","选项B：镜头设置的悬念","选项C：特写镜头"],"mid":"1205190157","question":"电影术语“蒙太奇”的意思是：","trueAnswer":"选项A：镜头组合技巧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4435&s=1205190157","version":4},{"answers":["选项A：指的都是颜色","选项B：指的都不是颜色","选项C：指的不都是颜色"],"mid":"1233341241","question":"“青出于蓝而胜于蓝”中的“青”和“蓝”：","trueAnswer":"选项C：指的不都是颜色、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4437&s=1233341241","version":4},{"answers":["选项A：书桌","选项B：托盘","选项C：茶几"],"mid":"1182903023","question":"成语“举案齐眉”中“案”最初指的是什么？","trueAnswer":"选项B：托盘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4438&s=1182903023","version":4},{"answers":["选项A：人际关系","选项B：动物争斗","选项C：建筑结构"],"mid":"1183390401","question":"“勾心斗角”一词本来指的是：","trueAnswer":"选项C：建筑结构、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4441&s=1183390401","version":4},{"answers":["选项A：希腊神话中神的名字","选项B：一个历史学家的名字","选项C：山名"],"mid":"1179791427","question":"侏罗纪的“侏罗”来源于：","trueAnswer":"选项C：山名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4443&s=1179791427","version":4},{"answers":["选项A：土地之神","选项B：五谷之神","选项C：黎民百姓"],"mid":"1177854444","question":"“江山社稷”中的“稷”在古代是指：","trueAnswer":"选项B：五谷之神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4447&s=1177854444","version":4},{"answers":["选项A：军事用语","选项B：商业用语","选项C：农业用语"],"mid":"1185976175","question":"成语“不折不扣”表示完全、十足的意思，它原为：","trueAnswer":"选项B：商业用语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4465&s=1185976175","version":4},{"answers":["选项A：失恋","选项B：破产","选项C：离别"],"mid":"1199937565","question":"“黯然销魂”最初指的是为什么沮丧得像掉了魂？","trueAnswer":"选项C：离别、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4468&s=1199937565","version":4},{"answers":["选项A：隐蔽","选项B：喜爱","选项C：希望"],"mid":"1221679533","question":"成语“爱莫能助”中的“爱”原意是指：","trueAnswer":"选项A：隐蔽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4470&s=1221679533","version":4},{"answers":["选项A：零星计算","选项B：总合计算","选项C：平均计算"],"mid":"1226785307","question":"我国周代就有“会计”一词，“会”和“计”都是计算的意思，其中“计”是指：","trueAnswer":"选项A：零星计算、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4473&s=1226785307","version":4},{"answers":["选项A：苻坚","选项B：曹操","选项C：项羽"],"mid":"1183137572","question":"成语“风声鹤唳”最早是形容哪个古代将领率军溃退的狼狈状？","trueAnswer":"选项A：苻坚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4474&s=1183137572","version":4},{"answers":["选项A：春天","选项B：秋天","选项C：冬天"],"mid":"1238599608","question":"一般认为，北宋风俗画《清明上河图》描绘的是什么季节的景象？","trueAnswer":"选项A：春天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4476&s=1238599608","version":4},{"answers":["选项A：猴","选项B：鸟","选项C：马"],"mid":"1180296226","question":"人们常用“未雨绸缪”来比喻出事之前早作准备。最初做到“未雨绸缪”的是：","trueAnswer":"选项B：鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4477&s=1180296226","version":4},{"answers":["选项A：招牌","选项B：铺子","选项C：幡"],"mid":"1177636789","question":"“茶楼酒肆”中的“肆”是指：","trueAnswer":"选项B：铺子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4480&s=1177636789","version":4},{"answers":["选项A：刚入赘的女婿","选项B：考试登科第的学子","选项C：战场上立大功的士兵"],"mid":"1237913037","question":"“新郎”一词最早出现于唐代，唐朝“新郎”是指：","trueAnswer":"选项B：考试登科第的学子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4483&s=1237913037","version":4},{"answers":["选项A：高级官吏","选项B：低级官吏","选项C：官吏统称"],"mid":"1223947455","question":"“宰相”的“宰”最早指以下哪一项？","trueAnswer":"选项C：官吏统称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4486&s=1223947455","version":4},{"answers":["选项A：歌声","选项B：音乐","选项C：观点"],"mid":"1227649523","question":"成语“不同凡响”一词中的“响”原意是指：","trueAnswer":"选项B：音乐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4489&s=1227649523","version":4},{"answers":["选项A：午夜12点左右","选项B：凌晨两点左右","选项C：凌晨三点左右","选项D：凌晨四点左右"],"mid":"1215178807","question":"“三更”指的是什么时间？","trueAnswer":"选项A：午夜12点左右、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4495&s=1215178807","version":4},{"answers":["选项A：复制图","选项B：素描图","选项C：水彩图","选项D：泼墨图"],"mid":"1220327373","question":"人们常说的“描绘蓝图”一词中最早“蓝图”是指：","trueAnswer":"选项A：复制图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4514&s=1220327373","version":4},{"answers":["选项A：由唐玄奘首先使用","选项B：隋唐时由日本人创造","选项C：晚清留洋潮中出现","选项D：民国建立后才出现的"],"mid":"1189157187","question":"我们把留居外国学习或研究的人员称为“留学生”，那么“留学生”一词是怎么来的？","trueAnswer":"选项B：隋唐时由日本人创造、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4515&s=1189157187","version":4},{"answers":["选项A：餐桌","选项B：座具","选项C：餐具","选项D：装饰品"],"mid":"1230108999","question":"“筵席”最初是指：","trueAnswer":"选项B：座具、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4522&s=1230108999","version":4},{"answers":["选项A：信物","选项B：馆所","选项C：交通工具","选项D：印章"],"mid":"1174711233","question":"“使节”一词原指：","trueAnswer":"选项A：信物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4523&s=1174711233","version":4},{"answers":["选项A：诊断结果","选项B：处方标志","选项C：用药量","选项D：配药建议"],"mid":"1205705634","question":"医生用的处方笺上标有的“R”是什么意思？","trueAnswer":"选项B：处方标志、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4524&s=1205705634","version":4},{"answers":["选项A：人","选项B：植物","选项C：动物","选项D：农具"],"mid":"1221088962","question":"“傻瓜”最初指的是：","trueAnswer":"选项A：人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4529&s=1221088962","version":4},{"answers":["选项A：颜筋柳骨","选项B：柳筋颜骨","选项C：颜劲柳骨","选项D：颜劲柳风"],"mid":"1232724500","question":"人们形容唐朝书法家颜真卿和柳公权书法风格常用的四个字是：","trueAnswer":"选项A：颜筋柳骨、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4532&s=1232724500","version":4},{"answers":["选项A：不可能","选项B：大湖","选项C：美丽的","选项D：平静的"],"mid":"1200539194","question":"尼罗河的“尼罗”一词来源于阿拉伯语，它的意思是指：","trueAnswer":"选项A：不可能、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4539&s=1200539194","version":4},{"answers":["选项A：“白”的意思","选项B：酒精度高","选项C：含糖量极低","选项D：只作餐后饮用"],"mid":"1195783638","question":"干白葡萄酒中的“干”指的是：","trueAnswer":"选项C：含糖量极低、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4540&s=1195783638","version":4},{"answers":["选项A：瓦","选项B：屋檐","选项C：坛子","选项D：瓶子"],"mid":"1190683811","question":"“高屋建瓴”一词中的“瓴”是指什么？","trueAnswer":"选项D：瓶子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4542&s=1190683811","version":4},{"answers":["选项A：黄河","选项B：淮河","选项C：长江","选项D：汾河"],"mid":"1234632181","question":"“三十年河东，三十年河西”中的“河”最初指的是：","trueAnswer":"选项A：黄河、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4543&s=1234632181","version":4},{"answers":["选项A：人品好","选项B：名气大","选项C：身份高","选项D：文章好"],"mid":"1230956325","question":"成语“掷地有声”原指晋朝人孙绰夸赞自己的：","trueAnswer":"选项D：文章好、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4544&s=1230956325","version":4},{"answers":["选项A：空气清新，天高气爽","选项B：天气晴朗，万物滋生","选项C：昼夜平分，万物成长","选项D：雨季来临，万物清爽"],"mid":"1191335032","question":"农历中“清明”的意思是：","trueAnswer":"选项B：天气晴朗，万物滋生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4546&s=1191335032","version":4},{"answers":["选项A：圭表","选项B：日晷","选项C：漏刻","选项D：漏壶"],"mid":"1193347611","question":"俗话说：“一寸光阴一寸金。”这里的“一寸”是用哪种古代计时器量出的时间单位？","trueAnswer":"选项B：日晷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4552&s=1193347611","version":4},{"answers":["选项A：冬至那天","选项B：冬至次日","选项C：立冬那天","选项D：立冬次日"],"mid":"1235002889","question":"俗话“数九寒天”中的“数九”是从哪天开始的？","trueAnswer":"选项A：冬至那天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4554&s=1235002889","version":4},{"answers":["选项A：赤胆忠心的臣子","选项B：赤身裸体的儿童","选项C：赤心报国的将士","选项D：刚生下来的婴儿"],"mid":"1211530857","question":"我们常把旅居海外、心系祖国的侨胞叫做“海外赤子”，“赤子”的本意是：","trueAnswer":"选项D：刚生下来的婴儿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4555&s=1211530857","version":4},{"answers":["选项A：耿直","选项B：奸邪","选项C：忠勇","选项D：圆滑"],"mid":"1232494316","question":"京剧中的脸谱使人物的性格一目了然，一般红色脸谱代表：","trueAnswer":"选项C：忠勇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4560&s=1232494316","version":4},{"answers":["选项A：劝人投案","选项B：拒绝收礼","选项C：替人保密","选项D：向人发誓"],"mid":"1232015683","question":"“天知、神知、我知、子知”，最早是汉代人杨震说的，他说这句话的目的是为了：","trueAnswer":"选项B：拒绝收礼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4561&s=1232015683","version":4},{"answers":["选项A：黄河","选项B：黄土","选项C：黄山","选项D：黄帝"],"mid":"1184062791","question":"中国人自称为“炎黄子孙”，“黄”是指：","trueAnswer":"选项D：黄帝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4570&s=1184062791","version":4},{"answers":["选项A：胆子特别大","选项B：力气特别大","选项C：身体特别好","选项D：智商特别高"],"mid":"1218787714","question":"说一个人“吃了豹子胆”是形容他：","trueAnswer":"选项A：胆子特别大、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4571&s=1218787714","version":4},{"answers":["选项A：父亲","选项B：哥哥","选项C：丈夫","选项D：弟弟"],"mid":"1237035320","question":"花木兰是代替谁从军的？","trueAnswer":"选项A：父亲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4572&s=1237035320","version":4},{"answers":["选项A：鹰","选项B：雁","选项C：天鹅","选项D：雕"],"mid":"1235548579","question":"“惊弓之鸟”的“鸟”应是一只：","trueAnswer":"选项B：雁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4574&s=1235548579","version":4},{"answers":["选项A：孟姜女","选项B：穆桂英","选项C：花木兰","选项D：窦娥"],"mid":"1226406188","question":"中国民间传说中，有一位女子寻夫哭倒长城，她是：","trueAnswer":"选项A：孟姜女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4578&s=1226406188","version":4},{"answers":["选项A：落汤鸭","选项B：落汤鹅","选项C：落汤鸡","选项D：落汤鸟"],"mid":"1188934256","question":"通常以下哪个说法可以用来形容浑身湿透的人？","trueAnswer":"选项C：落汤鸡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4580&s=1188934256","version":4},{"answers":["选项A：笔","选项B：墨","选项C：纸","选项D：书"],"mid":"1184901201","question":"“文房四宝”里不包括下列哪一项？","trueAnswer":"选项D：书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4581&s=1184901201","version":4},{"answers":["选项A：上学","选项B：就业","选项C：婚姻","选项D：生子"],"mid":"1183864898","question":"中国人所说的“终身大事”多是指：","trueAnswer":"选项C：婚姻、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4582&s=1183864898","version":4},{"answers":["选项A：小猫","选项B：小狗","选项C：小鸟","选项D：小兔"],"mid":"1190782543","question":"中国民间传说月亮上住着嫦娥，嫦娥身边陪着她的动物是：","trueAnswer":"选项D：小兔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4583&s=1190782543","version":4},{"answers":["选项A：荀况","选项B：田忌","选项C：毛遂","选项D：廉颇"],"mid":"1227972079","question":"“围魏救赵”是战国时下列哪位实施的军事策略？","trueAnswer":"选项B：田忌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4593&s=1227972079","version":4},{"answers":["选项A：商朝","选项B：商量","选项C：买卖","选项D：钱币"],"mid":"1195989702","question":"“商人”的“商”最早的意思是指：","trueAnswer":"选项A：商朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4596&s=1195989702","version":4},{"answers":["选项A：大风","选项B：风光","选项C：走失","选项D：传说"],"mid":"1235621168","question":"“风马牛不相及”中的“风”原意是指：","trueAnswer":"选项C：走失、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4598&s=1235621168","version":4},{"answers":["选项A：价格","选项B：渡口","选项C：方向","选项D：家产"],"mid":"1213964027","question":"“不敢问津”中的“问津”最早指的是探听询问：","trueAnswer":"选项B：渡口、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4609&s=1213964027","version":4},{"answers":["选项A：鸟的行为","选项B：鱼的行为","选项C：马的行为","选项D：人的行为"],"mid":"1224187613","question":"“相濡以沫”用来比喻在困难中以微小的力量互相帮助，其最初指的是：","trueAnswer":"选项B：鱼的行为、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4610&s=1224187613","version":4},{"answers":["选项A：花","选项B：草","选项C：苔藓","选项D：车上的坐席"],"mid":"1189675499","question":"\"茵\"的原意是","trueAnswer":"选项D：车上的坐席、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4623&s=1189675499","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：贺知章","选项C：张旭","选项D：欧阳修"],"mid":"1198204811","question":"下列哪位不是\"酒中八仙\"中的人物","trueAnswer":"选项D：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4624&s=1198204811","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：苏东坡","选项C：杜甫","选项D：辛弃疾"],"mid":"1210590215","question":"\"六一居士\"指的是","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4626&s=1210590215","version":4},{"answers":["选项A：王勃的<<滕王阁序>>","选项B：范仲淹的<<岳阳楼记>>","选项C：崔颢的<<黄鹤楼>>"],"mid":"1186552454","question":"“落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色”出自哪里","trueAnswer":"选项A：王勃的<<滕王阁序>>、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4643&s=1186552454","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：毛泽东","选项D：周恩来"],"mid":"1200961620","question":"“己所不欲，勿施于人”最初由谁提出","trueAnswer":"选项A：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4666&s=1200961620","version":4},{"answers":["选项A：乔凡尼·贝里尼（1430-1516）","选项B：乔尔乔内（1477-1510）","选项C：提香（1490-1576）","选项D：丁托列托（1518-1594）","选项E：委罗内塞（1528-1588）"],"mid":"1228602578","question":"威尼斯画派中被尊为一代色彩派大师的画家是","trueAnswer":"选项C：提香（1490-1576）、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4674&s=1228602578","version":4},{"answers":["选项A：色彩","选项B：构图","选项C：光线","选项D：寓意"],"mid":"1235564803","question":"意大利文艺复兴后期的威尼斯画派（形成于15世纪后期，繁荣于16世纪），其创作灵魂是","trueAnswer":"选项A：色彩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4675&s=1235564803","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：老子","选项C：孙子","选项D：孔子"],"mid":"1186850793","question":"\"国有道，不变塞焉，强者矫；国无道，至死不变，强者矫。\"是谁说的？","trueAnswer":"选项D：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4677&s=1186850793","version":4},{"answers":["选项A：莲花舟中太虚仙","选项B：莲叶舟中太乙仙"],"mid":"1198511422","question":"\"海棠亭下重阳子\"的后面一句是什么？","trueAnswer":"选项B：莲叶舟中太乙仙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4678&s=1198511422","version":4},{"answers":["选项A：樵","选项B：鱼"],"mid":"1192728120","question":"渔樵耕读中谁原来是大理国的大将军？","trueAnswer":"选项A：樵、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4679&s=1192728120","version":4},{"answers":["选项A：春","选项B：雨","选项C：子夜"],"mid":"1209067404","question":"不是以三部曲形式出现的是？","trueAnswer":"选项C：子夜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4682&s=1209067404","version":4},{"answers":["选项A：教育界","选项B：教育漫画"],"mid":"1213546928","question":"中国最早出现的教育专刊是？","trueAnswer":"选项A：教育界、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4683&s=1213546928","version":4},{"answers":["选项A：唐代诗歌","选项B：唐宋诗歌"],"mid":"1201255815","question":"《千家诗》的收录是？","trueAnswer":"选项B：唐宋诗歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4684&s=1201255815","version":4},{"answers":["选项A：夫差","选项B：勾践"],"mid":"1191799952","question":"“卧藓尝胆”说的是？","trueAnswer":"选项B：勾践、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4685&s=1191799952","version":4},{"answers":["选项A：容貌","选项B：财富","选项C：书法"],"mid":"1201514604","question":"“比上不足，比下有余”在最早比的是：","trueAnswer":"选项C：书法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4688&s=1201514604","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1207934399","question":"\"六一居士\"指的是苏轼。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4702&s=1207934399","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1194209548","question":"《乌托邦》是托马斯·莫尔的代表作。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4703&s=1194209548","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1176002295","question":"“学而时习之，不亦乐乎”这一千古名句出自《孟子》。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4705&s=1176002295","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1193245151","question":"“生命在于运动”是法国作家伏尔泰的名言。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4711&s=1193245151","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1224258794","question":"《十二铜表法》是古巴比伦王国的法典。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4715&s=1224258794","version":4},{"answers":["选项A：步惊云","选项B：聂风","选项C：断浪","选项D：剑晨"],"mid":"1233398953","question":"《风云》中，长发，独眼，步履如风的人是谁？","trueAnswer":"选项B：聂风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4722&s=1233398953","version":4},{"answers":["选项A：东方快车谋杀案","选项B：四签名","选项C：尼罗河惨案"],"mid":"1181037390","question":"由夏洛特·福尔摩斯侦破的案件是","trueAnswer":"选项B：四签名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4723&s=1181037390","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：矛盾","选项C：老舍","选项D：冰心"],"mid":"1198660985","question":"《我这一辈子》是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4726&s=1198660985","version":4},{"answers":["选项A：做","选项B：作","选项C：祚","选项D：坐"],"mid":"1212702499","question":"现代汉语词典上，最后一个字是什么？","trueAnswer":"选项A：做、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4727&s=1212702499","version":4},{"answers":["选项A：冼星海","选项B：聂耳","选项C：徐沛东","选项D：罗大佑"],"mid":"1226097388","question":"民族乐曲《金蛇狂舞》的作者是：","trueAnswer":"选项B：聂耳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4731&s=1226097388","version":4},{"answers":["选项A：张大千","选项B：范曾","选项C：徐悲鸿","选项D：齐白石"],"mid":"1228614526","question":"油画《田横五百士》的作者是：","trueAnswer":"选项C：徐悲鸿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4732&s=1228614526","version":4},{"answers":["选项A：孙权","选项B：孙膑","选项C：孙武","选项D：孙悟空"],"mid":"1225503858","question":"著名兵书《孙子兵法》的作者是：","trueAnswer":"选项C：孙武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4733&s=1225503858","version":4},{"answers":["选项A：马蒂斯","选项B：莫奈","选项C：康定斯基","选项D：爱德华蒙克"],"mid":"1209195572","question":"印象画派的代表画家是：","trueAnswer":"选项B：莫奈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4740&s=1209195572","version":4},{"answers":["选项A：《罗摩衍那》","选项B：《格萨尔王传》","选项C：《江格尔》","选项D：《玛纳斯》"],"mid":"1205874295","question":"世界最长的英雄史诗是：","trueAnswer":"选项B：《格萨尔王传》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4741&s=1205874295","version":4},{"answers":["选项A：《伊索寓言》","选项B：《安徒生童话》"],"mid":"1233364915","question":"“杀鸡取卵”的故事出自哪本书？","trueAnswer":"选项A：《伊索寓言》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4748&s=1233364915","version":4},{"answers":["选项A：胡蓉","选项B：高永","选项C：颜开","选项D：聂俊"],"mid":"1192230131","question":"白秋练，瑶池的作者是","trueAnswer":"选项A：胡蓉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4751&s=1192230131","version":4},{"answers":["选项A：胡蓉","选项B：高永","选项C：颜开","选项D：聂峻"],"mid":"1198048891","question":"星座刑事，梵天变的作者是：","trueAnswer":"选项B：高永、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4752&s=1198048891","version":4},{"answers":["选项A：胡蓉","选项B：高永","选项C：颜开","选项D：聂峻"],"mid":"1174277454","question":"雪椰的作者是：","trueAnswer":"选项C：颜开、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4753&s=1174277454","version":4},{"answers":["选项A：手冢治虫","选项B：胡蓉","选项C：刘涛","选项D：刘文贵"],"mid":"1234278794","question":"《铁臂阿童木》的作者是：","trueAnswer":"选项A：手冢治虫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4754&s=1234278794","version":4},{"answers":["选项A：胡蓉","选项B：手冢治虫","选项C：神尾叶子","选项D：刘德华"],"mid":"1212970187","question":"《流星花园》的作者是：","trueAnswer":"选项C：神尾叶子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4755&s=1212970187","version":4},{"answers":["选项A：王子","选项B：贵族","选项C：平民","选项D：乞丐"],"mid":"1193570440","question":"一休的真正身份是：","trueAnswer":"选项A：王子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4757&s=1193570440","version":4},{"answers":["选项A：210","选项B：110","选项C：212","选项D：213"],"mid":"1196561594","question":"三毛流浪记一共有多少篇？","trueAnswer":"选项C：212、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4759&s=1196561594","version":4},{"answers":["选项A：宾虚","选项B：走出非洲","选项C：泰坦尼克","选项D：沉默的羔羊"],"mid":"1178612285","question":"获奥斯卡大奖提名最多的影片是","trueAnswer":"选项B：走出非洲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4771&s=1178612285","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：德国","选项D：英国","选项E：印度"],"mid":"1215107382","question":"《美丽人生》是哪国获奥斯卡最佳外语片奖的影片","trueAnswer":"选项B：意大利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4773&s=1215107382","version":4},{"answers":["选项A：欧阳","选项B：鲁","选项C：张","选项D：公输"],"mid":"1230831986","question":"鲁班姓什么：","trueAnswer":"选项D：公输、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4781&s=1230831986","version":4},{"answers":["选项A：仁义","选项B：人治","选项C：法治","选项D：仁礼"],"mid":"1223359812","question":"孔子的法律思想是以（）为核心","trueAnswer":"选项D：仁礼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4806&s=1223359812","version":4},{"answers":["选项A：神","选项B：天志","选项C：上帝","选项D：人性"],"mid":"1216694030","question":"墨子认为法源于（）","trueAnswer":"选项B：天志、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4807&s=1216694030","version":4},{"answers":["选项A：礼","选项B：义","选项C：仁","选项D：利"],"mid":"1174114102","question":"墨家在法律上的核心主张可以概括为：","trueAnswer":"选项B：义、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4808&s=1174114102","version":4},{"answers":["选项A：子产","选项B：墨子","选项C：邓析","选项D：庄子"],"mid":"1191452439","question":"“竹刑”的作者是：","trueAnswer":"选项C：邓析、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4810&s=1191452439","version":4},{"answers":["选项A：关汉卿","选项B：马致远","选项C：王实甫","选项D：郑光祖","选项E：白  朴"],"mid":"1222060831","question":"元曲四大家中不包括谁？","trueAnswer":"选项C：王实甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4824&s=1222060831","version":4},{"answers":["选项A：《罗密欧与朱丽叶》","选项B：《哈姆雷特》","选项C：《奥赛罗》","选项D：《李尔王》","选项E：《麦克白》"],"mid":"1194454563","question":"莎士比亚四大悲剧中不包括下列哪一部作品？","trueAnswer":"选项A：《罗密欧与朱丽叶》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4825&s=1194454563","version":4},{"answers":["选项A：法国的莫泊桑","选项B：俄国的屠格涅夫","选项C：俄国的契诃夫","选项D：美国的欧·亨利"],"mid":"1197690252","question":"世界三大短篇小说大师中不包括哪一位？","trueAnswer":"选项B：俄国的屠格涅夫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4826&s=1197690252","version":4},{"answers":["选项A：阿·康·托尔斯泰","选项B：列夫·托尔斯泰","选项C：阿·尼·托尔斯泰"],"mid":"1231249226","question":"小说《苦难的历程》是哪位作家的作品？","trueAnswer":"选项C：阿·尼·托尔斯泰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4827&s=1231249226","version":4},{"answers":["选项A：刘世恩","选项B：陈独秀","选项C：钱玄同","选项D：陈望道"],"mid":"1193022226","question":"公认“提倡汉字横写第一人”是谁？","trueAnswer":"选项C：钱玄同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4828&s=1193022226","version":4},{"answers":["选项A：牛郎织女","选项B：孟姜女寻夫","选项C：女娲补天","选项D：梁山泊与祝英台","选项E：白蛇与许仙"],"mid":"1192788415","question":"我国四大民间传说没有哪一项？","trueAnswer":"选项C：女娲补天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4830&s=1192788415","version":4},{"answers":["选项A：郭沫若的《女神》","选项B：胡适的《尝试集》","选项C：鲁迅的散文诗集《野草》"],"mid":"1230358233","question":"我国第一部新诗集是","trueAnswer":"选项B：胡适的《尝试集》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4832&s=1230358233","version":4},{"answers":["选项A：京剧","选项B：昆曲","选项C：豫剧","选项D：评剧","选项E：梆子"],"mid":"1184315828","question":"北方四大剧种中不包括哪一项？","trueAnswer":"选项C：豫剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4840&s=1184315828","version":4},{"answers":["选项A：诗经","选项B：论语","选项C：左传","选项D：道德经"],"mid":"1195846718","question":"“风马牛不相及“这个成语出自：","trueAnswer":"选项C：左传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4853&s=1195846718","version":4},{"answers":["选项A：苏剧和越剧","选项B：锡剧和沪剧","选项C：杭剧和湖剧","选项D：昆剧和京剧"],"mid":"1231916039","question":"以下哪个选项属于我国的全国性剧种？","trueAnswer":"选项D：昆剧和京剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4862&s=1231916039","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1182487350","question":"我国晋代最流行的传统剧目之一——《打金枝》的故事发生在哪个朝代？","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4863&s=1182487350","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：苏东坡","选项C：李白","选项D：杜牧"],"mid":"1227999149","question":"桔子形态优美，甜润芳香，古往今来深受人们的喜欢。名句“一年好景君需记，正是橙黄桔绿时”是谁说的？","trueAnswer":"选项B：苏东坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4869&s=1227999149","version":4},{"answers":["选项A：《天龙八部》","选项B：《鹿鼎记》","选项C：《笑傲江湖》","选项D：《飞狐外传》"],"mid":"1189213974","question":"我国著名的小说作家金庸（原名：查良镛）最后的一部武侠小说是哪一部？","trueAnswer":"选项B：《鹿鼎记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4870&s=1189213974","version":4},{"answers":["选项A：牵牛花","选项B：莲花","选项C：兰花","选项D：山茶花"],"mid":"1238916960","question":"“雪径偷开碧浅花，冰根乱吐小红芽。生无桃李春风面，名在山林处士家。”形容的是什么花？","trueAnswer":"选项C：兰花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4875&s=1238916960","version":4},{"answers":["选项A：《项链》","选项B：《我的叔叔于勒》","选项C：《羊脂球》","选项D：《归来》"],"mid":"1191513057","question":"19世纪后半期法国优秀的批判现实主义作家莫泊桑的成名作是","trueAnswer":"选项A：《项链》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4889&s=1191513057","version":4},{"answers":["选项A：崔颢","选项B：李商隐","选项C：秦观","选项D：苏轼"],"mid":"1239196508","question":"身无彩凤双飞翼,心有灵犀一点通是下列哪位诗人的名句","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4891&s=1239196508","version":4},{"answers":["选项A：孟浩然","选项B：杜甫","选项C：李白","选项D：王维"],"mid":"1200275787","question":"被称为谪仙人的是谁","trueAnswer":"选项C：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4894&s=1200275787","version":4},{"answers":["选项A：《海底两万里》","选项B：《电话线路》","选项C：《环游地球八十天》","选项D：《神秘岛》"],"mid":"1198864342","question":"哪部不是凡尔纳的科幻作品","trueAnswer":"选项B：《电话线路》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4895&s=1198864342","version":4},{"answers":["选项A：皇帝的新装","选项B：拇指姑娘","选项C：丑小鸭","选项D：青蛙王子"],"mid":"1191831781","question":"下列哪篇童话不是安徒生所作","trueAnswer":"选项D：青蛙王子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4899&s=1191831781","version":4},{"answers":["选项A：虾","选项B：马","选项C：竹","选项D：兰花"],"mid":"1229487164","question":"画家徐悲鸿以画什么最为著名","trueAnswer":"选项B：马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4906&s=1229487164","version":4},{"answers":["选项A：500","选项B：100","选项C：1000","选项D：2000"],"mid":"1184170343","question":"中国皮影戏已有多少年的历史","trueAnswer":"选项C：1000、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4910&s=1184170343","version":4},{"answers":["选项A：玉兔","选项B：董永","选项C：吴刚","选项D：嫦娥"],"mid":"1230514419","question":"传说中在月亮上砍桂树的是谁","trueAnswer":"选项C：吴刚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4913&s=1230514419","version":4},{"answers":["选项A：袭人","选项B：晴雯","选项C：秋纹","选项D：珍珠"],"mid":"1175473013","question":"贾宝玉的哪个丫头象林黛玉","trueAnswer":"选项B：晴雯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4916&s=1175473013","version":4},{"answers":["选项A：68","选项B：69","选项C：70","选项D：71","选项E：72"],"mid":"1215369897","question":"《泰坦尼克号》又名《铁达尼号》 ，获得（）届奥斯卡最佳影片奖","trueAnswer":"选项C：70、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4943&s=1215369897","version":4},{"answers":["选项A：柯南道尔","选项B：海明威","选项C：塞万提斯","选项D：果戈理"],"mid":"1186781938","question":"谁是侦探小说家","trueAnswer":"选项A：柯南道尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4946&s=1186781938","version":4},{"answers":["选项A：东海龙王","选项B：南海龙王","选项C：西海龙王","选项D：北海龙王"],"mid":"1187683998","question":"孙悟空的金箍棒是向谁借的","trueAnswer":"选项A：东海龙王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4947&s=1187683998","version":4},{"answers":["选项A：后羿","选项B：李逵","选项C：武松","选项D：周处"],"mid":"1204235833","question":"除三害的主人公是","trueAnswer":"选项D：周处、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4948&s=1204235833","version":4},{"answers":["选项A：《幻灭》","选项B：《欧叶妮·格朗台》","选项C：《父与子》","选项D：《高老头》"],"mid":"1235688042","question":"下列哪部作品不是巴尔扎克所作","trueAnswer":"选项C：《父与子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4953&s=1235688042","version":4},{"answers":["选项A：教父","选项B：乱世佳人","选项C：卡萨布兰卡","选项D：推销员之死"],"mid":"1236429174","question":"马龙·白兰度曾在下列哪部电影中出演过","trueAnswer":"选项A：教父、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4965&s=1236429174","version":4},{"answers":["选项A：瑶族","选项B：侗族","选项C：壮族","选项D：黎族"],"mid":"1207593249","question":"黄道婆是从哪个民族那里学到先进棉纺织技术的","trueAnswer":"选项D：黎族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4967&s=1207593249","version":4},{"answers":["选项A：燕麦开门","选项B：芝麻开门","选项C：小麦开门","选项D：荞麦开门"],"mid":"1181552058","question":"阿里巴巴和四十大盗的故事中打开石门的咒语是","trueAnswer":"选项B：芝麻开门、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4970&s=1181552058","version":4},{"answers":["选项A：温庭筠","选项B：韦庄","选项C：李熤","选项D：柳永"],"mid":"1222493510","question":"被尊为“花间派”祖鼻的词人是（）。","trueAnswer":"选项A：温庭筠、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4993&s=1222493510","version":4},{"answers":["选项A：《罗密欧与朱丽叶》","选项B：《奥赛罗》","选项C：《李尔王》","选项D：《麦克白》"],"mid":"1222468240","question":"下列哪部作品不属萨士比亚四大悲剧之一","trueAnswer":"选项A：《罗密欧与朱丽叶》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5005&s=1222468240","version":4},{"answers":["选项A：牛角挂书","选项B：凿壁借光","选项C：汗牛充椟","选项D：悬梁刺股"],"mid":"1190192706","question":"成语不是表达用功学习的是","trueAnswer":"选项C：汗牛充椟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5006&s=1190192706","version":4},{"answers":["选项A：希腊","选项B：意大利","选项C：印度","选项D：中国"],"mid":"1188614363","question":"戏剧《沙恭达罗》是哪国作品","trueAnswer":"选项C：印度、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5013&s=1188614363","version":4},{"answers":["选项A：《毕业生》","选项B：《猎鹿人》","选项C：《阿甘正传》","选项D：《音乐之声》"],"mid":"1217452702","question":"哪部影片未涉及越战","trueAnswer":"选项D：《音乐之声》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5016&s=1217452702","version":4},{"answers":["选项A：《欲望号街车》","选项B：《罗马假日》","选项C：《乱世佳人》","选项D：《魂断蓝桥》"],"mid":"1233912668","question":"英国影星费雯丽未曾演过下述哪部影片","trueAnswer":"选项B：《罗马假日》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5020&s=1233912668","version":4},{"answers":["选项A：英格丽·褒曼","选项B：玛丽莲·梦露","选项C：嘉宝","选项D：塔·海华丝"],"mid":"1239012741","question":"终生未嫁的女影星是","trueAnswer":"选项C：嘉宝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5027&s=1239012741","version":4},{"answers":["选项A：里根","选项B：布什","选项C：肯尼迪","选项D：卡特"],"mid":"1204615566","question":"“星球大战计划”是哪位总统提出的","trueAnswer":"选项A：里根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5067&s=1204615566","version":4},{"answers":["选项A：战神","选项B：太阳神","选项C：海神","选项D：智慧之神"],"mid":"1225940812","question":"阿波罗是希腊神话中的什么神","trueAnswer":"选项B：太阳神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5068&s=1225940812","version":4},{"answers":["选项A：淮剧","选项B：越剧","选项C：评剧","选项D：锡剧"],"mid":"1213530193","question":"下述哪种戏曲不属南方地方戏","trueAnswer":"选项C：评剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5072&s=1213530193","version":4},{"answers":["选项A：川剧","选项B：京剧","选项C：昆曲","选项D：粤剧"],"mid":"1189397350","question":"最早有帮腔的戏曲是","trueAnswer":"选项A：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5073&s=1189397350","version":4},{"answers":["选项A：《石壕吏》","选项B：《潼关吏》","选项C：《新婚别》","选项D：《蜀道难》"],"mid":"1239128626","question":"不是杜甫所作的诗是","trueAnswer":"选项D：《蜀道难》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5079&s=1239128626","version":4},{"answers":["选项A：秦腔","选项B：川剧","选项C：俑剧","选项D：高甲戏"],"mid":"1194047706","question":"变脸是哪个剧种的绝活","trueAnswer":"选项B：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5080&s=1194047706","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：人名","选项C：书名"],"mid":"1236422286","question":"嗜酒者喜欢自称为“高阳酒徒”，“高阳”指的是：","trueAnswer":"选项C：书名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5084&s=1236422286","version":4},{"answers":["选项A：石压蛤蟆","选项B：树梢挂蛇"],"mid":"1215401765","question":"后人戏称苏轼的书法是：","trueAnswer":"选项A：石压蛤蟆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5087&s=1215401765","version":4},{"answers":["选项A：礼书","选项B：亲名书","选项C：聘书","选项D：迎亲书"],"mid":"1177566916","question":"中国三书六礼中的“三书”中没有那一项","trueAnswer":"选项B：亲名书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5093&s=1177566916","version":4},{"answers":["选项A：高尔基","选项B：福楼拜","选项C：列夫托尔斯泰","选项D：奥斯特洛夫斯基"],"mid":"1227903629","question":"钢铁是怎样炼成的作者是","trueAnswer":"选项D：奥斯特洛夫斯基、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5096&s=1227903629","version":4},{"answers":["选项A：韩愈","选项B：李白","选项C：陈亮","选项D：欧阳修"],"mid":"1196467289","question":"谁极力主张“以文为诗”","trueAnswer":"选项D：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5101&s=1196467289","version":4},{"answers":["选项A：陈天华","选项B：邹荣","选项C：陈独秀","选项D：李大钊"],"mid":"1231161357","question":"指出“要想拒洋人，只有讲革命独立，不能讲勤王”的是","trueAnswer":"选项A：陈天华、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5109&s=1231161357","version":4},{"answers":["选项A：城市之光","选项B：谋生","选项C：大独裁者","选项D：摩登时代"],"mid":"1178504987","question":"下面哪部电影不是卓别林自编自导自演的","trueAnswer":"选项B：谋生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5112&s=1178504987","version":4},{"answers":["选项A：八一","选项B：天马","选项C：长影"],"mid":"1209095082","question":"电影＜林海雪原＞是哪个电影制片厂的产品","trueAnswer":"选项A：八一、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5120&s=1209095082","version":4},{"answers":["选项A：牛天赐传","选项B：赵子日","选项C：二马","选项D：寒夜"],"mid":"1181876949","question":"下列作品中不属于老舍的有","trueAnswer":"选项D：寒夜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5123&s=1181876949","version":4},{"answers":["选项A：四大名捕","选项B：七种武器","选项C：侠客行","选项D：五凤朝阳刀"],"mid":"1176968325","question":"下面的武侠小说中哪一部是古龙的作品？","trueAnswer":"选项B：七种武器、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5133&s=1176968325","version":4},{"answers":["选项A：李煜","选项B：李隆基","选项C：陈后主","选项D：杨广"],"mid":"1197617112","question":"“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”中暗指了一个皇帝，他是谁？","trueAnswer":"选项C：陈后主、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5142&s=1197617112","version":4},{"answers":["选项A：睡觉","选项B：把床放下来","选项C：睡到床上去","选项D：在某处休息","选项E：住进客栈"],"mid":"1238067078","question":"“下榻”的最初意思是：","trueAnswer":"选项B：把床放下来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5161&s=1238067078","version":4},{"answers":["选项A：中世纪","选项B：文艺复兴时期"],"mid":"1188021915","question":"意大利画家达芬奇是什么时期的画家？","trueAnswer":"选项B：文艺复兴时期、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5173&s=1188021915","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1217472914","question":"拉菲尔、达芬奇、米开朗基罗是文艺复兴时期意大利的三位杰出的画家吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5174&s=1217472914","version":4},{"answers":["选项A：风景画","选项B：肖像画"],"mid":"1218583945","question":"绘画作品《蒙娜丽莎》属于：","trueAnswer":"选项B：肖像画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5175&s=1218583945","version":4},{"answers":["选项A：拉菲尔","选项B：梵高","选项C：达芬奇"],"mid":"1201224371","question":"绘画作品《蒙娜丽莎》的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：达芬奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5176&s=1201224371","version":4},{"answers":["选项A：拉菲尔","选项B：梵高","选项C：达芬奇"],"mid":"1176531680","question":"著名壁画《最后的晚餐》作者是谁？","trueAnswer":"选项C：达芬奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5177&s=1176531680","version":4},{"answers":["选项A：罗丹","选项B：莫奈"],"mid":"1192746021","question":"著名雕塑《思想者》的作者是哪位法国雕塑家？","trueAnswer":"选项A：罗丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5180&s=1192746021","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不同"],"mid":"1210537142","question":"在雕塑中，“雕”和“塑”的概念相同吗？","trueAnswer":"选项B：不同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5181&s=1210537142","version":4},{"answers":["选项A：评剧","选项B：京剧"],"mid":"1239272394","question":"“平剧”曾一度是哪一种剧的称呼？","trueAnswer":"选项B：京剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5190&s=1239272394","version":4},{"answers":["选项A：罗伯特·德尼罗《普通人》","选项B：罗伯特·贝尼尼《美丽人生》","选项C：凯文·克斯特纳《与狼共舞》","选项D：梅尔·吉布森《勇敢的心》","选项E：克林特·伊斯特伍德《不可饶恕》"],"mid":"1232378464","question":"电影史上有4部由演员自导自演并同时获得奥斯卡最佳影片和最佳导演的影片，下列5部影片哪一部不是：","trueAnswer":"选项B：罗伯特·贝尼尼《美丽人生》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5199&s=1232378464","version":4},{"answers":["选项A：葛优","选项B：梁朝伟","选项C：姜文","选项D：张国荣"],"mid":"1192093670","question":"中国第一个获得嘎纳电影节金棕榈最佳男主角的的演员是：","trueAnswer":"选项A：葛优、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5200&s=1192093670","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：胡适","选项C：林语堂","选项D：钱钟书"],"mid":"1220859889","question":"汉语中的\"幽默\"一词是来源于英语音译，它最早的译者是：","trueAnswer":"选项C：林语堂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5202&s=1220859889","version":4},{"answers":["选项A：《道德经》","选项B：《孟子》","选项C：《易经》","选项D：《战国策》"],"mid":"1203909368","question":"清华大学是我国著名的高等学府，清华有八字的校训\"厚德载物，自强不息\"，这八字校训是出自：","trueAnswer":"选项C：《易经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5203&s=1203909368","version":4},{"answers":["选项A：金庸","选项B：李白","选项C：王昌龄","选项D：陆游"],"mid":"1183128830","question":"金庸的小说《侠客行》中的\"侠客行武功\"来自一首名为《侠客行》的诗文，这首诗由谁所做：","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5204&s=1183128830","version":4},{"answers":["选项A：小巧","选项B：用智","选项C：通幽","选项D：具体","选项E：坐观"],"mid":"1195515975","question":"围棋总分九段，围棋五段称为什么？","trueAnswer":"选项B：用智、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5205&s=1195515975","version":4},{"answers":["选项A：郭靖","选项B：萧峰","选项C：杨过","选项D：王重阳"],"mid":"1188916775","question":"金庸小说中提到\"侠之大者，为国为民\"，这是由书中的哪位人物提出的：","trueAnswer":"选项A：郭靖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5206&s=1188916775","version":4},{"answers":["选项A：普希金","选项B：列夫·托尔斯泰","选项C：裴多菲","选项D：高尔基"],"mid":"1184197608","question":"\"如果生活将你愚弄，不要悲伤不要气馁，快乐的事情总会来临\"，这句话是由谁说的？","trueAnswer":"选项A：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5207&s=1184197608","version":4},{"answers":["选项A：法人只有故意犯罪才承担刑事责任","选项B：尚未完全丧失辨认或者控制自己行为能力的精神病人犯罪的,不应负刑事责任","选项C：法人也有可能过失犯罪","选项D：已满14周岁不满16岁的人犯罪,不管是故意还是过失.均应承担刑事责任。但在量刑时,可以从轻、减轻或免除刑罚"],"mid":"1175565693","question":"下列有关犯罪主体的说法,正确的是哪一种?","trueAnswer":"选项C：法人也有可能过失犯罪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5209&s=1175565693","version":4},{"answers":["选项A：莎士比亚","选项B：彼特拉克","选项C：培根","选项D：但丁","选项E：卜伽丘","选项B：彼特拉克、","选项D：但丁、"],"mid":"1187945758","question":"欧洲文艺复兴前三杰是：（多选）","trueAnswer":"选项B：彼特拉克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5231&s=1187945758","version":4},{"answers":["选项A：不列颠百科全书","选项B：中国大百科全书","选项C：科里尔百科全书","选项D：德国百科全书","选项E：美国百科全书","选项A：不列颠百科全书、","选项C：科里尔百科全书、"],"mid":"1237244717","question":"世界三大百科全书（多选）","trueAnswer":"选项A：不列颠百科全书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5232&s=1237244717","version":4},{"answers":["选项A：培根","选项B：哥白尼","选项C：布鲁诺","选项D：牛顿"],"mid":"1214260218","question":"“知识就是力量”这句话是谁提出来的：","trueAnswer":"选项A：培根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5245&s=1214260218","version":4},{"answers":["选项A：顾恺之","选项B：吴道子","选项C：张僧繇","选项D：王献之"],"mid":"1196632217","question":"“吴带当风”是形容我国唐代哪个画家的笔法","trueAnswer":"选项B：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5250&s=1196632217","version":4},{"answers":["选项A：白朴","选项B：关汉卿","选项C：马致远","选项D：王实甫"],"mid":"1191107875","question":"西厢记的作者是","trueAnswer":"选项D：王实甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5253&s=1191107875","version":4},{"answers":["选项A：《兵车行》","选项B：《三别》","选项C：《秋兴八首》","选项D：《行路难》","选项A：《兵车行》、","选项B：《三别》、"],"mid":"1189867360","question":"下列是杜甫的诗篇的是：（多选）","trueAnswer":"选项A：《兵车行》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5282&s=1189867360","version":4},{"answers":["选项A：泼水节","选项B：火把节"],"mid":"1226676719","question":"老挝的“宋干节”指的是","trueAnswer":"选项A：泼水节、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5285&s=1226676719","version":4},{"answers":["选项A：梅兰芳","选项B：尚小云","选项C：程砚秋","选项D：荀慧","选项A：梅兰芳、","选项B：尚小云、","选项C：程砚秋、"],"mid":"1238143689","question":"下列是四大名旦的是：（多选）","trueAnswer":"选项A：梅兰芳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5288&s=1238143689","version":4},{"answers":["选项A：牛","选项B：马","选项C：鹿","选项D：虎"],"mid":"1210822685","question":"著名画家赵子昂最为人称道画是?","trueAnswer":"选项A：牛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5294&s=1210822685","version":4},{"answers":["选项A：没有心肝的人","选项B：螃蟹","选项C：虾","选项D：喜鹊"],"mid":"1202155445","question":"“无肠公子“中的无肠是什么的代称？","trueAnswer":"选项B：螃蟹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5332&s=1202155445","version":4},{"answers":["选项A：儒林外史","选项B：聊斋志异"],"mid":"1187024439","question":"第一部长篇讽刺小说","trueAnswer":"选项A：儒林外史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5339&s=1187024439","version":4},{"answers":["选项A：『原振侠』","选项B：『壹号皇庭Ⅱ』","选项C：『千岁情人』","选项D：『迷』","选项E：『重庆森林』"],"mid":"1207242017","question":"哪一个不是王菲演过的电影","trueAnswer":"选项D：『迷』、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5350&s=1207242017","version":4},{"answers":["选项A：河流","选项B：边界","选项C：护城河","选项D：城池"],"mid":"1193798747","question":"不敢越雷池一步中的“雷池”指的是：","trueAnswer":"选项B：边界、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5355&s=1193798747","version":4},{"answers":["选项A：无所作为","选项B：蓄意待发","选项C：寂寞"],"mid":"1223557936","question":"不敢雌伏中“雌伏”表示什么意思？","trueAnswer":"选项A：无所作为、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5357&s=1223557936","version":4},{"answers":["选项A：空隙","选项B：距离","选项C：时间"],"mid":"1186536327","question":"亲密无间中“间”表示：","trueAnswer":"选项A：空隙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5358&s=1186536327","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：刘邦","选项C：蜀汉"],"mid":"1219046025","question":"汉贼不两立中的“汉”表示：","trueAnswer":"选项C：蜀汉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5359&s=1219046025","version":4},{"answers":["选项A：处世经验","选项B：圆滑","选项C：知识"],"mid":"1230906262","question":"老于事故中的“事故”表示：","trueAnswer":"选项A：处世经验、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5360&s=1230906262","version":4},{"answers":["选项A：水面","选项B：种鱼","选项C：海神名"],"mid":"1192678356","question":"“始旋其面，望洋向若而叹”中的“若”指：","trueAnswer":"选项C：海神名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5361&s=1192678356","version":4},{"answers":["选项A：儒林外史","选项B：孽海花","选项C：老残游记"],"mid":"1227711189","question":"“擒贼擒王”这个成语出自：","trueAnswer":"选项B：孽海花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5362&s=1227711189","version":4},{"answers":["选项A：西游记","选项B：水浒传","选项C：三国演义"],"mid":"1190367730","question":"“执鞭随镫”这个成语出自：","trueAnswer":"选项C：三国演义、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5363&s=1190367730","version":4},{"answers":["选项A：小牛","选项B：小孩"],"mid":"1225743281","question":"“老牛舐犊”中的“犊”是指：","trueAnswer":"选项A：小牛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5364&s=1225743281","version":4},{"answers":["选项A：司马迁","选项B：朱熹","选项C：司马光","选项D：王安石"],"mid":"1176575264","question":"《资治通鉴》的主编是哪位？","trueAnswer":"选项C：司马光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5376&s=1176575264","version":4},{"answers":["选项A：印加文化","选项B：玛雅文化","选项C：哥特文化","选项D：阿斯特克文化"],"mid":"1199473943","question":"不属于古代美洲三种主要文化的是：","trueAnswer":"选项C：哥特文化、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5382&s=1199473943","version":4},{"answers":["选项A：张旭","选项B：王羲之","选项C：颜真卿","选项D：柳公权"],"mid":"1211196433","question":"被尊称为“草圣”的书法家是：","trueAnswer":"选项A：张旭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5388&s=1211196433","version":4},{"answers":["选项A：关汉卿","选项B：马致远","选项C：郑光祖","选项D：白朴"],"mid":"1219181553","question":"我国古代被称为“曲状元”的作家是：","trueAnswer":"选项B：马致远、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5390&s=1219181553","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：柳永","选项C：秦观","选项D：李清照"],"mid":"1214490332","question":"我国古代第一位专业词人是：","trueAnswer":"选项B：柳永、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5391&s=1214490332","version":4},{"answers":["选项A：司马迁","选项B：司马光","选项C：班固","选项D：刘向"],"mid":"1175630388","question":"《资治通鉴》的作者是：","trueAnswer":"选项B：司马光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5392&s=1175630388","version":4},{"answers":["选项A：左氏春秋","选项B：史记","选项C：汉书","选项D：战国策"],"mid":"1191719143","question":"被鲁迅称为“史家之绝唱，无韵之离骚”的作品是：","trueAnswer":"选项B：史记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5393&s=1191719143","version":4},{"answers":["选项A：高适","选项B：岑参","选项C：王维","选项D：孟浩然"],"mid":"1192427940","question":"“明月松间照，清泉石上流”的名句出自哪位作家：","trueAnswer":"选项C：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5394&s=1192427940","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：苏轼","选项C：辛弃疾","选项D：陆游"],"mid":"1213143929","question":"下列作家中，谁开创了豪放词派？","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5395&s=1213143929","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：郭沫若","选项C：巴金","选项D：老舍","选项E：茅盾","选项F：曹禺"],"mid":"1183720947","question":"在中国现代文学史上，被喻为“人民艺术家”称号的作家是：","trueAnswer":"选项D：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5396&s=1183720947","version":4},{"answers":["选项A：茅盾","选项B：巴金","选项C：老舍","选项D：鲁迅","选项E：曹禺"],"mid":"1236211145","question":"在中现代文学史上，写出“激流三部曲”的作家是：","trueAnswer":"选项B：巴金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5397&s=1236211145","version":4},{"answers":["选项A：郭沫若","选项B：闻一多","选项C：徐志摩","选项D：艾青"],"mid":"1194301466","question":"诗集《死水》的作者是：","trueAnswer":"选项B：闻一多、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5398&s=1194301466","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：巴金","选项C：茅盾","选项D：老舍"],"mid":"1219912092","question":"小说《林家铺子》的作者是：","trueAnswer":"选项C：茅盾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5399&s=1219912092","version":4},{"answers":["选项A：巴金","选项B：张恨水","选项C：冰心","选项D：丁玲"],"mid":"1211941181","question":"《金粉世家》的作者是：","trueAnswer":"选项B：张恨水、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5400&s=1211941181","version":4},{"answers":["选项A：一杯马奶","选项B：一匹骏马","选项C：羊群"],"mid":"1222207012","question":"藏文哈达的汉语译文是什么？","trueAnswer":"选项B：一匹骏马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5422&s=1222207012","version":4},{"answers":["选项A：桑树的枝节","选项B：对故乡的称谓","选项C：加工好喂蚕的叶子"],"mid":"1179006852","question":"桑梓指的是？","trueAnswer":"选项B：对故乡的称谓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5423&s=1179006852","version":4},{"answers":["选项A：伟大的意思","选项B：指“成功”的代名词","选项C：谦逊，不骄傲","选项D：是儿子或后代的意思"],"mid":"1220921897","question":"欧、美许多国家人民姓氏的尾语常带有一个“逊”字，如“约翰逊”这个“逊”字的含意是什么？","trueAnswer":"选项D：是儿子或后代的意思、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5426&s=1220921897","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：貂蝉","选项C：王昭君","选项D：杨玉环"],"mid":"1216138250","question":"人们常用“闭月羞花，沉鱼落雁”形容女子的美貌，其实，它分别包括我国古代“四大美人”。那么“沉鱼”是指？","trueAnswer":"选项A：西施、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5427&s=1216138250","version":4},{"answers":["选项A：海伦·凯勒","选项B：安妮·弗兰克","选项C：海明威","选项D：马克·吐温"],"mid":"1185271101","question":"“纸比人更有耐性。”这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项B：安妮·弗兰克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5440&s=1185271101","version":4},{"answers":["选项A：马克思","选项B：罗伯特·巴乔","选项C：毛泽东","选项D：海明威"],"mid":"1197545673","question":"“人会在受伤的地方，长出结实的翅膀。”这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项D：海明威、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5444&s=1197545673","version":4},{"answers":["选项A：索要3个子","选项B：偿还2又3/4个子","选项C：没有什么动作","选项D：吃掉1/2个子"],"mid":"1220405371","question":"在现代围棋比赛中，为了表示公平，在最后计算胜负的时候，黑方必须对白方","trueAnswer":"选项B：偿还2又3/4个子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5449&s=1220405371","version":4},{"answers":["选项A：没有什么特殊的","选项B：己方可以多下一轮","选项C：被从棋盘上拿下来","选项D：可以变成你所想要的任何一种棋子，除了王"],"mid":"1188303842","question":"在国际象棋比赛中，己方的兵走到对方的底线后，将","trueAnswer":"选项D：可以变成你所想要的任何一种棋子，除了王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5450&s=1188303842","version":4},{"answers":["选项A：《官常现形记》","选项B：《孽海花》","选项C：《老残游记》"],"mid":"1208931552","question":"下列小说不属于清末四大谴责小说的是：","trueAnswer":"选项B：《孽海花》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5479&s=1208931552","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李贺","选项C：李商隐","选项D：孟郊"],"mid":"1227596114","question":"文学史上被称为“诗鬼”的作家是：","trueAnswer":"选项B：李贺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5481&s=1227596114","version":4},{"answers":["选项A：镜花缘","选项B：三侠五义","选项C：桃花扇","选项D：说岳全传"],"mid":"1187670102","question":"与《长生殿》并称清代戏曲双璧的是哪部作品？","trueAnswer":"选项C：桃花扇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5525&s=1187670102","version":4},{"answers":["选项A：惊恐异常","选项B：差距很大","选项C：气愤不已"],"mid":"1203273440","question":"成语“瞠乎其后”是用来形容","trueAnswer":"选项B：差距很大、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5533&s=1203273440","version":4},{"answers":["选项A：家门前有五株柳树","选项B：家乡在五柳县","选项C：名柳又排行老五"],"mid":"1207413829","question":"东晋大诗人陶渊明被称为五柳先生是因为他","trueAnswer":"选项A：家门前有五株柳树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5534&s=1207413829","version":4},{"answers":["选项A：推背图","选项B：璇玑图"],"mid":"1187005246","question":"回文诗的古称是","trueAnswer":"选项B：璇玑图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5578&s=1187005246","version":4},{"answers":["选项A：大篆","选项B：小篆","选项C：隶书"],"mid":"1221609980","question":"秦朝李斯授命统一文字，这种文字叫做：","trueAnswer":"选项B：小篆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5585&s=1221609980","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1219633754","question":"图书出版发行部门指全部图书定价的总额叫码洋，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5587&s=1219633754","version":4},{"answers":["选项A：一面","选项B：三面"],"mid":"1194225307","question":"成语“网开一面”说的是成汤在野外看到有人四面张起网来捕禽兽，就叫人把网打开，给禽兽留下生路，请问网打开了几面？","trueAnswer":"选项B：三面、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5592&s=1194225307","version":4},{"answers":["选项A：张爱玲","选项B：冰心","选项C：郁达夫","选项D：郭沫若"],"mid":"1237671766","question":"《繁星》、《春水》是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：冰心、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5601&s=1237671766","version":4},{"answers":["选项A：相声、杂技、中医","选项B：京剧、国画、中医","选项C：武术、国画、瓷器"],"mid":"1186105771","question":"被国内外人士誉为“中国三大国粹”的是：","trueAnswer":"选项B：京剧、国画、中医、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5602&s=1186105771","version":4},{"answers":["选项A：张顺","选项B：李俊","选项C：阮小二"],"mid":"1201836701","question":"《水浒传》中人称“浪里白条”的是","trueAnswer":"选项A：张顺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5605&s=1201836701","version":4},{"answers":["选项A：陶然亭","选项B：醉翁亭","选项C：爱晚亭","选项D：湖心亭","选项E：兰亭"],"mid":"1227511547","question":"宋代欧阳修为哪座名亭写了著名的游记？","trueAnswer":"选项B：醉翁亭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5611&s=1227511547","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李商隐","选项D：贺知章"],"mid":"1197199013","question":"“夕阳无限好，只是近黄昏。”是哪位诗人写的诗句？","trueAnswer":"选项C：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5674&s=1197199013","version":4},{"answers":["选项A：周恩来","选项B：毛泽东","选项C：邓小平","选项D：江泽民"],"mid":"1200612196","question":"“为中华之崛起而读书。”这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项A：周恩来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5675&s=1200612196","version":4},{"answers":["选项A：凯瑟琳·赫本","选项B：秀兰·邓波儿","选项C：伊丽莎白·泰勒","选项D：沈洁"],"mid":"1203865781","question":"未曾做过童星的影星是","trueAnswer":"选项A：凯瑟琳·赫本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5684&s=1203865781","version":4},{"answers":["选项A：政治家","选项B：外交家","选项C：科学家","选项D：艺术家"],"mid":"1230786589","question":"对本杰明·富兰克林不正确的称谓是","trueAnswer":"选项D：艺术家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5685&s=1230786589","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：诗经","选项C：孟子","选项D：礼记"],"mid":"1182697488","question":"四书五经中四书指的是《大学》、《中庸》、《论语》和","trueAnswer":"选项C：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5699&s=1182697488","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：诸葛亮","选项C：陆逊","选项D：马良"],"mid":"1207129939","question":"被称为“鞠躬尽瘁，死而后已”的人是谁？","trueAnswer":"选项B：诸葛亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5712&s=1207129939","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：杜甫","选项C：杜牧","选项D：李商隐"],"mid":"1209509719","question":"“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”是哪位诗人写的诗句？","trueAnswer":"选项C：杜牧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5713&s=1209509719","version":4},{"answers":["选项A：蔡邑","选项B：蔡文姬","选项C：蔡瑁","选项D：蔡和"],"mid":"1186882167","question":"谁写了《胡笳十八拍》？","trueAnswer":"选项B：蔡文姬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5714&s=1186882167","version":4},{"answers":["选项A：绝世无双","选项B：绝妙好辞","选项C：绝世珍宝","选项D：绝人绝事"],"mid":"1227998804","question":"“黄绢幼妇，外孙韭臼”暗含的意义是什么？","trueAnswer":"选项B：绝妙好辞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5728&s=1227998804","version":4},{"answers":["选项A：《赤壁》","选项B：《念奴娇·赤壁怀古》","选项C：《菩萨蛮·西江书造口壁》","选项D：《水调歌头·铜雀台怀古》"],"mid":"1185634922","question":"苏轼曾写了一首词描述三国时期的故事，这首词的名字是什么？","trueAnswer":"选项B：《念奴娇·赤壁怀古》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5744&s=1185634922","version":4},{"answers":["选项A：悲剧和喜剧也都要“载道”","选项B：没有正剧就没有悲剧、喜剧","选项C：产生了大量的“载道”的作品"],"mid":"1235258390","question":"封建时代最有资格存在的是“载道”的正剧，悲剧和喜剧使自身“正剧化”后才能生存。 这段话支持了这样一种观点，即在封建时代","trueAnswer":"选项A：悲剧和喜剧也都要“载道”、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5761&s=1235258390","version":4},{"answers":["选项A：《烛之武退秦师》","选项B：《晋楚城濮之战》","选项C：《曹刿论战》"],"mid":"1180844232","question":"成语“退避三舍”出自","trueAnswer":"选项B：《晋楚城濮之战》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5763&s=1180844232","version":4},{"answers":["选项A：《咏荆轲》","选项B：《桃花源记》","选项C：《饮酒》"],"mid":"1212237703","question":"陶渊明的下列作品中，悲愤豪放之作是","trueAnswer":"选项A：《咏荆轲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5765&s=1212237703","version":4},{"answers":["选项A：庾信","选项B：鲍照","选项C：孔稚珪"],"mid":"1212396045","question":"《北山移文》的作者是","trueAnswer":"选项C：孔稚珪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5766&s=1212396045","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《楚辞》","选项C：《诗经》"],"mid":"1185990506","question":"王维《山居秋暝》：“随意春芳歇，王孙自可留”。所用典故出自","trueAnswer":"选项B：《楚辞》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5767&s=1185990506","version":4},{"answers":["选项A：《踏莎行》（候馆梅残）","选项B：《桂枝香》（登临送目）","选项C：《渔家傲》（塞下秋来风景异）"],"mid":"1184364321","question":"下列作品中，开宋代豪放词先声的是","trueAnswer":"选项C：《渔家傲》（塞下秋来风景异）、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5768&s=1184364321","version":4},{"answers":["选项A：康有为","选项B：黄遵宪","选项C：梁启超"],"mid":"1190011748","question":"“美哉我少年中国，与天不老！壮哉我中国少年，与国无疆。”这样大声疾呼的是","trueAnswer":"选项C：梁启超、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5769&s=1190011748","version":4},{"answers":["选项A：《丽人行》","选项B：《望岳》","选项C：《闻官军收河南河北》"],"mid":"1223127437","question":"被后人评为杜甫“生平第一快诗”的是","trueAnswer":"选项C：《闻官军收河南河北》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5770&s=1223127437","version":4},{"answers":["选项A：铁崖体","选项B：东维体","选项C：铁笛体"],"mid":"1175448789","question":"元末杨维桢以诗得名，其乐府诗多揭露社会黑暗，竹枝词则饶有民歌风味，当时人称他的诗歌为","trueAnswer":"选项A：铁崖体、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5771&s=1175448789","version":4},{"answers":["选项A：许地山","选项B：叶绍钧","选项C：王统照"],"mid":"1230338102","question":"小说《缀网劳蛛》的作者是","trueAnswer":"选项A：许地山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5772&s=1230338102","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《韩非子》","选项C：《孟子》"],"mid":"1189752725","question":"“祸起萧墙”这个成语出自","trueAnswer":"选项A：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5773&s=1189752725","version":4},{"answers":["选项A：周平王","选项B：周幽王","选项C：周厉王"],"mid":"1214787513","question":"《国语》：“王不听，于是国人莫敢出言。三年，乃流王于彘。”这里的“王”指","trueAnswer":"选项C：周厉王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5774&s=1214787513","version":4},{"answers":["选项A：王逸","选项B：刘向","选项C：洪兴祖"],"mid":"1199964513","question":"《楚辞章句》的作者是","trueAnswer":"选项A：王逸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5775&s=1199964513","version":4},{"answers":["选项A：飢，飢","选项B：飢，饑","选项C：饑，饑"],"mid":"1181621683","question":"在《诗·小雅·采薇》“行道迟迟，载渴载饥”和《五蠹》“故饥岁之春，幼弟不镶”两句中，前后二“饥”字的繁体字依次是","trueAnswer":"选项C：饑，饑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5776&s=1181621683","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：骆宾王","选项C：卢照邻"],"mid":"1199814803","question":"初唐四杰中诗最多的人是：","trueAnswer":"选项B：骆宾王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5777&s=1199814803","version":4},{"answers":["选项A：宋单单","选项B：梁欢","选项C：陈虹"],"mid":"1200011522","question":"导演英达的第二任夫人是谁？","trueAnswer":"选项A：宋单单、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5787&s=1200011522","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1219754659","question":"象形字是把物体形状的曲线画成和它相似的图形吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5806&s=1219754659","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：贺知章","选项C：陈子昂"],"mid":"1211369364","question":"《登幽州台歌》的作者是：","trueAnswer":"选项C：陈子昂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5809&s=1211369364","version":4},{"answers":["选项A：哀悼基督","选项B：岩间圣母","选项C：大卫"],"mid":"1184369339","question":"下面哪一幅画是达芬奇的作品：","trueAnswer":"选项B：岩间圣母、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5810&s=1184369339","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：陈子昂","选项C：李白"],"mid":"1202315786","question":"被称为“诗仙”是那一位诗人：","trueAnswer":"选项C：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5813&s=1202315786","version":4},{"answers":["选项A：莫奈","选项B：罗丹","选项C：马奈"],"mid":"1207340214","question":"下面哪一位不是印象主义画家：","trueAnswer":"选项B：罗丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5815&s=1207340214","version":4},{"answers":["选项A：列夫·托尔斯泰","选项B：巴尔扎克","选项C：莫泊桑","选项D：奥斯特洛夫"],"mid":"1225836313","question":"复活的作者是以下哪位","trueAnswer":"选项A：列夫·托尔斯泰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5819&s=1225836313","version":4},{"answers":["选项A：黄药师","选项B：欧阳峰","选项C：洪七公","选项D：一灯大师"],"mid":"1176267852","question":"《射雕英雄传》中，西邪是谁","trueAnswer":"选项B：欧阳峰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5820&s=1176267852","version":4},{"answers":["选项A：7个","选项B：6个","选项C：4个","选项D：5个"],"mid":"1226306784","question":"《鹿鼎记》中，韦小宝一共有多少个老婆","trueAnswer":"选项A：7个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5821&s=1226306784","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：张飞","选项C：赵云","选项D：马超","选项E：黄忠"],"mid":"1220999078","question":"《三国演义》中，百万军中藏阿斗的是","trueAnswer":"选项C：赵云、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5824&s=1220999078","version":4},{"answers":["选项A：杨宗保","选项B：杨广","选项C：杨秀清","选项D：杨延廷"],"mid":"1214051104","question":"《杨家将》中，去借降龙木的是","trueAnswer":"选项A：杨宗保、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5826&s=1214051104","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：孙文仲","选项C：欧阳修","选项D：苏轼"],"mid":"1178485874","question":"诗《秋夜》的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：孙文仲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5830&s=1178485874","version":4},{"answers":["选项A：刘天华","选项B：华彦君","选项C：聂耳","选项D：冼星海"],"mid":"1206751717","question":"《空山鸟语》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：刘天华、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5833&s=1206751717","version":4},{"answers":["选项A：陆羽","选项B：王璐","选项C：神农氏"],"mid":"1186407915","question":"《茶经》作者是谁?","trueAnswer":"选项A：陆羽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5842&s=1186407915","version":4},{"answers":["选项A：天","选项B：龙","选项C：阿修罗","选项D：夜叉","选项E：如来"],"mid":"1179524031","question":"下列哪种神不属于天龙八部?","trueAnswer":"选项E：如来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5845&s=1179524031","version":4},{"answers":["选项A：诗","选项B：词","选项C：曲","选项D：小说"],"mid":"1223876762","question":"李煜擅长哪种文学创作","trueAnswer":"选项B：词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5848&s=1223876762","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李商隐","选项D：杜牧"],"mid":"1213390840","question":"\"诗圣\"是谁?","trueAnswer":"选项B：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5849&s=1213390840","version":4},{"answers":["选项A：《太平圣惠方》","选项B：《圣济总录》","选项C：《普济方》","选项D：《济生方》"],"mid":"1236315891","question":"我国现存载方最多的一部中医方书是","trueAnswer":"选项C：《普济方》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5858&s=1236315891","version":4},{"answers":["选项A：260种","选项B：326种","选项C：365种","选项D：450种"],"mid":"1219016006","question":"《神农本草经》是我国现存最早的药学专著，共载药","trueAnswer":"选项C：365种、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5859&s=1219016006","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：张之洞","选项C：关汉卿","选项D：秦浍"],"mid":"1205976501","question":"宋体字是谁发明的？","trueAnswer":"选项D：秦浍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5878&s=1205976501","version":4},{"answers":["选项A：官场现形记","选项B：二十年目睹之怪现状","选项C：老残游记","选项D：牡丹亭"],"mid":"1190553267","question":"以下不是晚清四大谴责小说？","trueAnswer":"选项D：牡丹亭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5884&s=1190553267","version":4},{"answers":["选项A：二十多岁的男青年","选项B：十三四岁的姑娘","选项C：十三四岁的小伙子","选项D：二十多岁的女青年"],"mid":"1205184082","question":"古诗里一词\"豆蔻年华\"通常是用来比喻什么人?","trueAnswer":"选项B：十三四岁的姑娘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5886&s=1205184082","version":4},{"answers":["选项A：老井","选项B：红高粱","选项C：秋菊打官司","选项D：大红灯笼高高挂"],"mid":"1226288396","question":"在1992年举办的威尼斯电影节上，由中国导演张艺谋执导的影片《   》获得了最高奖--金狮奖。","trueAnswer":"选项C：秋菊打官司、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5899&s=1226288396","version":4},{"answers":["选项A：吴道子","选项B：颜真卿","选项C：阎立本","选项D：唐伯虎"],"mid":"1189852159","question":"国画《送子天王图》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5906&s=1189852159","version":4},{"answers":["选项A：薛宝钗","选项B：李纨","选项C：刑岫烟","选项D：史湘云"],"mid":"1232104679","question":"《红楼梦》中蘅芜君指的是谁","trueAnswer":"选项A：薛宝钗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5925&s=1232104679","version":4},{"answers":["选项A：井","选项B：老井","选项C：菊豆","选项D：红高梁"],"mid":"1202299899","question":"张艺谋曾在哪部影片中演出过","trueAnswer":"选项B：老井、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5927&s=1202299899","version":4},{"answers":["选项A：《东方快车谋杀案》","选项B：《尼罗河上的惨案》","选项C：《巴斯克维尔的猎犬》","选项D：《阳光下的阴谋》"],"mid":"1220822090","question":"下列哪部作品不是侦探王后阿加莎·克里斯蒂所写","trueAnswer":"选项C：《巴斯克维尔的猎犬》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5930&s=1220822090","version":4},{"answers":["选项A：《向日葵》","选项B：《最后的晚餐》","选项C：《秋日》","选项D：《父亲》"],"mid":"1176633241","question":"下列哪一作品是凡高所作","trueAnswer":"选项A：《向日葵》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5932&s=1176633241","version":4},{"answers":["选项A：米开朗基罗","选项B：罗丹","选项C：马奈","选项D：巴赫"],"mid":"1194002838","question":"思想者是哪位雕塑大师的作品","trueAnswer":"选项B：罗丹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5937&s=1194002838","version":4},{"answers":["选项A：王之涣","选项B：贺知章","选项C：崔颢","选项D：孟郊"],"mid":"1223910157","question":"贾岛为中唐著名的苦吟诗人，与（）齐名，对后世影响颇大。","trueAnswer":"选项D：孟郊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5938&s=1223910157","version":4},{"answers":["选项A：青衣","选项B：花旦","选项C：刀马旦","选项D：小生"],"mid":"1207707599","question":"京剧舞台上秦香莲属于哪个行当","trueAnswer":"选项A：青衣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5945&s=1207707599","version":4},{"answers":["选项A：外行星运行到与太阳同一位置","选项B：外行星运行到与太阳相近的位置","选项C：外行星运行到与太阳相反的位置，即黄经相差180度"],"mid":"1201142817","question":"天文上的冲日现象是指：","trueAnswer":"选项C：外行星运行到与太阳相反的位置，即黄经相差180度、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5956&s=1201142817","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1186057167","question":"X档案共有多少季：","trueAnswer":"选项D：9、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5959&s=1186057167","version":4},{"answers":["选项A：孙权","选项B：刘备","选项C：诸葛亮","选项D：曹操"],"mid":"1188953132","question":"“卧龙先生”是谁","trueAnswer":"选项C：诸葛亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5967&s=1188953132","version":4},{"answers":["选项A：哥白尼","选项B：牛顿","选项C：道尔顿"],"mid":"1234835184","question":"《天体运动》谁写的？","trueAnswer":"选项A：哥白尼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5968&s=1234835184","version":4},{"answers":["选项A：三十年代","选项B：四十年代","选项C：五十年代","选项D：六十年代"],"mid":"1184386395","question":"《阿甘正传》讲述的是美国上世纪几十年代的故事？","trueAnswer":"选项D：六十年代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5979&s=1184386395","version":4},{"answers":["选项A：翁美玲","选项B：高峰","选项C：罗文","选项D：李媛媛","选项E：郑少秋","选项F：陈百强"],"mid":"1207425472","question":"下面哪些艺人仍在世","trueAnswer":"选项E：郑少秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5989&s=1207425472","version":4},{"answers":["选项A：年龄十八岁才可以看明白的文学","选项B：完全是关于成人健康 从业等的文学","选项C：色情文学"],"mid":"1219712583","question":"成人文学指的是","trueAnswer":"选项C：色情文学、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5990&s=1219712583","version":4},{"answers":["选项A：哭笑","选项B：朱耷"],"mid":"1231763225","question":"\"八大山人\"这一别号缘自于草书写成的一个词,由组成的两个字拆成,这两个字是:","trueAnswer":"选项A：哭笑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6017&s=1231763225","version":4},{"answers":["选项A：夸父逐日","选项B：八仙过海","选项C：嫦娥奔月","选项D：白蛇传"],"mid":"1220093809","question":"中国四大传说有牛郎织女、孟姜女、梁山伯与祝英台，请问还有一个传说是下面的哪一个？","trueAnswer":"选项D：白蛇传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6026&s=1220093809","version":4},{"answers":["选项A：《诗经》","选项B：《内经》","选项C：《楚词》","选项D：《离骚》"],"mid":"1208794838","question":"屈原的著名长诗是：","trueAnswer":"选项D：《离骚》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6031&s=1208794838","version":4},{"answers":["选项A：文天祥","选项B：韩愈","选项C：孟子","选项D：孔子"],"mid":"1185437699","question":"《论气节》中指出我国古代提倡“浩然之气”的是：","trueAnswer":"选项C：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6048&s=1185437699","version":4},{"answers":["选项A：礼治","选项B：德治","选项C：法治","选项D：无为而治"],"mid":"1233541097","question":"老子和庄子的治国思想是：","trueAnswer":"选项D：无为而治、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6049&s=1233541097","version":4},{"answers":["选项A：《新青年》","选项B：《宇宙风》","选项C：《文学》","选项D：《新潮》"],"mid":"1175800973","question":"老舍的《骆驼祥子》连载于下列哪一刊物？","trueAnswer":"选项B：《宇宙风》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6050&s=1175800973","version":4},{"answers":["选项A：高峰","选项B：寒冷的地方","选项C：雪的家乡"],"mid":"1195421530","question":"“喜马拉雅”汉语意思是","trueAnswer":"选项C：雪的家乡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6055&s=1195421530","version":4},{"answers":["选项A：中庸","选项B：孟子","选项C：春秋","选项D：论语","选项E：大学"],"mid":"1202912623","question":"“四书五经”中的不是“四书”的是","trueAnswer":"选项C：春秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6070&s=1202912623","version":4},{"answers":["选项A：神雕侠侣","选项B：白马啸西风","选项C：侠客行","选项D：鸳鸯刀"],"mid":"1220576254","question":"金庸小说中，被誉为武侠散文诗的是","trueAnswer":"选项B：白马啸西风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6097&s=1220576254","version":4},{"answers":["选项A：关汉卿","选项B：汤显祖","选项C：白飞","选项D：高建成"],"mid":"1238475285","question":"传奇剧本《牡丹亭》的作者是：","trueAnswer":"选项B：汤显祖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6099&s=1238475285","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：李商隐","选项C：辛弃疾","选项D：李清照"],"mid":"1233704325","question":"“何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。”语自：","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6102&s=1233704325","version":4},{"answers":["选项A：丁玲","选项B：张爱玲","选项C：杨绛","选项D：朱红"],"mid":"1214488133","question":"著名作家钱钟书的爱人是谁？","trueAnswer":"选项C：杨绛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6114&s=1214488133","version":4},{"answers":["选项A：被国民党迫害而死","选项B：被日军杀害","选项C：自杀","选项D：因病而死"],"mid":"1178010535","question":"鲁迅的死因是？","trueAnswer":"选项D：因病而死、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6115&s=1178010535","version":4},{"answers":["选项A：陆游","选项B：曹操","选项C：辛弃疾"],"mid":"1176253622","question":"“老骥伏枥，志在千里”出自谁的笔下？","trueAnswer":"选项B：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6119&s=1176253622","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：王维","选项C：陆游"],"mid":"1235239070","question":"“红豆生南国，春来发几枝？”是谁的诗句？","trueAnswer":"选项B：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6121&s=1235239070","version":4},{"answers":["选项A：桃花扇","选项B：镜花缘","选项C：紫钗记"],"mid":"1234560823","question":"与“长生殿”并称清代戏曲双璧的是哪部作品？","trueAnswer":"选项A：桃花扇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6136&s=1234560823","version":4},{"answers":["选项A：王进出逃","选项B：高俅发迹","选项C：史进拜师","选项D：洪太尉误走妖魔"],"mid":"1200933722","question":"“水浒传”开篇讲的是什么故事？","trueAnswer":"选项D：洪太尉误走妖魔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6137&s=1200933722","version":4},{"answers":["选项A：四世同堂","选项B：雷雨","选项C：家","选项D：月牙儿"],"mid":"1192586069","question":"“鲁大海”这个艺术形象出自哪部作品？","trueAnswer":"选项B：雷雨、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6138&s=1192586069","version":4},{"answers":["选项A：阿里斯托芬","选项B：亚里士多德","选项C：荷马","选项D：但丁"],"mid":"1229209489","question":"谁被称为“喜剧之父”？","trueAnswer":"选项A：阿里斯托芬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6146&s=1229209489","version":4},{"answers":["选项A：信陵君","选项B：孟尝君","选项C：春申君","选项D：平原君"],"mid":"1229879287","question":"鸡鸣狗盗是出自哪位战国公子门下","trueAnswer":"选项B：孟尝君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6149&s=1229879287","version":4},{"answers":["选项A：盘古","选项B：夸父","选项C：女娲","选项D：共工"],"mid":"1185961519","question":"在远古神话中追逐太阳的是","trueAnswer":"选项B：夸父、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6153&s=1185961519","version":4},{"answers":["选项A：维纳斯","选项B：雅典娜","选项C：阿佛洛狄忒","选项D：海伦"],"mid":"1205495369","question":"希腊神话中智慧女神是","trueAnswer":"选项B：雅典娜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6159&s=1205495369","version":4},{"answers":["选项A：萧何","选项B：张良","选项C：韩信","选项D：刘邦"],"mid":"1178510977","question":"生死一知己，存亡两妇人中的知己指谁","trueAnswer":"选项A：萧何、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6163&s=1178510977","version":4},{"answers":["选项A：《格萨尔王》","选项B：《荷马史诗》","选项C：《摩词婆罗多》","选项D：《神曲》"],"mid":"1231190523","question":"世界上最长的史诗是","trueAnswer":"选项C：《摩词婆罗多》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6170&s=1231190523","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：史记","选项C：诗经","选项D：论语"],"mid":"1200782553","question":"我国第一部诗歌总集是","trueAnswer":"选项C：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6172&s=1200782553","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：屈原","选项C：李白","选项D：杜甫"],"mid":"1185254421","question":"九歌是谁的作品","trueAnswer":"选项B：屈原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6175&s=1185254421","version":4},{"answers":["选项A：常州","选项B：柳州","选项C：梧州","选项D：泉州"],"mid":"1229673533","question":"古言所谓:吃在广州,玩在杭州....哪死在什么州?","trueAnswer":"选项B：柳州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6197&s=1229673533","version":4},{"answers":["选项A：18年","选项B：19年","选项C：20年"],"mid":"1235357260","question":"2002年是刘德华进入演艺圈的第几年：","trueAnswer":"选项C：20年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6211&s=1235357260","version":4},{"answers":["选项A：浪漫主义诗人","选项B：山水田园诗人","选项C：现实主义诗人"],"mid":"1234808091","question":"陶渊明是什么类型的诗人：","trueAnswer":"选项B：山水田园诗人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6214&s=1234808091","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1226083248","question":"《父与子》是老托尔斯泰的名作吗?","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6224&s=1226083248","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：林语堂"],"mid":"1215085589","question":"\"横眉冷对千夫指，附首甘为孺子牛“是谁说的？","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6229&s=1215085589","version":4},{"answers":["选项A：神","选项B：鬼","选项C：人","选项A：神、"],"mid":"1218083077","question":"按照神话传说，女娲创造了：（多选）","trueAnswer":"选项A：神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6251&s=1218083077","version":4},{"answers":["选项A：羊的耳朵","选项B：羊尾巴下","选项C：羊毛下"],"mid":"1231463982","question":"电影《鸡毛信》中，主人把鸡毛信藏到羊的哪个部位？","trueAnswer":"选项B：羊尾巴下、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6253&s=1231463982","version":4},{"answers":["选项A：拜伦","选项B：雨果","选项C：笛福","选项D：海明威"],"mid":"1234177163","question":"《鲁宾逊飘流记》是哪位作家的作品？","trueAnswer":"选项C：笛福、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6329&s=1234177163","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李清照","选项C：白居易","选项D：欧阳修"],"mid":"1202933024","question":"号“易安居士”的是？","trueAnswer":"选项B：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6330&s=1202933024","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：王维"],"mid":"1203733559","question":"红豆生南国，春来发几枝？愿君多采撷，此物最相思。是谁的诗句？","trueAnswer":"选项D：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6331&s=1203733559","version":4},{"answers":["选项A：夏商","选项B：西周到春秋","选项C：春秋战国","选项D：五代时期"],"mid":"1216626021","question":"《诗经》作品收集了哪一历史时期的诗歌","trueAnswer":"选项B：西周到春秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6343&s=1216626021","version":4},{"answers":["选项A：韩娥","选项B：刘胡兰","选项C：刘三姐","选项D：韩再芬"],"mid":"1215635463","question":"余音绕梁，三日不绝说的是","trueAnswer":"选项A：韩娥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6344&s=1215635463","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：关汉卿","选项C：王实甫","选项D：马致远"],"mid":"1189806742","question":"下列哪位文人与其他位不同朝代","trueAnswer":"选项A：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6346&s=1189806742","version":4},{"answers":["选项A：英格丽褒曼","选项B：乔安娜伍德沃德","选项C：葛丽丝凯莉","选项D：利芙泰勒"],"mid":"1233528019","question":"她曾经当选过奥斯卡金像奖影后，并在五十年代红极一时，命运将她推上另一个顶峰，使她摇身一变成为了“摩纳哥王妃”，请问这个幸运的女人是谁？","trueAnswer":"选项C：葛丽丝凯莉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6365&s=1233528019","version":4},{"answers":["选项A：《射雕英雄转》","选项B：《史记》","选项C：《文选》","选项D：《北史·长孙晟传》"],"mid":"1206881605","question":"请问“一箭双雕”的典故出自何处？","trueAnswer":"选项D：《北史·长孙晟传》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6366&s=1206881605","version":4},{"answers":["选项A：感恩节","选项B：复活节","选项C：耶稣诞辰日","选项D：逾越节"],"mid":"1210641376","question":"《最后的晚餐》中表现的是庆祝什么节","trueAnswer":"选项D：逾越节、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6370&s=1210641376","version":4},{"answers":["选项A：俞伯牙","选项B：稽康","选项C：李龟年","选项D：姜夔"],"mid":"1229173504","question":"《广陵散》是谁的作品：","trueAnswer":"选项B：稽康、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6372&s=1229173504","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1204267946","question":"拉丁舞就是国际标准舞吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6379&s=1204267946","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：苏轼"],"mid":"1200813753","question":"“淡妆浓抹总相宜”是谁的名句？","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6381&s=1200813753","version":4},{"answers":["选项A：1958年","选项B：1962年","选项C：1963年","选项D：1972年"],"mid":"1213255287","question":"《故乡行》是彭德怀在哪一年写的？","trueAnswer":"选项A：1958年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6400&s=1213255287","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：翦伯赞","选项C：李白","选项D：孟浩然"],"mid":"1195333741","question":"《题昭君》是谁写的？","trueAnswer":"选项B：翦伯赞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6401&s=1195333741","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：孙权","选项C：曹操","选项D：刘备"],"mid":"1228502775","question":"“草船借箭”这一典故出自何人？","trueAnswer":"选项B：孙权、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6402&s=1228502775","version":4},{"answers":["选项A：楚怀王","选项B：楚襄王","选项C：宋玉","选项D：庄周"],"mid":"1185752209","question":"梦见和巫山神女相会的是谁？","trueAnswer":"选项C：宋玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6407&s=1185752209","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：苏轼","选项C：辛弃疾","选项D：骆宾王"],"mid":"1224787100","question":"“试看今日城中，竟是谁家天下”作者是谁？","trueAnswer":"选项D：骆宾王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6408&s=1224787100","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：杜甫","选项C：李白","选项D：李商陷"],"mid":"1218798966","question":"“举杯消愁愁更愁”作者是谁？","trueAnswer":"选项C：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6416&s=1218798966","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：人名","选项C：官名","选项D：酒名"],"mid":"1185115557","question":"\"名落孙山\"中的\"孙山\"是一个","trueAnswer":"选项B：人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6418&s=1185115557","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：陆游","选项E：龚自珍"],"mid":"1207967234","question":"现存诗歌最多的诗人是","trueAnswer":"选项D：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6419&s=1207967234","version":4},{"answers":["选项A：《贝多芬传》","选项B：《米开朗琪罗传》","选项C：《达芬奇传》","选项D：《托尔斯泰传》","选项E：《左拉传》","选项F：《普希金传》","选项A：《贝多芬传》、","选项B：《米开朗琪罗传》、"],"mid":"1232009589","question":"罗曼罗兰的《巨人三传》是（多选）","trueAnswer":"选项A：《贝多芬传》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6421&s=1232009589","version":4},{"answers":["选项A：巴金","选项B：老舍","选项C：鲁迅"],"mid":"1204127602","question":"小说《骆驼祥子》展示了祥子“奋发有为--怀疑自己--自甘堕落”的生活历程，塑造了旧社会下层市民人性蜕变这一文学典型小说的作者是","trueAnswer":"选项B：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6424&s=1204127602","version":4},{"answers":["选项A：比喻","选项B：借代","选项C：排比","选项D：互文","选项E：夸张"],"mid":"1221343023","question":"“北国风光，千里冰封，万里雪飘”这句词运用的修辞法是","trueAnswer":"选项D：互文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6425&s=1221343023","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：罗贯中","选项C：姚鼐","选项D：杨慎"],"mid":"1238937642","question":"“古今多少事，都付笑谈中”是谁的名句","trueAnswer":"选项D：杨慎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6429&s=1238937642","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李商隐"],"mid":"1186490891","question":"唐诗“月下独酌”的作者是：","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6444&s=1186490891","version":4},{"answers":["选项A：惠州","选项B：苏州","选项C：广州","选项D：儋州"],"mid":"1223116582","question":"“日啖荔枝三百颗，不辞长作岭南人”是苏东坡在哪里作的诗？","trueAnswer":"选项A：惠州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6470&s=1223116582","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：意大利","选项C：法国"],"mid":"1195756382","question":"莎士比亚的著名作品《罗密欧与朱丽叶》的故事背景是哪个国家","trueAnswer":"选项B：意大利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6477&s=1195756382","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：英国"],"mid":"1220142586","question":"漫画《父与子》的作者是哪国人","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6482&s=1220142586","version":4},{"answers":["选项A：茶花女","选项B：托斯卡","选项C：弄臣","选项D：图兰朵公主","选项E：卡门","选项F：蝴蝶夫人","选项A：茶花女、"],"mid":"1223595171","question":"下列歌剧中哪两项是威尔第的作品？（多选）","trueAnswer":"选项A：茶花女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6483&s=1223595171","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：老舍"],"mid":"1194900462","question":"《狂人日记》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6487&s=1194900462","version":4},{"answers":["选项A：南方方言","选项B：北方方言"],"mid":"1202842089","question":"汉语有七大方言，但现代汉语的共同语是以（   ）为基础的。","trueAnswer":"选项B：北方方言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6496&s=1202842089","version":4},{"answers":["选项A：喷嚏","选项B：咳嗽","选项C：嗓子疼"],"mid":"1195592226","question":"古代所说的“错喉”指的是？","trueAnswer":"选项A：喷嚏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6531&s=1195592226","version":4},{"answers":["选项A：夫子","选项B：臣","选项C：先生","选项D：丈夫"],"mid":"1221874212","question":"以下不属于敬称的是什么？","trueAnswer":"选项B：臣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6532&s=1221874212","version":4},{"answers":["选项A：喂饱马","选项B：让马休息","选项C：让马饿着","选项D：上战场"],"mid":"1189098887","question":"厉兵秣马中的秣马指？","trueAnswer":"选项A：喂饱马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6544&s=1189098887","version":4},{"answers":["选项A：调虎离山","选项B：混战计","选项C：反客为主","选项D：声东击西"],"mid":"1212405743","question":"待天以困之，用人以诱之，往蹇来连是指三十六计中的哪一计？","trueAnswer":"选项A：调虎离山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6549&s=1212405743","version":4},{"answers":["选项A：唐伯虎","选项B：朱耷","选项C：齐白石"],"mid":"1181961796","question":"“八大三人”是指点哪位画家？","trueAnswer":"选项B：朱耷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6553&s=1181961796","version":4},{"answers":["选项A：遥望洞庭山水翠，白银盘里一青螺。","选项B：却下水精帘，玲珑望秋月。","选项C：早知潮有信，嫁与弄潮儿。","选项D：念天地之悠悠，独怆然而涕下。"],"mid":"1235405940","question":"玉阶生白露，夜久侵罗袜（作者李白玉阶怨）的后两句是？","trueAnswer":"选项B：却下水精帘，玲珑望秋月。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6559&s=1235405940","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：韩国","选项C：日本","选项D：印度"],"mid":"1183354017","question":"《失乐园》的作者是哪个国家的","trueAnswer":"选项C：日本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6595&s=1183354017","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：11","选项C：12","选项D：13"],"mid":"1213086025","question":"《最后的晚餐》饭桌上耶稣和多少位门徒进餐","trueAnswer":"选项C：12、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6596&s=1213086025","version":4},{"answers":["选项A：米开朗基罗","选项B：拉斐尔","选项C：达芬奇","选项D：凡高"],"mid":"1210653193","question":"下列哪位不是意大利文艺复兴时的三大先驱","trueAnswer":"选项D：凡高、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6597&s=1210653193","version":4},{"answers":["选项A：《朝花夕拾》","选项B：《野草》","选项C：《故事新编》","选项D：《世说新语》"],"mid":"1174731280","question":"“我吃的是草，挤的是牛奶”是摘自鲁迅的","trueAnswer":"选项B：《野草》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6598&s=1174731280","version":4},{"answers":["选项A：严复","选项B：吴敬梓","选项C：曹雪芹","选项D：蒲松龄"],"mid":"1198735018","question":"《儒林外史》的作者是","trueAnswer":"选项B：吴敬梓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6599&s=1198735018","version":4},{"answers":["选项A：《狂人日记》","选项B：《孔乙已》","选项C：《药》","选项D：《祝福》"],"mid":"1230204638","question":"吃人的礼教一语，来自于鲁迅的","trueAnswer":"选项A：《狂人日记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6600&s=1230204638","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：壮族","选项C：傣族","选项D：瑶族"],"mid":"1230569216","question":"电影（刘三姐）是反映什么民族的故事","trueAnswer":"选项B：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6611&s=1230569216","version":4},{"answers":["选项A：人骨","选项B：象骨","选项C：马骨","选项D：都不是"],"mid":"1207628931","question":"成语“千金买骨”中的“骨”是什么？","trueAnswer":"选项C：马骨、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6621&s=1207628931","version":4},{"answers":["选项A：《为人民服务》","选项B：《论联合政府》","选项C：《愚公移山》"],"mid":"1211279566","question":"中国共产党“七大”闭幕词，整理修改后收入《毛泽东选集》是哪篇文章","trueAnswer":"选项C：《愚公移山》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6622&s=1211279566","version":4},{"answers":["选项A：一年","选项B：两年","选项C：三年","选项D：四年"],"mid":"1228933351","question":"《蒙娜丽莎》是达芬奇绘画中的杰作之一，他画此画用了多长时间","trueAnswer":"选项D：四年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6624&s=1228933351","version":4},{"answers":["选项A：雨果","选项B：笛福","选项C：狄更斯","选项D：果戈里"],"mid":"1229289818","question":"长篇小说〈鲁滨逊漂流记〉的作者是","trueAnswer":"选项B：笛福、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6626&s=1229289818","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《老子》","选项C：《周易》"],"mid":"1208055164","question":"道之以政，齐之以刑，民免而无耻；道之以——，齐之以礼，有耻且格。出自：","trueAnswer":"选项A：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6628&s=1208055164","version":4},{"answers":["选项A：齐家为本","选项B：治国为本","选项C：修身为本"],"mid":"1198404396","question":"身修而后家齐，家齐而后国治，国治而后天下平。自天子以至于庶人，壹是皆以——","trueAnswer":"选项C：修身为本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6629&s=1198404396","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜牧","选项C：李商隐"],"mid":"1194018144","question":"历览前贤国与家，成由勤俭败由奢。－－是出自","trueAnswer":"选项C：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6630&s=1194018144","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：王勃","选项C：王湾"],"mid":"1201039193","question":"世称“王右丞”的是","trueAnswer":"选项A：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6631&s=1201039193","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李商隐","选项C：李元膺"],"mid":"1207806950","question":"和温庭筠齐名，时称“温李”的是","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6633&s=1207806950","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：王勃","选项C：王昌龄"],"mid":"1181804635","question":"洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶。出自：","trueAnswer":"选项C：王昌龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6635&s=1181804635","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：白行简"],"mid":"1226871893","question":"《李娃传》的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：白行简、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6645&s=1226871893","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：论语","选项C：书","选项D：易","选项E：诗","选项F：礼"],"mid":"1176007174","question":"五经”是五种儒家经学典籍的合称，下列哪一种不在其中？","trueAnswer":"选项B：论语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6653&s=1176007174","version":4},{"answers":["选项A：谢婉莹","选项B：谢冰莹"],"mid":"1187339866","question":"冰心的真名是","trueAnswer":"选项A：谢婉莹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6655&s=1187339866","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：王昭君","选项C：杨贵妃","选项D：貂禅"],"mid":"1188394957","question":"“沉鱼落燕闭月羞花中”，“落燕”指的是谁","trueAnswer":"选项B：王昭君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6665&s=1188394957","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：东汉","选项C：唐","选项D：宋"],"mid":"1192072817","question":"“吃醋”的典故起源于：","trueAnswer":"选项C：唐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6691&s=1192072817","version":4},{"answers":["选项A：沙漠","选项B：油田","选项C：河流","选项D：血管","选项E：古老"],"mid":"1217661769","question":"伊拉克共和国的国名中“伊拉克”在阿拉伯语中的原意是：","trueAnswer":"选项D：血管、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6703&s=1217661769","version":4},{"answers":["选项A：亚当·斯密","选项B：大卫·李嘉图","选项C：约翰·穆勒","选项D：张五常"],"mid":"1208755196","question":"经济学经典著作《国富论》的作者是谁","trueAnswer":"选项A：亚当·斯密、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6704&s=1208755196","version":4},{"answers":["选项A：伏尼契","选项B：果戈里","选项C：伏契克"],"mid":"1219219460","question":"《牛虻》的作者是？","trueAnswer":"选项A：伏尼契、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6706&s=1219219460","version":4},{"answers":["选项A：音译","选项B：意译"],"mid":"1174227623","question":"幽默是英语的：","trueAnswer":"选项A：音译、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6717&s=1174227623","version":4},{"answers":["选项A：礼","选项B：诗","选项C：乐","选项D：射","选项E：书","选项F：数"],"mid":"1179494044","question":"“六艺”不包括","trueAnswer":"选项B：诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6720&s=1179494044","version":4},{"answers":["选项A：与狼共舞","选项B：雨人","选项C：为戴茜小姐开车"],"mid":"1236435421","question":"获得第61届奥斯卡金像奖的影片是？","trueAnswer":"选项B：雨人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6726&s=1236435421","version":4},{"answers":["选项A：他","选项B：她","选项C：它"],"mid":"1196154234","question":"鲁迅文章中的“伊”指：","trueAnswer":"选项B：她、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6728&s=1196154234","version":4},{"answers":["选项A：俄罗斯","选项B：奥地利","选项C：法国","选项D：荷兰"],"mid":"1178536216","question":"梵高是哪个国家的著名画家","trueAnswer":"选项D：荷兰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6740&s=1178536216","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李贺","选项C：杜甫","选项D：杜牧"],"mid":"1185379665","question":"“笔落惊风雨，诗成泣鬼神”是形容","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6757&s=1185379665","version":4},{"answers":["选项A：象棋","选项B：围棋","选项C：军棋"],"mid":"1212037104","question":"琴棋书画中的“棋”指的是：","trueAnswer":"选项B：围棋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6759&s=1212037104","version":4},{"answers":["选项A：里查斯特劳斯","选项B：罗西尼","选项C：门德尔松"],"mid":"1210842297","question":"《查拉图斯特拉如是说》的作者是？","trueAnswer":"选项A：里查斯特劳斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6762&s=1210842297","version":4},{"answers":["选项A：吴清源","选项B：李昌赫","选项C：曹熏铉","选项D：赵治勋"],"mid":"1188459542","question":"世界围棋史上第一位获得大满贯的棋手是？","trueAnswer":"选项B：李昌赫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6767&s=1188459542","version":4},{"answers":["选项A：辛弃疾","选项B：李煜","选项C：晏殊","选项D：李清照"],"mid":"1223419960","question":"电影“一江春水向东流”的片名，摘自我国古代谁的词作？","trueAnswer":"选项B：李煜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6777&s=1223419960","version":4},{"answers":["选项A：妇女","选项B：老练成熟的角色"],"mid":"1178769554","question":"古装戏中，“旦”是什么角色","trueAnswer":"选项A：妇女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6789&s=1178769554","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8","选项E：9"],"mid":"1177429465","question":"现代汉语为几大方言区？","trueAnswer":"选项C：7、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6793&s=1177429465","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：杜牧","选项D：白居易"],"mid":"1237445182","question":"“读书破万卷，下笔如有神”，这是谁的诗句？","trueAnswer":"选项B：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6794&s=1237445182","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：彝族","选项C：黎族","选项D：白族"],"mid":"1219346099","question":"阿诗玛是那个民族的故事？","trueAnswer":"选项B：彝族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6795&s=1219346099","version":4},{"answers":["选项A：玛利莲梦露","选项B：英格里褒蔓","选项C：奥黛丽赫本"],"mid":"1185993300","question":"“罗马假日”中，公主由谁扮演","trueAnswer":"选项C：奥黛丽赫本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6811&s=1185993300","version":4},{"answers":["选项A：植物气味","选项B：书籍气味"],"mid":"1185979945","question":"出生于书香门第的“书香”是指什么呢？","trueAnswer":"选项A：植物气味、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6814&s=1185979945","version":4},{"answers":["选项A：雨果","选项B：巴尔扎克","选项C：左拉","选项D：莫泊桑"],"mid":"1181901022","question":"以下哪一位不是现实主义作家：","trueAnswer":"选项A：雨果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6819&s=1181901022","version":4},{"answers":["选项A：三十岁","选项B：四十岁","选项C：五十岁","选项D：六十岁"],"mid":"1231858942","question":"“而立之年”指的是：","trueAnswer":"选项A：三十岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6821&s=1231858942","version":4},{"answers":["选项A：张丰毅","选项B：张大千","选项C：张乐平","选项D：张三丰"],"mid":"1187382578","question":"三毛是哪位漫画家笔下的人物","trueAnswer":"选项C：张乐平、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6826&s=1187382578","version":4},{"answers":["选项A：哥得","选项B：雪莱","选项C：郭沫若","选项D：莎士比亚"],"mid":"1216292313","question":"“冬天到了，春天还会远吗”语出","trueAnswer":"选项B：雪莱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6829&s=1216292313","version":4},{"answers":["选项A：秦王","选项B：诸侯王","选项C：武则天","选项D：南平王"],"mid":"1194301280","question":"《史记》中的“世家”是给什么人作的传","trueAnswer":"选项B：诸侯王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6832&s=1194301280","version":4},{"answers":["选项A：电影","选项B：电视","选项C：抽象画","选项D：交响乐"],"mid":"1206687150","question":"被称为第七艺术的是","trueAnswer":"选项B：电视、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6836&s=1206687150","version":4},{"answers":["选项A：严凤英","选项B：关肃霜","选项C：红线女","选项D：新凤霞"],"mid":"1178130981","question":"下面的女演员中哪位是京剧演员","trueAnswer":"选项B：关肃霜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6844&s=1178130981","version":4},{"answers":["选项A：木谷实","选项B：藤泽秀行","选项C：本因坊秀哉","选项D：武宫正树"],"mid":"1217428879","question":"围棋中的宇宙流开创者是？","trueAnswer":"选项D：武宫正树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6855&s=1217428879","version":4},{"answers":["选项A：古龙","选项B：高庸","选项C：查良镛"],"mid":"1174636670","question":"金庸原名叫什么","trueAnswer":"选项C：查良镛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6857&s=1174636670","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：李白","选项C：柳宗元","选项D：曾巩","选项E：孟郊","选项F：欧阳修","选项A：苏轼、","选项C：柳宗元、","选项D：曾巩、"],"mid":"1190501596","question":"以下哪些诗人是“唐宋八大家”？（多选）","trueAnswer":"选项A：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6858&s=1190501596","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：明代","选项C：元代","选项D：清代"],"mid":"1234982918","question":"金瓶梅出自哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：明代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6876&s=1234982918","version":4},{"answers":["选项A：水浒转","选项B：三国演义","选项C：红楼梦","选项D：西游记"],"mid":"1230161013","question":"‘桃园三结义’是哪部名著里的故事？","trueAnswer":"选项B：三国演义、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6887&s=1230161013","version":4},{"answers":["选项A：中岳嵩山","选项B：东岳泰山","选项C：西岳华山"],"mid":"1176329098","question":"杜甫的《望岳》诗中“会当凌绝顶，一览众山小”描写的是五岳中的哪座山？","trueAnswer":"选项B：东岳泰山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6897&s=1176329098","version":4},{"answers":["选项A：施耐庵","选项B：欧阳修","选项C：范仲淹"],"mid":"1191131451","question":"“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐。”出之：","trueAnswer":"选项C：范仲淹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6898&s=1191131451","version":4},{"answers":["选项A：黄山","选项B：庐山","选项C：泰山","选项D：嵩山"],"mid":"1189734055","question":"李白的诗句“疑是银河落九天”描绘的是中国哪座名山的瀑布。","trueAnswer":"选项B：庐山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6900&s=1189734055","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：菜名"],"mid":"1200356152","question":"古代说得“小气”，“吝啬”本来是指什么？","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6903&s=1200356152","version":4},{"answers":["选项A：八位和尚","选项B：八位护法","选项C：八大龙王","选项D：八类天神"],"mid":"1227858528","question":"“天龙八部”是指佛教中的什么","trueAnswer":"选项B：八位护法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6910&s=1227858528","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：杜牧"],"mid":"1186171939","question":"“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海”，出自哪位诗人之手？","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6913&s=1186171939","version":4},{"answers":["选项A：《离骚》","选项B：《汉乐府》","选项C：《诗经》","选项D：《孔雀东南飞》","选项E：《花间词》"],"mid":"1177324383","question":"我国最长的叙事诗是什么？","trueAnswer":"选项D：《孔雀东南飞》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6919&s=1177324383","version":4},{"answers":["选项A：《吕氏春秋》","选项B：《战国策》","选项C：《左传》","选项D：《史记》"],"mid":"1194335952","question":"“刻舟求剑”的寓言故事出自哪一部古籍？","trueAnswer":"选项A：《吕氏春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6924&s=1194335952","version":4},{"answers":["选项A：农业","选项B：文学","选项C：古代故事","选项D：处事修养"],"mid":"1233821199","question":"【菜根谭】是一部什么内容的书","trueAnswer":"选项D：处事修养、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6931&s=1233821199","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：陆游"],"mid":"1220734510","question":"‘凤凰台上凤凰游，凤去台空江自流’是谁的诗句？","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6933&s=1220734510","version":4},{"answers":["选项A：吕氏春秋","选项B：战国策","选项C：史记","选项D：左传"],"mid":"1206774069","question":"成语“一鼓作气”出自哪部古籍著作？","trueAnswer":"选项D：左传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6934&s=1206774069","version":4},{"answers":["选项A：庄子","选项B：柳宗元","选项C：韩愈","选项D：荀子"],"mid":"1218997560","question":"“黔驴技穷”这一寓言故事的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：柳宗元、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6944&s=1218997560","version":4},{"answers":["选项A：白发魔女","选项B：白马啸西风"],"mid":"1216477715","question":"金庸‘飞雪连天射白鹿，笑书神侠倚碧鸳’14部书中的白是指？","trueAnswer":"选项B：白马啸西风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6949&s=1216477715","version":4},{"answers":["选项A：《家》","选项B：《寒夜》","选项C：《雷雨》","选项D：《秋》","选项E：《夜》","选项F：《春》","选项A：《家》、","选项B：《寒夜》、","选项D：《秋》、"],"mid":"1192127105","question":"下列属于巴金作品的：（多选）","trueAnswer":"选项A：《家》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6967&s=1192127105","version":4},{"answers":["选项A：最美丽的树","选项B：会流泪的树"],"mid":"1230328045","question":"维吾尔语中的“托克拉克”，意思是指？","trueAnswer":"选项A：最美丽的树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6970&s=1230328045","version":4},{"answers":["选项A：姓，名，父称","选项B：父称，名，姓","选项C：父称，名","选项D：名，父称","选项E：姓，父称","选项F：父称，姓"],"mid":"1227783674","question":"俄罗斯名字的由哪几部分组成及顺序：","trueAnswer":"选项A：姓，名，父称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6976&s=1227783674","version":4},{"answers":["选项A：《敬告青年》","选项B：《革命军》","选项C：《警世钟》"],"mid":"1231373038","question":"被称为中国近代“人权宣言”的著作是：","trueAnswer":"选项B：《革命军》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6996&s=1231373038","version":4},{"answers":["选项A：木兰诗","选项B：木兰辞","选项C：离骚","选项D：格萨尔王"],"mid":"1222357752","question":"我国古代诗歌史上被称为“双璧”的一篇是：《孔雀东南飞》另一篇是：","trueAnswer":"选项A：木兰诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7012&s=1222357752","version":4},{"answers":["选项A：天边的地方","选项B：古代阿拉伯"],"mid":"1186226592","question":"《一千零一夜》又名《天方夜谭》，这里的“天方”是指","trueAnswer":"选项B：古代阿拉伯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7019&s=1186226592","version":4},{"answers":["选项A：黑子180，白子180","选项B：黑子181，白子180","选项C：黑子180，白子181","选项D：黑子181，白子180"],"mid":"1231585558","question":"围棋中黑白棋子各有多少枚？","trueAnswer":"选项D：黑子181，白子180、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7029&s=1231585558","version":4},{"answers":["选项A：科学家","选项B：书法家","选项C：医学家"],"mid":"1198806307","question":"沈尹默是我国著名的：","trueAnswer":"选项B：书法家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7036&s=1198806307","version":4},{"answers":["选项A：池田大作","选项B：大江健三郎","选项C：德永直","选项D：村上春树"],"mid":"1177154698","question":"《迟到的青年》是以下哪位作家的作品？","trueAnswer":"选项B：大江健三郎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7038&s=1177154698","version":4},{"answers":["选项A：劝人投案","选项B：拒绝收礼","选项C：替人保密","选项D：向人发誓"],"mid":"1212710668","question":"天知、神知、我知、子知，最早是汉代人杨震说的，他说这句话的目的是：","trueAnswer":"选项B：拒绝收礼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7042&s=1212710668","version":4},{"answers":["选项A：褚遂良—《倪宽传赞》","选项B：颜真卿—《祭侄文稿》","选项C：张旭—《松风阁诗》","选项D：米芾—《蜀素帖》"],"mid":"1208257906","question":"下列作者与作品对应有误的是：","trueAnswer":"选项D：米芾—《蜀素帖》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7044&s=1208257906","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：林则徐","选项C：程哲"],"mid":"1236482168","question":"通常所说的“天涯海角”在海南岛，其中“天涯”两个大字石刻，是谁写的？","trueAnswer":"选项C：程哲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7050&s=1236482168","version":4},{"answers":["选项A：元宵节","选项B：重阳节","选项C：中秋节","选项D：春节"],"mid":"1203980350","question":"诗句“每逢佳节倍思亲”中的“佳节”原意","trueAnswer":"选项B：重阳节、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7058&s=1203980350","version":4},{"answers":["选项A：春天","选项B：夏天","选项C：秋天","选项D：冬天"],"mid":"1194261471","question":"“千树万树梨花开”描写的是","trueAnswer":"选项D：冬天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7062&s=1194261471","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：老子","选项C：孟子","选项D：荀子","选项E：彭祖","选项F：老庄"],"mid":"1177341555","question":"重阳节是缘于下列哪个历史人物","trueAnswer":"选项B：老子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7068&s=1177341555","version":4},{"answers":["选项A：美元","选项B：日元","选项C：英镑","选项D：法郎"],"mid":"1199559279","question":"译文为“上帝与我们同在”的字样出现在哪种货币上","trueAnswer":"选项A：美元、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7072&s=1199559279","version":4},{"answers":["选项A：《诗经》","选项B：《尚书》","选项C：《左传》","选项D：《三国志》"],"mid":"1187682284","question":"我国第一部写在纸上的书是","trueAnswer":"选项D：《三国志》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7074&s=1187682284","version":4},{"answers":["选项A：中国电影家协会","选项B：《大众电影》杂志社"],"mid":"1219841154","question":"电影界“百花奖”的主办单位是","trueAnswer":"选项B：《大众电影》杂志社、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7087&s=1219841154","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：白族","选项C：苗族"],"mid":"1210420745","question":"“刘三姐”是我国那个少数民族民间传说中的人物？","trueAnswer":"选项A：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7090&s=1210420745","version":4},{"answers":["选项A：《暗店街》","选项B：《甘泽谣》","选项C：《情人》","选项D：《寻找无双》"],"mid":"1184967804","question":"当代作家王小波的小说《万寿寺》内容取材于以下哪部作品？","trueAnswer":"选项B：《甘泽谣》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7092&s=1184967804","version":4},{"answers":["选项A：红番区","选项B：活着","选项C：卧虎藏龙"],"mid":"1197067676","question":"下面哪部影片获得奥斯卡最佳外语片奖？","trueAnswer":"选项C：卧虎藏龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7098&s=1197067676","version":4},{"answers":["选项A：瞒天过海","选项B：借刀杀人","选项C：声东击西","选项D：美人计"],"mid":"1226067258","question":"下列那一计为“三十六计”中的败战计？","trueAnswer":"选项D：美人计、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7106&s=1226067258","version":4},{"answers":["选项A：阿佛洛狄德","选项B：维纳斯","选项C：厄里斯","选项D：雅典娜"],"mid":"1230051023","question":"爱情女神是谁？","trueAnswer":"选项A：阿佛洛狄德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7111&s=1230051023","version":4},{"answers":["选项A：七十岁","选项B：可以结婚的年岁","选项C：事业顺利的一年"],"mid":"1197934728","question":"成语“从心之年”的意思是：","trueAnswer":"选项A：七十岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7113&s=1197934728","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：元朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1199337906","question":"“菜根谭”的作者是哪个朝代的人？","trueAnswer":"选项C：明朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7119&s=1199337906","version":4},{"answers":["选项A：续范亭","选项B：郭沫若","选项C：柳亚子"],"mid":"1231294336","question":"对联“井底孤蛙，小天小地，自高自大；厕中顽石，不中不正，又臭又顽”揭露了蒋介石假抗日，真反共的丑恶嘴脸。它的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：续范亭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7121&s=1231294336","version":4},{"answers":["选项A：舒亭","选项B：顾工","选项C：顾城","选项D：余光中"],"mid":"1197518350","question":"“黑暗给了你黑色的眼睛，我却用它寻找光明”是哪位诗人的诗句？","trueAnswer":"选项C：顾城、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7122&s=1197518350","version":4},{"answers":["选项A：《岩间圣母》","选项B：《蒙娜丽莎》","选项C：《最后的晚餐》"],"mid":"1210424762","question":"达芬奇艺术的最高成就是哪一副画？","trueAnswer":"选项B：《蒙娜丽莎》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7127&s=1210424762","version":4},{"answers":["选项A：《定军山》","选项B：《庄子试妻》","选项C：《孤儿救祖记》"],"mid":"1211310361","question":"我国拍摄的第一部电影的片名是：","trueAnswer":"选项A：《定军山》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7131&s=1211310361","version":4},{"answers":["选项A：陆游","选项B：袁枚","选项C：苏洵","选项D：王士祯"],"mid":"1213256943","question":"《老学庵游记》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7134&s=1213256943","version":4},{"answers":["选项A：《桥》","选项B：《一江春水向东流》","选项C：《赵一曼》"],"mid":"1221223056","question":"新中国成立后，拍摄的第一部故事片是：","trueAnswer":"选项A：《桥》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7139&s=1221223056","version":4},{"answers":["选项A：景佑","选项B：和仲","选项C：景德","选项D：子由"],"mid":"1186609124","question":"苏轼除了字子瞻之外，还字什么？","trueAnswer":"选项B：和仲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7141&s=1186609124","version":4},{"answers":["选项A：《神曲》","选项B：《罗密欧与朱丽叶》","选项C：《鲁滨孙漂流记》","选项D：《人间喜剧》"],"mid":"1186335594","question":"下列不是欧洲文学四大名著之一的是？","trueAnswer":"选项A：《神曲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7143&s=1186335594","version":4},{"answers":["选项A：1960年","选项B：1961年","选项C：1962年"],"mid":"1201288713","question":"第一届电影百花奖是在哪一年举办的？","trueAnswer":"选项C：1962年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7157&s=1201288713","version":4},{"answers":["选项A：南宋","选项B：北宋","选项C：唐朝"],"mid":"1190832091","question":"《梦溪笔谈》的作者沈括是哪一朝的人？","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7159&s=1190832091","version":4},{"answers":["选项A：波里比阿","选项B：斯塔夫里阿诺斯","选项C：斯宾塞","选项D：巴勒克拉夫"],"mid":"1202051579","question":"《全球通史》是当代哪位著名历史学家的著作？","trueAnswer":"选项B：斯塔夫里阿诺斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7162&s=1202051579","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅　","选项B：茅盾","选项C：郭沫若"],"mid":"1218297397","question":"新文学创作的开山大师是谁？","trueAnswer":"选项A：鲁迅　、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7163&s=1218297397","version":4},{"answers":["选项A：1833年6月7日","选项B：1837年7月8日","选项C：1839年8月19日","选项D：1841年9月22日"],"mid":"1179597264","question":"人类摄影的真正开始是什么时候？","trueAnswer":"选项C：1839年8月19日、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7166&s=1179597264","version":4},{"answers":["选项A：杨沫","选项B：冰心","选项C：丁玲"],"mid":"1188688584","question":"获斯大林文学奖的中国现代小说《太阳照在桑干河上》的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：丁玲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7171&s=1188688584","version":4},{"answers":["选项A：《左传》","选项B：《史记》","选项C：《国策》"],"mid":"1197082655","question":"先秦两汉时期成就最高：影响最大，通过人物描写来反映历史面貌的著作是哪一部？","trueAnswer":"选项B：《史记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7179&s=1197082655","version":4},{"answers":["选项A：李贽","选项B：李贺","选项C：李宗吾","选项D：李莫愁"],"mid":"1178171349","question":"《焚书》是谁的著作？","trueAnswer":"选项A：李贽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7180&s=1178171349","version":4},{"answers":["选项A：李渔","选项B：洪迈","选项C：洪明诚","选项D：刘鄂"],"mid":"1229238187","question":"《容斋随笔》是谁的著作？","trueAnswer":"选项B：洪迈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7183&s=1229238187","version":4},{"answers":["选项A：萨特","选项B：海德格尔","选项C：胡塞尔","选项D：罗兰。巴尔特"],"mid":"1236527124","question":"《存在与时间》是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：海德格尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7194&s=1236527124","version":4},{"answers":["选项A：康德","选项B：休谟","选项C：柏拉图","选项D：萨特"],"mid":"1239095867","question":"存在主义是一种人道主义是谁说的？","trueAnswer":"选项D：萨特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7195&s=1239095867","version":4},{"answers":["选项A：岳麓书院","选项B：白鹿书院","选项C：孔庙","选项D：唐国子监"],"mid":"1234701784","question":"唯楚有才，与斯为盛是哪里的楹联","trueAnswer":"选项A：岳麓书院、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7201&s=1234701784","version":4},{"answers":["选项A：变形记","选项B：单身汉的不幸","选项C：生活在别处","选项D：饥饿艺术家"],"mid":"1201642288","question":"下列哪部不是卡夫卡的作品","trueAnswer":"选项C：生活在别处、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7223&s=1201642288","version":4},{"answers":["选项A：如来","选项B：达摩","选项C：慧能","选项D：慧可"],"mid":"1183851477","question":"直指人心，见性成佛是谁提出来的？","trueAnswer":"选项C：慧能、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7225&s=1183851477","version":4},{"answers":["选项A：桐始华，虹始见","选项B：萍始生，鸣鸠拂羽","选项C：玄鸟至，雷乃发声","选项D：獭祭鱼，草木萌动"],"mid":"1220199648","question":"下列关于二十四节气中的“清明”，正确的是：","trueAnswer":"选项A：桐始华，虹始见、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7226&s=1220199648","version":4},{"answers":["选项A：三毛","选项B：阿Q","选项C：林黛玉","选项D：诸葛亮"],"mid":"1198623917","question":"世界文学画廊中唯一的国文学形象是?","trueAnswer":"选项B：阿Q、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7239&s=1198623917","version":4},{"answers":["选项A：金刚经","选项B：华严经","选项C：坛经","选项D：南华经"],"mid":"1206190929","question":"下面哪部佛经是中国人写的？","trueAnswer":"选项C：坛经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7260&s=1206190929","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：美国","选项C：英国","选项D：意大利"],"mid":"1207579302","question":"风格前卫的另类影片“急走罗拉”给人们耳目一新的观赏感受，它是哪个国家的电影？","trueAnswer":"选项A：德国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7298&s=1207579302","version":4},{"answers":["选项A：段位高者","选项B：黑子","选项C：白子","选项D：段位低者"],"mid":"1179314666","question":"围棋中依国际标准规何者先落子？","trueAnswer":"选项B：黑子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7321&s=1179314666","version":4},{"answers":["选项A：元朝的鲁明善","选项B：北魏的贾思勰","选项C：汉朝的崔实"],"mid":"1211817526","question":"我国古代著名的农书《齐民要术》的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：北魏的贾思勰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7326&s=1211817526","version":4},{"answers":["选项A：黄冈","选项B：鄂城","选项C：樊口"],"mid":"1222221868","question":"苏轼《赤壁赋》中的赤壁在今什么县？","trueAnswer":"选项A：黄冈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7339&s=1222221868","version":4},{"answers":["选项A：顾炎武","选项B：魏源","选项C：陆放翁"],"mid":"1182016241","question":"“国家兴亡，匹夫有责。”诗句的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：顾炎武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7347&s=1182016241","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：元","选项C：明"],"mid":"1222595446","question":"世界闻名的风俗画长卷《清明上河图》是（　　）朝画家张择端绘制的。","trueAnswer":"选项A：宋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7351&s=1222595446","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1181151790","question":"《孙子兵法》的《谋攻篇》中提出了\"知已知彼、 百战不殆\"的军事原则","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7352&s=1181151790","version":4},{"answers":["选项A：不能会面","选项B：行动迅速","选项C：行动缓慢"],"mid":"1205216736","question":"成语“动如参商”的意思是什么？","trueAnswer":"选项A：不能会面、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7357&s=1205216736","version":4},{"answers":["选项A：《齐民要术》","选项B：《农政全书》","选项C：《农桑纪要》"],"mid":"1220968575","question":"我国现存的一部最早的完整的农书是哪一部？","trueAnswer":"选项A：《齐民要术》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7381&s=1220968575","version":4},{"answers":["选项A：闰土","选项B：闰生","选项C：水生"],"mid":"1217726131","question":"鲁迅在百草园读书时结识了曹娥江边的贫苦农民章福庆的儿子，他叫什么名？","trueAnswer":"选项A：闰土、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7398&s=1217726131","version":4},{"answers":["选项A：洪仁轩","选项B：魏源","选项C：林则徐"],"mid":"1200534879","question":"鸦片战争后，首先明确提出“师夷长技以制夷”的进步思想家是","trueAnswer":"选项B：魏源、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7411&s=1200534879","version":4},{"answers":["选项A：亚里士多得","选项B：阿基米德","选项C：埃及法老"],"mid":"1238226023","question":"“给我一个支点，我就能撬动地球”是（）的名言","trueAnswer":"选项B：阿基米德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7412&s=1238226023","version":4},{"answers":["选项A：红灯记","选项B：红楼梦","选项C：一块夹板"],"mid":"1222563413","question":"新中国第一部广播剧是什么","trueAnswer":"选项C：一块夹板、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7442&s=1222563413","version":4},{"answers":["选项A：<<棠慷之花>>","选项B：<<妻难夫难>>"],"mid":"1199880288","question":"我国第一部电影故事片是","trueAnswer":"选项B：<<妻难夫难>>、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7445&s=1199880288","version":4},{"answers":["选项A：赵树理","选项B：朱自清","选项C：老舍","选项D：孙犁"],"mid":"1226743362","question":"《白洋淀纪事》的作者是","trueAnswer":"选项D：孙犁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7459&s=1226743362","version":4},{"answers":["选项A：韩愈","选项B：柳宗元"],"mid":"1224700308","question":"“唐宋八大家”之首的作家是","trueAnswer":"选项A：韩愈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7463&s=1224700308","version":4},{"answers":["选项A：仁","选项B：无为而治","选项C：法治"],"mid":"1192029803","question":"在《论语》的主要内容中，反映孔子政治思想核心的观点是","trueAnswer":"选项A：仁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7464&s=1192029803","version":4},{"answers":["选项A：李宝嘉《官场现形记》","选项B：吴研人《二十年目睹之怪现状》","选项C：刘鹗《老残游记》","选项D：曾朴《孽海花》","选项E：曾巩《墨池记》","选项A：李宝嘉《官场现形记》、","选项B：吴研人《二十年目睹之怪现状》、","选项C：刘鹗《老残游记》、"],"mid":"1211973355","question":"鲁迅认为,我国晚清有四大遣责小说,它们是:（多选）","trueAnswer":"选项A：李宝嘉《官场现形记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7469&s=1211973355","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：孙权","选项C：曹操","选项D：周瑜"],"mid":"1197695405","question":"《三国演义》中,赔了夫人又折兵的是谁?","trueAnswer":"选项B：孙权、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7470&s=1197695405","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：关羽","选项C：张飞","选项D：赵云","选项A：刘备、","选项B：关羽、"],"mid":"1178718619","question":"《三国演义》中,三英战吕布的是哪三个人?（多选）","trueAnswer":"选项A：刘备、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7471&s=1178718619","version":4},{"answers":["选项A：《三国演义》","选项B：《水浒传》"],"mid":"1192106809","question":"七擒孟获是哪部名著中的情节?","trueAnswer":"选项A：《三国演义》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7472&s=1192106809","version":4},{"answers":["选项A：徐庶","选项B：诸葛亮"],"mid":"1175349105","question":"《三国演义》中有这样一句话\"譬犹驽马并麒麟,寒鸦配鸾凤耳\"赞颂的是谁?","trueAnswer":"选项B：诸葛亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7474&s=1175349105","version":4},{"answers":["选项A：周瑜","选项B：曹操"],"mid":"1213040727","question":"\"宁教我负天下人,休教天下人负我\"是《三国演义》中谁说过的话?","trueAnswer":"选项B：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7475&s=1213040727","version":4},{"answers":["选项A：彷徨","选项B：旧事重提"],"mid":"1234441444","question":"《朝花夕拾》的原名是什么","trueAnswer":"选项B：旧事重提、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7476&s=1234441444","version":4},{"answers":["选项A：星期五","选项B：夏洛克"],"mid":"1228370157","question":"《鲁滨逊漂流记》中的主人公的仆人是谁?","trueAnswer":"选项A：星期五、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7477&s=1228370157","version":4},{"answers":["选项A：笛福","选项B：迪更斯"],"mid":"1199249844","question":"被誉为英国小说之父的是谁?","trueAnswer":"选项A：笛福、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7478&s=1199249844","version":4},{"answers":["选项A：欧阳山","选项B：蒋子龙","选项C：李存葆"],"mid":"1195198717","question":"谁是<<高山下的花环>>的作者?","trueAnswer":"选项C：李存葆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7482&s=1195198717","version":4},{"answers":["选项A：施耐庵","选项B：吴敬梓","选项C：曹雪芹"],"mid":"1236556665","question":"请指出<<放牛郎王冕画荷花>>的作家是?","trueAnswer":"选项B：吴敬梓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7483&s=1236556665","version":4},{"answers":["选项A：<<悭吝人>>","选项B：<<死魂灵>>","选项C：<<威尼斯商人>>"],"mid":"1227034026","question":"夏洛克是哪部外国作品中的吝啬鬼?","trueAnswer":"选项C：<<威尼斯商人>>、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7484&s=1227034026","version":4},{"answers":["选项A：勤奋","选项B：耕作","选项C：用餐","选项D：小说"],"mid":"1195465031","question":"英语中“文化”一词原意是指：","trueAnswer":"选项B：耕作、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7495&s=1195465031","version":4},{"answers":["选项A：林黛玉","选项B：王熙凤","选项C：薛宝钗"],"mid":"1199351962","question":"石头记中“粉面含春威不露，丹唇未启笑先闻“说的是","trueAnswer":"选项B：王熙凤、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7507&s=1199351962","version":4},{"answers":["选项A：夏洛克","选项B：葛朗台","选项C：严监生","选项D：阿巴贡"],"mid":"1177119709","question":"下列人物不是世界文学中的“四大吝啬鬼”是","trueAnswer":"选项C：严监生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7515&s=1177119709","version":4},{"answers":["选项A：夏侯惇","选项B：李典","选项C：曹仁","选项D：夏侯渊"],"mid":"1215873047","question":"“十四从师，有人辱其师，杀之，逃于外方”说的是谁？","trueAnswer":"选项A：夏侯惇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7519&s=1215873047","version":4},{"answers":["选项A：臧霸","选项B：典韦","选项C：曹操","选项D：张辽"],"mid":"1224578594","question":"濮阳一战中吕布曾问人“曹操何在”，这被问之人是谁？","trueAnswer":"选项C：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7520&s=1224578594","version":4},{"answers":["选项A：《春思》","选项B：《送友人》","选项C：《送别》","选项D：《月下独酌》"],"mid":"1181203568","question":"“举杯邀明月，对影成三人”出自李白的哪首诗？","trueAnswer":"选项D：《月下独酌》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7538&s=1181203568","version":4},{"answers":["选项A：万万亿年前","选项B：千亿年前","选项C：500亿年前","选项D：150亿年前"],"mid":"1212627539","question":"据科学家推算宇宙诞生于多少亿年前？","trueAnswer":"选项D：150亿年前、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7552&s=1212627539","version":4},{"answers":["选项A：基督教","选项B：佛教","选项C：伊斯兰教","选项D：道教"],"mid":"1201290640","question":"《可兰经》是哪个宗教的经典？","trueAnswer":"选项C：伊斯兰教、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7578&s=1201290640","version":4},{"answers":["选项A：华严经","选项B：度人经","选项C：西升经","选项D：太平经"],"mid":"1213919410","question":"下列不属于道家经典的是？","trueAnswer":"选项A：华严经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7579&s=1213919410","version":4},{"answers":["选项A：基督教","选项B：伊斯兰教","选项C：佛教","选项D：道教","选项E：儒家","选项F：法家","选项C：佛教、","选项D：道教、"],"mid":"1203253334","question":"“三教九流”中的“三教”是指？（多选）","trueAnswer":"选项C：佛教、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7593&s=1203253334","version":4},{"answers":["选项A：曲","选项B：杂曲","选项C：曲子词","选项D：乐府","选项E：乐章","选项F：琴趣","选项A：曲、","选项B：杂曲、","选项C：曲子词、","选项D：乐府、","选项E：乐章、"],"mid":"1176070606","question":"中国宋代最有特色的文艺形式是“词”。词在宋代有许多别称，下列是词的别称的是？（多选）","trueAnswer":"选项A：曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7596&s=1176070606","version":4},{"answers":["选项A：在脸上刺字","选项B：割鼻","选项C：断足","选项D：割肉"],"mid":"1195458285","question":"在古文中“刖”是一种刑罚，它的意思是什么？","trueAnswer":"选项C：断足、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7598&s=1195458285","version":4},{"answers":["选项A：诗集","选项B：记录封建礼仪的书","选项C：历史文献","选项D：记录封建道德的书"],"mid":"1212597402","question":"“四书五经”中的《书》是一部什么内容的书？","trueAnswer":"选项C：历史文献、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7599&s=1212597402","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：巴金","选项C：贾平凹","选项D：朱自清"],"mid":"1178732372","question":"散文《丑石》的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：贾平凹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7601&s=1178732372","version":4},{"answers":["选项A：朱自清","选项B：茅盾","选项C：徐光兴","选项D：杨航"],"mid":"1204131691","question":"散文《匆匆》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：朱自清、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7602&s=1204131691","version":4},{"answers":["选项A：冰心","选项B：罗琳","选项C：雨果","选项D：巴金"],"mid":"1183812798","question":"《哈利波特》是谁写的？","trueAnswer":"选项B：罗琳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7618&s=1183812798","version":4},{"answers":["选项A：道家","选项B：儒家","选项C：墨家"],"mid":"1180865320","question":"孔子是哪一个学派？","trueAnswer":"选项B：儒家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7622&s=1180865320","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：道尔顿","选项C：达尔文","选项D：巴斯德"],"mid":"1228445505","question":"科学巨著〈自然哲学的数学原理〉的作者","trueAnswer":"选项A：牛顿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7629&s=1228445505","version":4},{"answers":["选项A：杜牡","选项B：李商隐","选项C：李清照","选项D：王安石"],"mid":"1174294597","question":"“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”诗句的作者","trueAnswer":"选项A：杜牡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7630&s=1174294597","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李贺","选项D：王维"],"mid":"1213528767","question":"有“诗鬼”之称的是","trueAnswer":"选项C：李贺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7661&s=1213528767","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：陈独秀","选项C：李大钊","选项D：周恩来"],"mid":"1195920276","question":"“星星之火，可以撩源”出自谁人之口？","trueAnswer":"选项D：周恩来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7681&s=1195920276","version":4},{"answers":["选项A：荀子","选项B：老子","选项C：孙子","选项D：孟子"],"mid":"1208876746","question":"“劳心者治人，劳力者治于人”出自谁人之口？","trueAnswer":"选项D：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7686&s=1208876746","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：西汉","选项C：秦朝"],"mid":"1185022881","question":"书法成为一种艺术是在什么时期？","trueAnswer":"选项A：东汉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7688&s=1185022881","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：陆游","选项D：苏轼"],"mid":"1201875481","question":"我国古代作品最多的诗人是？","trueAnswer":"选项C：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7690&s=1201875481","version":4},{"answers":["选项A：油画","选项B：素描","选项C：水粉画","选项D：中国画"],"mid":"1213253530","question":"请问“白描”是以下那种画技法","trueAnswer":"选项D：中国画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7692&s=1213253530","version":4},{"answers":["选项A：汉","选项B：蒙古","选项C：满"],"mid":"1223053292","question":"著名作家老舍是（  ）族人。","trueAnswer":"选项C：满、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7706&s=1223053292","version":4},{"answers":["选项A：人物画","选项B：花鸟画","选项C：山水画","选项D：水粉画","选项A：人物画、","选项B：花鸟画、"],"mid":"1232014693","question":"根据绘画的内容，中国画大致分为(  )三大类。（多选）","trueAnswer":"选项A：人物画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7708&s=1232014693","version":4},{"answers":["选项A：《家》","选项B：《春蚕》","选项C：《春》","选项D：《秋》","选项A：《家》、","选项C：《春》、"],"mid":"1210350840","question":"“激流三部曲”是巴金先生的代表作，其中包括（  ）。（多选）","trueAnswer":"选项A：《家》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7709&s=1210350840","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：老舍","选项C：钱钟书","选项D：艾芜","选项B：老舍、"],"mid":"1181871781","question":"下面那几位作家的作品多具幽默色彩？(  ）（多选）","trueAnswer":"选项B：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7710&s=1181871781","version":4},{"answers":["选项A：老虎","选项B：狼","选项C：蚂蚱","选项D：壁虎"],"mid":"1188090645","question":"青岛方言中的“马虎”是什么动物？","trueAnswer":"选项B：狼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7733&s=1188090645","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：美国"],"mid":"1187541915","question":"文学巨匠巴尔扎克是哪国人？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7740&s=1187541915","version":4},{"answers":["选项A：文化苦旅","选项B：行者无疆","选项C：活着就有理由","选项D：出走十五年"],"mid":"1195971163","question":"下面哪一本不是作家余秋雨的书？","trueAnswer":"选项C：活着就有理由、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7741&s=1195971163","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：广州","选项C：北京","选项D：重庆"],"mid":"1177953459","question":"《电脑报》是哪个城市出版的报纸？","trueAnswer":"选项D：重庆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7742&s=1177953459","version":4},{"answers":["选项A：书剑恩仇录","选项B：雪山飞狐","选项C：武林外史","选项D：卧虎藏龙","选项C：武林外史、"],"mid":"1193453736","question":"下列哪个不是金庸的作品？（多选）","trueAnswer":"选项C：武林外史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7743&s=1193453736","version":4},{"answers":["选项A：《阿Q正传》","选项B：《狂人日记》","选项C：《孔乙已》","选项D：《药》"],"mid":"1231367002","question":"鲁迅发表的第一篇白话小说是","trueAnswer":"选项B：《狂人日记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7763&s=1231367002","version":4},{"answers":["选项A：《新青年》","选项B：《新生》","选项C：《呐喊》","选项D：《域外小说集》"],"mid":"1220985124","question":"鲁迅创作的第一部小说集是","trueAnswer":"选项D：《域外小说集》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7764&s=1220985124","version":4},{"answers":["选项A：《朝花夕拾》","选项B：《两地书》","选项C：《彷徨》","选项D：《野草》"],"mid":"1236986270","question":"鲁迅的散文诗集是","trueAnswer":"选项D：《野草》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7765&s=1236986270","version":4},{"answers":["选项A：老子的《道德经》","选项B：司马迁的《史记》","选项C：吴敬梓的《儒林外史》","选项D：茅盾的《子夜》"],"mid":"1217261101","question":"被鲁迅誉为“史家之绝唱，无韵之《离骚》”的著作是","trueAnswer":"选项C：吴敬梓的《儒林外史》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7766&s=1217261101","version":4},{"answers":["选项A：罗贯中","选项B：施耐庵","选项C：蒲松龄","选项D：朱熹"],"mid":"1198340425","question":"聊斋志异的作者是：","trueAnswer":"选项C：蒲松龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7770&s=1198340425","version":4},{"answers":["选项A：英国的安徒生","选项B：丹麦的安徒生","选项C：英国的格林兄弟","选项D：丹麦的格林兄弟"],"mid":"1174012288","question":"《皇帝的新装》的作者是：","trueAnswer":"选项B：丹麦的安徒生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7772&s=1174012288","version":4},{"answers":["选项A：曹植《灵芝篇》","选项B：干宝《搜神记》","选项C：《牛郎织女》","选项D：地方戏《天仙配》"],"mid":"1233260561","question":"董永这一神话人物的故事与以下哪个故事无关？","trueAnswer":"选项C：《牛郎织女》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7776&s=1233260561","version":4},{"answers":["选项A：《窦娥冤》","选项B：《望江亭》","选项C：《单刀会》","选项D：《花部农谭》"],"mid":"1182185726","question":"哪部不是元代戏曲家关汉卿的作品？","trueAnswer":"选项D：《花部农谭》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7778&s=1182185726","version":4},{"answers":["选项A：《光明日报》","选项B：《红旗》","选项C：《人民日报》","选项D：《解放军报》"],"mid":"1182132761","question":"未刊载《实践是检验真理的唯一标准》的报刊是？","trueAnswer":"选项B：《红旗》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7779&s=1182132761","version":4},{"answers":["选项A：王羲之","选项B：张旭","选项C：欧阳洵","选项D：王献之"],"mid":"1190268286","question":"《兰亭集序》是哪一位书法家的作品？","trueAnswer":"选项A：王羲之、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7780&s=1190268286","version":4},{"answers":["选项A：19世纪90年代","选项B：20世纪20年代","选项C：20世纪40年代","选项D：20世纪60年代"],"mid":"1231104807","question":"独角戏约产生于哪一年代？","trueAnswer":"选项B：20世纪20年代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7781&s=1231104807","version":4},{"answers":["选项A：比才","选项B：威尔第","选项C：亚科波·佩里","选项D：瓦格纳"],"mid":"1204216981","question":"歌剧《卡门》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：比才、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7789&s=1204216981","version":4},{"answers":["选项A：梁朝伟","选项B：张国荣","选项C：刘德华"],"mid":"1195750836","question":"香港电影《花样年华》最近在第５３届戛纳国际电影节上获最佳男主角奖，在该片中饰演男主角的是","trueAnswer":"选项A：梁朝伟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7800&s=1195750836","version":4},{"answers":["选项A：单数","选项B：偶数"],"mid":"1233516756","question":"书画作品上钤印的数目一般是:","trueAnswer":"选项A：单数、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7801&s=1233516756","version":4},{"answers":["选项A：卡夫卡","选项B：漠泊桑","选项C：梅里美","选项D：狄德罗","选项E：哈代"],"mid":"1191299659","question":"《变形记》是谁的作品","trueAnswer":"选项A：卡夫卡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7817&s=1191299659","version":4},{"answers":["选项A：《百老汇的旋律》","选项B：《翼》","选项C：《一夜风流》","选项D：《大饭店》","选项E：《壮志千秋》"],"mid":"1179604601","question":"第一届奥斯卡最佳影片的名称为","trueAnswer":"选项B：《翼》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7818&s=1179604601","version":4},{"answers":["选项A：《飘》","选项B：《西线无战事》","选项C：《翼》","选项D：《 百老汇的旋律》"],"mid":"1199347535","question":"第一届奥斯卡奖最佳影片是：","trueAnswer":"选项C：《翼》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7839&s=1199347535","version":4},{"answers":["选项A：南欧","选项B：美国","选项C：日本","选项D：希腊"],"mid":"1176023717","question":"《挪威的森林》的创作地点是在","trueAnswer":"选项A：南欧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7842&s=1176023717","version":4},{"answers":["选项A：《三国演义》","选项B：《世说新语》"],"mid":"1212558769","question":"哪部书是志人小说的重要代表","trueAnswer":"选项B：《世说新语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7846&s=1212558769","version":4},{"answers":["选项A：二黄","选项B：黄腔","选项C：评剧","选项D：国剧","选项E：皮黄","选项A：二黄、","选项B：黄腔、","选项D：国剧、"],"mid":"1207800112","question":"京剧的称谓有（多选）","trueAnswer":"选项A：二黄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7847&s=1207800112","version":4},{"answers":["选项A：歌德","选项B：贝多芬","选项C：斯特劳斯","选项D：莎士比亚"],"mid":"1226621179","question":"《奥赛罗》出自谁手","trueAnswer":"选项D：莎士比亚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7856&s=1226621179","version":4},{"answers":["选项A：梨花","选项B：桂花","选项C：杏花"],"mid":"1221935376","question":"请在“人闲____落，夜静春山空”的空白处填入一种花名：","trueAnswer":"选项B：桂花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7860&s=1221935376","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1220492720","question":"《鹿鼎记》的年代背景是?","trueAnswer":"选项D：清、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7874&s=1220492720","version":4},{"answers":["选项A：刘璇","选项B：莫慧兰","选项C：毕文静"],"mid":"1197376061","question":"“莫空翻”是谁独创的？","trueAnswer":"选项B：莫慧兰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7884&s=1197376061","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：佤族","选项C：彝族","选项D：白族"],"mid":"1191566984","question":"《望夫云》是我国那个民族的民间传说","trueAnswer":"选项D：白族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7889&s=1191566984","version":4},{"answers":["选项A：金鸡奖","选项B：金马奖","选项C：百花奖"],"mid":"1230626505","question":"台湾电影的最高奖项是","trueAnswer":"选项B：金马奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7896&s=1230626505","version":4},{"answers":["选项A：天和地","选项B：山和泽","选项C：水和火"],"mid":"1181775042","question":"《周易》中八卦的总根源是","trueAnswer":"选项A：天和地、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7903&s=1181775042","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：苏轼"],"mid":"1217311708","question":"诗仙是指那位诗人","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7907&s=1217311708","version":4},{"answers":["选项A：王羲之","选项B：张择端","选项C：吴道子"],"mid":"1215250936","question":"画圣是指哪位画家","trueAnswer":"选项C：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7909&s=1215250936","version":4},{"answers":["选项A：陕西汉中","选项B：河南洛阳","选项C：湖北天门","选项D：河北昌黎"],"mid":"1214548595","question":"我国书法精品摩崖石刻“石门十三品”出自","trueAnswer":"选项A：陕西汉中、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7918&s=1214548595","version":4},{"answers":["选项A：白居易，杨贵妃","选项B：李商隐，武则天","选项C：李贺，嫦娥","选项D：杜甫，王昭君"],"mid":"1184300332","question":"唐人诗句“千山万壑赴荆门，生长明妃尚有村”的作者和句子中的人物分别指：","trueAnswer":"选项D：杜甫，王昭君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7927&s=1184300332","version":4},{"answers":["选项A：广西","选项B：江苏","选项C：浙江","选项D：江西"],"mid":"1196505856","question":"朱自清的著名散文《梅雨潭》中所记的“梅雨潭”在哪里？","trueAnswer":"选项C：浙江、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7930&s=1196505856","version":4},{"answers":["选项A：日久天长","选项B：天地玄黄","选项C：流光易逝","选项D：宇宙洪荒"],"mid":"1196998230","question":"千字文的第一句是：","trueAnswer":"选项B：天地玄黄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7935&s=1196998230","version":4},{"answers":["选项A：基督山伯爵","选项B：三个火枪手","选项C：伊丽亚特","选项D：二十年后","选项E：布拉日隆子爵","选项F：傲慢与偏见","选项C：伊丽亚特、"],"mid":"1176257298","question":"下列不属于大仲马的作品有（多选）","trueAnswer":"选项C：伊丽亚特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7939&s=1176257298","version":4},{"answers":["选项A：雨果","选项B：车尔尼雪夫斯基","选项C：莫泊桑","选项D：亨利·易卜生"],"mid":"1215553504","question":"【玩偶世家】的作者是谁","trueAnswer":"选项D：亨利·易卜生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7945&s=1215553504","version":4},{"answers":["选项A：莫泊桑","选项B：鲁迅","选项C：培根","选项D：欧·亨利","选项E：列宁","选项F：高尔基"],"mid":"1209801044","question":"著名格言“知识就是力量”的提出者是：","trueAnswer":"选项C：培根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7964&s=1209801044","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：陶渊明","选项C：孟浩然","选项D：白居易","选项E：李白","选项F：杜甫"],"mid":"1187938577","question":"我国文学史上第一个大量写田园诗的诗人是：","trueAnswer":"选项B：陶渊明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7965&s=1187938577","version":4},{"answers":["选项A：周颂","选项B：鲁颂","选项C：齐颂","选项D：赵颂","选项E：商颂","选项A：周颂、","选项B：鲁颂、"],"mid":"1236398840","question":"《诗经》中的\"颂\"可分为哪几类（多选）","trueAnswer":"选项A：周颂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7975&s=1236398840","version":4},{"answers":["选项A：差的让人不能接受","选项B：勉勉强强还说的过去","选项C：强迫他人接受自己的意见"],"mid":"1180865098","question":"成语\"差强人意\"的意思是:","trueAnswer":"选项B：勉勉强强还说的过去、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7978&s=1180865098","version":4},{"answers":["选项A：辞海","选项B：说文解字","选项C：尔雅","选项D：字通"],"mid":"1186891697","question":"我国第一部词典是:","trueAnswer":"选项C：尔雅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7979&s=1186891697","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：德国","选项D：美国","选项E：意大利"],"mid":"1218024849","question":"电影风格流派\"新现实主义\"最早起源于:","trueAnswer":"选项E：意大利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7980&s=1218024849","version":4},{"answers":["选项A：金鸡奖","选项B：百花奖","选项C：梅花奖"],"mid":"1205117065","question":"中国戏曲的最高奖项是什么？","trueAnswer":"选项C：梅花奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7992&s=1205117065","version":4},{"answers":["选项A：《浮士德》","选项B：《玩偶之家》","选项C：《伪君子》","选项D：《哈姆雷特》"],"mid":"1198796814","question":"法国古典主义文学的代表人物、喜剧大师莫里哀的著名作品是","trueAnswer":"选项C：《伪君子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7998&s=1198796814","version":4},{"answers":["选项A：歌德","选项B：笛福","选项C：席勒","选项D：斯威夫特","选项A：歌德、"],"mid":"1220646239","question":"德意志启蒙文学的代表人物是（多选）","trueAnswer":"选项A：歌德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7999&s=1220646239","version":4},{"answers":["选项A：《巴黎圣母院》","选项B：《悲惨世界》","选项C：《A三年》","选项D：《基督山恩仇记》"],"mid":"1202125876","question":"法国浪漫主义文学大师雨果的作品不包括","trueAnswer":"选项D：《基督山恩仇记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8000&s=1202125876","version":4},{"answers":["选项A：普希金的《叶甫盖尼·奥涅金》","选项B：列夫·托尔斯泰的《战争与和平》","选项C：果戈理的《死魂灵》","选项D：契诃夫的《套中人》"],"mid":"1174852319","question":"奠定了俄国批判现实主义文学基础的作品是","trueAnswer":"选项A：普希金的《叶甫盖尼·奥涅金》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8001&s=1174852319","version":4},{"answers":["选项A：莫奈","选项B：马奈","选项C：塞尚","选项D：凡·高"],"mid":"1229900712","question":"印象派因名画《日出·印象》而得名其作者是","trueAnswer":"选项A：莫奈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8003&s=1229900712","version":4},{"answers":["选项A：果戈理","选项B：高尔基","选项C：普希金","选项D：列夫·托尔斯泰"],"mid":"1230521527","question":"下面作家同时具有浪漫主义和现实主义两种风格的是","trueAnswer":"选项C：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8006&s=1230521527","version":4},{"answers":["选项A：16、17世纪","选项B：17、18世纪","选项C：18、19世纪","选项D：19、20世纪"],"mid":"1233798620","question":"欧洲出现巴罗克、洛可可艺术是在","trueAnswer":"选项B：17、18世纪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8007&s=1233798620","version":4},{"answers":["选项A：《马拉之死》","选项B：《拾穗者》","选项C：《播种者》","选项D：《自由引导人民》"],"mid":"1238151909","question":"下列被人们公认为浪漫主义好作品的是","trueAnswer":"选项D：《自由引导人民》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8008&s=1238151909","version":4},{"answers":["选项A：三","选项B：九","选项C：十八","选项D：七十二"],"mid":"1232224218","question":"《考工记》记载周王城街宽以车轨数计,干道宽几轨？","trueAnswer":"选项B：九、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8011&s=1232224218","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：赵飞燕","选项C：貂禅","选项D：杨贵妃"],"mid":"1228050214","question":"“泥鳅钻豆腐”的传说于哪一位美人有关？","trueAnswer":"选项C：貂禅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8012&s=1228050214","version":4},{"answers":["选项A：美洲豹","选项B：乌鸦","选项C：黑熊","选项D：人猿"],"mid":"1228345732","question":"在北美印第安人的神话中是哪种动物创造了世界，创造了人类？","trueAnswer":"选项B：乌鸦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8018&s=1228345732","version":4},{"answers":["选项A：失位民族复位","选项B：失位姓氏复位","选项C：任何失位君主复位","选项D：失位阶级复位"],"mid":"1232297484","question":"在古代，“复辟”特指：","trueAnswer":"选项C：任何失位君主复位、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8020&s=1232297484","version":4},{"answers":["选项A：其他人物的传记","选项B：帝王本纪"],"mid":"1215156380","question":"“纪传体”中的“纪”是","trueAnswer":"选项B：帝王本纪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8021&s=1215156380","version":4},{"answers":["选项A：赵明诚","选项B：王曦之","选项C：司马相如","选项D：诸葛亮"],"mid":"1223023057","question":"“东床快婿”原本是指：","trueAnswer":"选项B：王曦之、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8027&s=1223023057","version":4},{"answers":["选项A：全唐诗","选项B：诗经","选项C：文选"],"mid":"1221828532","question":"我国最大的诗歌集是哪部？","trueAnswer":"选项A：全唐诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8032&s=1221828532","version":4},{"answers":["选项A：200篇","选项B：130篇","选项C：175篇"],"mid":"1205690330","question":"我国第一部纪传体通史｛史记｝共有几篇？","trueAnswer":"选项B：130篇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8033&s=1205690330","version":4},{"answers":["选项A：牛虻","选项B：红与黑","选项C：简爱"],"mid":"1189127711","question":"下列哪一部著作是司汤达的作品？","trueAnswer":"选项B：红与黑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8034&s=1189127711","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜牧","选项C：白居易"],"mid":"1178479873","question":"日本桂离宫的月波楼得名唐朝哪位诗人的诗句？","trueAnswer":"选项C：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8037&s=1178479873","version":4},{"answers":["选项A：匡衡","选项B：精卫","选项C：杨时","选项D：苏秦"],"mid":"1197786191","question":"“凿壁偷光”的典故与谁有关？","trueAnswer":"选项A：匡衡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8040&s=1197786191","version":4},{"answers":["选项A：郁达夫","选项B：鲁迅","选项C：巴金","选项D：老舍"],"mid":"1200913357","question":"小说《骆驼祥子》的作者是","trueAnswer":"选项D：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8042&s=1200913357","version":4},{"answers":["选项A：龙居由佳里","选项B：约瑟夫·海勒","选项C：尼．奥斯特洛夫斯基","选项D：海伦·亨特·杰克逊"],"mid":"1197511667","question":"《第二十二条军规》的作者是：","trueAnswer":"选项B：约瑟夫·海勒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8043&s=1197511667","version":4},{"answers":["选项A：勒布朗","选项B：儒勒·凡尔纳","选项C：卡而维诺"],"mid":"1176700942","question":"《看不见的城市》的作者是：","trueAnswer":"选项C：卡而维诺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8047&s=1176700942","version":4},{"answers":["选项A：《窈窕淑女》","选项B：《蒂凡尼的早餐》","选项C：《真假公主》","选项D：《冬之狮》","选项E：《罗马假日》"],"mid":"1177610440","question":"奥黛丽·赫本没有主演过：","trueAnswer":"选项D：《冬之狮》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8049&s=1177610440","version":4},{"answers":["选项A：我的叔叔于勒","选项B：项链","选项C：麦琪的礼物","选项D：羊脂球"],"mid":"1185282897","question":"不是莫泊桑写的小说是：","trueAnswer":"选项C：麦琪的礼物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8050&s=1185282897","version":4},{"answers":["选项A：贪污","选项B：贫困","选项C：奢侈","选项D：富贵","选项E：百姓","选项F：美女"],"mid":"1179020638","question":"“司空见惯”是说司空见惯了","trueAnswer":"选项F：美女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8055&s=1179020638","version":4},{"answers":["选项A：卡夫卡","选项B：奥维德","选项C：莎士比亚","选项D：阿普列尤斯","选项E：契诃夫"],"mid":"1186563633","question":"文学史上，有四部《变形记》，其中写人变成甲虫的遭遇那一部的作者是：","trueAnswer":"选项A：卡夫卡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8069&s=1186563633","version":4},{"answers":["选项A：达芬奇","选项B：拉斐尔","选项C：米开朗其罗"],"mid":"1185301959","question":"《大卫》的作者是：","trueAnswer":"选项C：米开朗其罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8070&s=1185301959","version":4},{"answers":["选项A：阿Q","选项B：闰土","选项C：狂人","选项D：祥林嫂"],"mid":"1192980553","question":"以下鲁迅创造的人物中哪一个不是农民？","trueAnswer":"选项C：狂人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8071&s=1192980553","version":4},{"answers":["选项A：贾岛","选项B：杜甫","选项C：李白","选项D：贾政"],"mid":"1226697925","question":"“推敲”的典故与谁有关？","trueAnswer":"选项A：贾岛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8073&s=1226697925","version":4},{"answers":["选项A：《草原》","选项B：《一个小官员之死》","选项C：《三姊妹》","选项D：《变色龙》"],"mid":"1220631291","question":"以下不是契诃夫的小说佳作的是：","trueAnswer":"选项C：《三姊妹》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8075&s=1220631291","version":4},{"answers":["选项A：《蒙那丽莎》","选项B：《泉》","选项C：马奈《草地上的晚餐》","选项D：莫奈《日出印象》"],"mid":"1232229453","question":"“印象派”一词源出：","trueAnswer":"选项D：莫奈《日出印象》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8076&s=1232229453","version":4},{"answers":["选项A：石鼓这个人写的文字","选项B：刻在鼓形石上","选项C：刻在石型的锣鼓上"],"mid":"1194538514","question":"“石鼓文”为什么叫石鼓文？","trueAnswer":"选项B：刻在鼓形石上、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8077&s=1194538514","version":4},{"answers":["选项A：长江三峡","选项B：天山天池","选项C：滇池","选项D：桂林山水"],"mid":"1233042408","question":"“江作青罗带，山如碧玉簪”描写的是哪处风景？","trueAnswer":"选项D：桂林山水、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8078&s=1233042408","version":4},{"answers":["选项A：齐白石","选项B：徐悲鸿","选项C：吴昌硕","选项D：黄宾虹"],"mid":"1211443350","question":"曾在家门帖上“画不卖给官家”的画家是：","trueAnswer":"选项A：齐白石、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8079&s=1211443350","version":4},{"answers":["选项A：烽火岛","选项B：机器岛","选项C：金银岛"],"mid":"1231475393","question":"下列哪部不是凡尔纳的小说？","trueAnswer":"选项C：金银岛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8082&s=1231475393","version":4},{"answers":["选项A：陆游","选项B：辛弃疾","选项C：苏轼","选项D：李清照"],"mid":"1186208134","question":"南宋豪放词派的主要代表人物是","trueAnswer":"选项B：辛弃疾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8083&s=1186208134","version":4},{"answers":["选项A：广州","选项B：扬州","选项C：福州","选项D：南京"],"mid":"1193652686","question":"李白诗作《送孟浩然之广陵》中的广陵指的是：","trueAnswer":"选项B：扬州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8084&s=1193652686","version":4},{"answers":["选项A：《走出非洲》","选项B：《费城故事》","选项C：《与狼共舞》","选项D：《佐罗》"],"mid":"1235800685","question":"汤姆-汉克斯主演过：","trueAnswer":"选项B：《费城故事》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8085&s=1235800685","version":4},{"answers":["选项A：云海玉弓缘","选项B：书剑恩仇录","选项C：书剑恩仇录","选项D：鸳鸯刀"],"mid":"1238336166","question":"下列哪一部小说不是著名作家金庸的作品？","trueAnswer":"选项A：云海玉弓缘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8091&s=1238336166","version":4},{"answers":["选项A：《任地》","选项B：《上农》","选项C：《辨土》","选项D：《审时》"],"mid":"1237673654","question":"以下是《吕氏春秋》中的一些篇章，哪一篇是讲农业政策的？","trueAnswer":"选项B：《上农》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8092&s=1237673654","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：杜甫","选项D：王维"],"mid":"1187605172","question":"\"朱门酒肉臭，路有冻死骨\"是哪位诗人所写：","trueAnswer":"选项C：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8122&s=1187605172","version":4},{"answers":["选项A：严凤英","选项B：梅兰芳"],"mid":"1198927221","question":"黄梅戏著名演员有谁？","trueAnswer":"选项A：严凤英、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8126&s=1198927221","version":4},{"answers":["选项A：温斯顿·葛伦","选项B：彼得梅尔"],"mid":"1210875683","question":"电影《阿甘正传》原著作者是谁？","trueAnswer":"选项A：温斯顿·葛伦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8127&s=1210875683","version":4},{"answers":["选项A：高尔基","选项B：雪莱"],"mid":"1188311516","question":"\"冬天到了，春天还会远吗”语出：","trueAnswer":"选项B：雪莱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8131&s=1188311516","version":4},{"answers":["选项A：庄子","选项B：道德经"],"mid":"1220412910","question":"《南华真经》是哪本著作的别称？","trueAnswer":"选项A：庄子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8132&s=1220412910","version":4},{"answers":["选项A：严复","选项B：苏东坡","选项C：孔子"],"mid":"1238488094","question":"姓名学渊源于我国古代诸多先贤的哲学思想，是我国的国粹。“世间唯名实不可欺”是谁说的？","trueAnswer":"选项B：苏东坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8139&s=1238488094","version":4},{"answers":["选项A：狄更斯","选项B：雨果","选项C：拜伦","选项D：大仲马","选项E：小仲马"],"mid":"1186452001","question":"《悲惨世界》是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：雨果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8147&s=1186452001","version":4},{"answers":["选项A：《翼》","选项B：《百老汇的旋律》","选项C：《西线无战事》","选项D：《壮志千秋》","选项E：《大饭店》"],"mid":"1219665602","question":"获得第一届奥斯卡最佳影片的是：","trueAnswer":"选项A：《翼》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8148&s=1219665602","version":4},{"answers":["选项A：长干行","选项B：将进酒","选项C：静夜思","选项D：月下独酌","选项E：黄鹤楼送孟浩然之广陵"],"mid":"1206054599","question":"“天生我材必有用”出自唐代诗人李白的哪一首诗？","trueAnswer":"选项B：将进酒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8152&s=1206054599","version":4},{"answers":["选项A：渭河","选项B：黄河","选项C：长江","选项D：北大泽","选项A：渭河、"],"mid":"1203696017","question":"中国古代神话故事《夸父追日》中，夸父喝光了（多选）","trueAnswer":"选项A：渭河、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8155&s=1203696017","version":4},{"answers":["选项A：威尼斯商人","选项B：第十二夜","选项C：巴黎圣母院","选项D：羊脂球","选项A：威尼斯商人、"],"mid":"1201518516","question":"下列那几部书是莎士比亚的著作？（多选）","trueAnswer":"选项A：威尼斯商人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8161&s=1201518516","version":4},{"answers":["选项A：《天堂》","选项B：《地狱》","选项C：《净界》","选项D：《炼狱》","选项A：《天堂》、","选项B：《地狱》、","选项C：《净界》、"],"mid":"1234916477","question":"《神曲》包括那几部分？（多选）（多选）","trueAnswer":"选项A：《天堂》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8162&s=1234916477","version":4},{"answers":["选项A：黄","选项B：程","选项C：尚","选项D：梅","选项E：赵","选项F：荀","选项B：程、","选项C：尚、","选项D：梅、"],"mid":"1226713217","question":"京剧的“四大名旦”是（多选）","trueAnswer":"选项B：程、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8169&s=1226713217","version":4},{"answers":["选项A：贯","选项B：泉"],"mid":"1234028590","question":"我国‘钱’最初称什么？","trueAnswer":"选项B：泉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8171&s=1234028590","version":4},{"answers":["选项A：汉文帝","选项B：汉景帝","选项C：汉武帝","选项D：汉光武帝"],"mid":"1213122351","question":"“金屋藏娇”的典故，出自以下那位皇帝？","trueAnswer":"选项C：汉武帝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8175&s=1213122351","version":4},{"answers":["选项A：老鹰","选项B：黄鼠狼","选项C：庄周"],"mid":"1204854426","question":"“螳螂捕蝉，黄雀在后”，黄雀后是什么？","trueAnswer":"选项C：庄周、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8176&s=1204854426","version":4},{"answers":["选项A：杨玉环","选项B：貂婵","选项C：王昭君","选项D：西施"],"mid":"1201493787","question":"沉鱼落雁，闭月羞花。请问羞花指的是谁？","trueAnswer":"选项A：杨玉环、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8178&s=1201493787","version":4},{"answers":["选项A：知天命","选项B：耳顺","选项C：古稀","选项D：耄耋"],"mid":"1200430388","question":"三十而立，四十不惑。六十是什么？","trueAnswer":"选项B：耳顺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8179&s=1200430388","version":4},{"answers":["选项A：古钱币","选项B：宝马","选项C：宝剑","选项D：古铜镜","选项E：砚台"],"mid":"1216707255","question":"行话“顺天易得，得壹难求”，顺天、得壹指的是什么？","trueAnswer":"选项A：古钱币、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8184&s=1216707255","version":4},{"answers":["选项A：喜 笑 怒 骂","选项B：说 学 逗 唱","选项C：逗 捧 说 唱"],"mid":"1180210200","question":"相声的四门基本功课是：","trueAnswer":"选项B：说 学 逗 唱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8195&s=1180210200","version":4},{"answers":["选项A：徐光启","选项B：王桢","选项C：贾思勰"],"mid":"1228240543","question":"中国古代农学著作《齐民要术》的作者是：","trueAnswer":"选项C：贾思勰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8200&s=1228240543","version":4},{"answers":["选项A：《社戏》","选项B：《孤独者》","选项C：《铸剑》","选项D：《过客》"],"mid":"1237514854","question":"哪部作品是鲁迅《故事新编》中的小说？","trueAnswer":"选项C：《铸剑》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8219&s=1237514854","version":4},{"answers":["选项A：《伤逝》","选项B：《在酒楼上》","选项C：《离婚》","选项D：《幸福的家庭》"],"mid":"1238774554","question":"“涓生”和“子君”是鲁迅哪部作品中的人物？","trueAnswer":"选项D：《幸福的家庭》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8220&s=1238774554","version":4},{"answers":["选项A：长妈妈","选项B：祥林嫂","选项C：爱姑","选项D：单四嫂子"],"mid":"1176613331","question":"小说《明天》中的女主人公是","trueAnswer":"选项D：单四嫂子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8221&s=1176613331","version":4},{"answers":["选项A：《我之节烈观》","选项B：《说钅日 》","选项C：《摩罗诗力说》","选项D：《坟》"],"mid":"1189219456","question":"哪篇文章是鲁迅早期文艺思想的代表作之一？","trueAnswer":"选项D：《坟》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8222&s=1189219456","version":4},{"answers":["选项A：《热风》","选项B：《且介亭杂文》","选项C：《汉文学史纲要》","选项D：《集外集》"],"mid":"1176980675","question":"鲁迅的早期杂文集是","trueAnswer":"选项B：《且介亭杂文》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8223&s=1176980675","version":4},{"answers":["选项A：林纾","选项B：蔡元培","选项C：梁启超","选项D：严复"],"mid":"1208844937","question":"谁译述的《天演论》影响了鲁迅早期进化论思想的形成？","trueAnswer":"选项D：严复、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8224&s=1208844937","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：韩愈","选项C：苏轼"],"mid":"1218473168","question":"“唐宋八大家”之首为","trueAnswer":"选项B：韩愈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8236&s=1218473168","version":4},{"answers":["选项A：气体穿越气体","选项B：液体穿越液体","选项C：固体穿越固体","选项D：瞬间转移"],"mid":"1177257334","question":"卫斯理的科幻小说《异人》中褚上民具有什么本领？","trueAnswer":"选项C：固体穿越固体、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8246&s=1177257334","version":4},{"answers":["选项A：《尚书》","选项B：《德得经》"],"mid":"1227945174","question":"下面那一部是老子的著作？","trueAnswer":"选项A：《尚书》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8262&s=1227945174","version":4},{"answers":["选项A：司马迁","选项B：司马炎","选项C：司马光"],"mid":"1223241727","question":"《史记》是下面谁写的？","trueAnswer":"选项A：司马迁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8263&s=1223241727","version":4},{"answers":["选项A：《农政全书》","选项B：《齐民要术》","选项C：《天工开物》"],"mid":"1183658443","question":"宋应星的著作是什么？","trueAnswer":"选项C：《天工开物》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8266&s=1183658443","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：俄罗斯"],"mid":"1199686008","question":"\"沙龙”源于哪国语言？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8273&s=1199686008","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：苏轼","选项C：范仲淹","选项D：欧阳修"],"mid":"1188017526","question":"标志北宋诗文运动的最高成就的作家是","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8283&s=1188017526","version":4},{"answers":["选项A：弹歌","选项B：诗经","选项C：皇娥歌","选项D：乐府"],"mid":"1188015386","question":"我国最早的诗歌是","trueAnswer":"选项A：弹歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8294&s=1188015386","version":4},{"answers":["选项A：岳父","选项B：妻子","选项C：县令","选项D：老母"],"mid":"1185612386","question":"《范进中举》中的范进最怕哪个人","trueAnswer":"选项A：岳父、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8306&s=1185612386","version":4},{"answers":["选项A：体型巨大的害虫","选项B：老虎","选项C：强盗","选项D：一种猛禽"],"mid":"1187911852","question":"古代人称的\"大虫\"是什么","trueAnswer":"选项B：老虎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8307&s=1187911852","version":4},{"answers":["选项A：巴金","选项B：高尔基","选项C：鲁迅","选项D：莫泊桑","选项E：奥斯特洛夫斯基","选项F：老舍"],"mid":"1175968360","question":"小说《项链》是谁的作品？","trueAnswer":"选项D：莫泊桑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8309&s=1175968360","version":4},{"answers":["选项A：毕加索","选项B：凡高","选项C：米开朗其罗","选项D：达芬奇"],"mid":"1218775541","question":"“和平鸽”的形象由谁所创？","trueAnswer":"选项A：毕加索、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8323&s=1218775541","version":4},{"answers":["选项A：独立战争","选项B：西班牙内战","选项C：纳米比亚战役"],"mid":"1205284724","question":"海明威的小说《丧钟为谁鸣》是以哪次战争为历史背景的","trueAnswer":"选项B：西班牙内战、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8325&s=1205284724","version":4},{"answers":["选项A：大仲马","选项B：小仲马"],"mid":"1194200695","question":"《基度山伯爵》的作者：","trueAnswer":"选项A：大仲马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8341&s=1194200695","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：诸葛亮","选项C：吕布"],"mid":"1191457788","question":"铁通公司发行的\"三国演义系列\"拨号上网卡总共有6张,它们的人物分别是:关羽,张飞,赵云,黄忠,马超,还有一个是:","trueAnswer":"选项C：吕布、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8345&s=1191457788","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：张飞","选项C：曹操","选项D：刘禅"],"mid":"1208750394","question":"“乐不思蜀”这个典故涉及到的历史人物是","trueAnswer":"选项D：刘禅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8356&s=1208750394","version":4},{"answers":["选项A：吕布","选项B：张飞","选项C：关羽","选项D：曹操"],"mid":"1188479899","question":"\"过五关斩六将”的是《三国演义》中的","trueAnswer":"选项C：关羽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8357&s=1188479899","version":4},{"answers":["选项A：李逵","选项B：武松","选项C：杨志","选项D：戴宗"],"mid":"1207748238","question":"四大名著里有两位行者，它们分别是《西游记》中的孙悟空和《水浒传》中的","trueAnswer":"选项B：武松、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8358&s=1207748238","version":4},{"answers":["选项A：孙悟空","选项B：林黛玉","选项C：贾宝玉","选项D：梁山伯"],"mid":"1176726562","question":"相传是女娲补天时留下，被弃到大荒山无稽崖青埂峰下，后来被茫茫大士、渺渺真人带到人间，历经了悲欢离合的那块奇石是","trueAnswer":"选项C：贾宝玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8360&s=1176726562","version":4},{"answers":["选项A：女中豪杰","选项B：七尺男儿","选项C：民族英雄","选项D：伟大诗人"],"mid":"1205888710","question":"\"俗语云：\"\"巾帼不让须眉\"\"中的\"\"巾帼\"\"指","trueAnswer":"选项A：女中豪杰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8363&s=1205888710","version":4},{"answers":["选项A：敕勒歌","选项B：伐檀","选项C：孔雀东南飞","选项D：兵车行"],"mid":"1234331358","question":"“乐府双璧”指《木兰诗》和","trueAnswer":"选项C：孔雀东南飞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8364&s=1234331358","version":4},{"answers":["选项A：基督教、佛教、伊斯兰教","选项B：佛教、天主教、印度教","选项C：佛教、道教、儒教","选项D：道教、佛教、伊斯兰教"],"mid":"1183837509","question":"\"三教九流\"中的三教指的是","trueAnswer":"选项C：佛教、道教、儒教、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8365&s=1183837509","version":4},{"answers":["选项A：李渊","选项B：李景","选项C：李煜","选项D：李清照"],"mid":"1238669939","question":"现在有部影片的名字叫做《一江春水向东流》，它出自南唐后主______的词","trueAnswer":"选项C：李煜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8366&s=1238669939","version":4},{"answers":["选项A：嵩山","选项B：黄山","选项C：泰山","选项D：华山"],"mid":"1206245749","question":"孟子曰：孔子登东山而小鲁，登(  )而小天下","trueAnswer":"选项C：泰山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8367&s=1206245749","version":4},{"answers":["选项A：春色","选项B：梨花","选项C：雪景","选项D：容貌"],"mid":"1206818858","question":"\"忽如一夜春风来，千树万树梨花开\"写的是","trueAnswer":"选项C：雪景、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8368&s=1206818858","version":4},{"answers":["选项A：侗族","选项B：苗族","选项C：满族","选项D：汉族"],"mid":"1198380915","question":"老舍是哪族人","trueAnswer":"选项C：满族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8373&s=1198380915","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国","选项C：美国","选项D：德国"],"mid":"1234280107","question":"福尔摩斯是哪国人？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8433&s=1234280107","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：梵高"],"mid":"1182318144","question":"《蒙娜·丽莎》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：达·芬奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8437&s=1182318144","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：白色","选项C：兰色","选项D：绿色","选项E：黑色"],"mid":"1202207469","question":"在京剧表演艺术中，曹操是什么颜色的脸谱？","trueAnswer":"选项B：白色、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8438&s=1202207469","version":4},{"answers":["选项A：民间传说","选项B：神化故事","选项C：童话故事"],"mid":"1224806303","question":"后羿射日是中国的：","trueAnswer":"选项B：神化故事、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8439&s=1224806303","version":4},{"answers":["选项A：《风云儿女》","选项B：《十字街头》","选项C：《渔光曲》","选项D：《桃李劫》"],"mid":"1231261636","question":"我国首次在国际上获奖的影片是","trueAnswer":"选项C：《渔光曲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8444&s=1231261636","version":4},{"answers":["选项A：黄宾虹","选项B：齐白石","选项C：张大千","选项D：徐悲鸿","选项E：丰子凯"],"mid":"1198504413","question":"愚公移山是谁的代表作","trueAnswer":"选项D：徐悲鸿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8445&s=1198504413","version":4},{"answers":["选项A：吴沃尧","选项B：曾朴","选项C：刘鄂","选项D：李宝嘉"],"mid":"1232257869","question":"《官场现行记》的作者是","trueAnswer":"选项D：李宝嘉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8448&s=1232257869","version":4},{"answers":["选项A：徽剧和汉剧","选项B：汉剧和吕剧","选项C：吕剧和黄梅戏","选项D：粤剧和吕剧"],"mid":"1178696412","question":"京剧是哪两种剧种融合而成的","trueAnswer":"选项A：徽剧和汉剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8449&s=1178696412","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：驴","选项C：虾","选项D：蟹"],"mid":"1227099563","question":"著名画家黄胄最擅长画什么动物？","trueAnswer":"选项B：驴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8476&s=1227099563","version":4},{"answers":["选项A：京剧","选项B：快板","选项C：相声","选项D：二人转"],"mid":"1220900766","question":"捧哏逗哏是下列那种艺术表演的术语？","trueAnswer":"选项C：相声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8477&s=1220900766","version":4},{"answers":["选项A：年轻男子","选项B：年轻女子","选项C：年长男子","选项D：年长女子"],"mid":"1183928529","question":"京剧中花旦是指","trueAnswer":"选项B：年轻女子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8478&s=1183928529","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：苏轼","选项C：王安石","选项D：秦观"],"mid":"1193244112","question":"“自在飞花轻似梦，无边丝雨细如愁。”是下面谁的词句？","trueAnswer":"选项D：秦观、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9043&s=1193244112","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：蝴蝶","选项C：燕子","选项D：喜鹊"],"mid":"1213900791","question":"\"临风舒四翼，映水作双身”描写的是:","trueAnswer":"选项A：蜻蜓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9048&s=1213900791","version":4},{"answers":["选项A：为求目的不择手段","选项B：只看重金钱","选项C：没有主见","选项D：只注事物外表，不重内涵"],"mid":"1220787634","question":"买椟还珠这则成语是用来比喻有些人：","trueAnswer":"选项D：只注事物外表，不重内涵、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9049&s=1220787634","version":4},{"answers":["选项A：他父亲姓鲁,在当时抗日时期他爱国表示迅捷","选项B：他母亲姓鲁,在当时抗日时期他爱国表示迅捷"],"mid":"1230054792","question":"鲁迅原名周树人,他为什么给自己起这个名字?","trueAnswer":"选项B：他母亲姓鲁,在当时抗日时期他爱国表示迅捷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9067&s=1230054792","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：唐伯虎","选项C：柳亚子","选项D：苏曼殊","选项E：老舍"],"mid":"1223315469","question":"“六一居士”是谁的别号：","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9072&s=1223315469","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：欧阳修","选项C：陆游"],"mid":"1228409917","question":"“出人头地”最初指的是哪位文人的文章高人一筹：","trueAnswer":"选项A：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9074&s=1228409917","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：陆游","选项D：白居易"],"mid":"1234327591","question":"现存九千三百多首，在我国文学史上首屈一指的多产诗人是","trueAnswer":"选项C：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9094&s=1234327591","version":4},{"answers":["选项A：诗圣","选项B：诗仙","选项C：诗史","选项D：诗鬼"],"mid":"1193652939","question":"杜甫的诗因真切地反映了唐代社会的真实面貌被称之为","trueAnswer":"选项C：诗史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9095&s=1193652939","version":4},{"answers":["选项A：《灭亡》、《新生》、《寒夜》","选项B：《雾》、《雨》、《电》","选项C：《家》、《春》、《秋》","选项D：《雾》、《春》、《秋》"],"mid":"1222320119","question":"巴金的《激流三部曲》是","trueAnswer":"选项C：《家》、《春》、《秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9096&s=1222320119","version":4},{"answers":["选项A：东北平原","选项B：青藏高原","选项C：成都平原","选项D：内蒙古高原"],"mid":"1232366223","question":"\"天苍苍，野茫茫，风吹草低见牛羊”的景观是指","trueAnswer":"选项D：内蒙古高原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9102&s=1232366223","version":4},{"answers":["选项A：《长恨歌》","选项B：《长生殿》","选项C：《孔雀东南飞》"],"mid":"1205909271","question":"\"在天愿为比翼鸟，在地愿为连理枝\"的诗句出自：","trueAnswer":"选项A：《长恨歌》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9112&s=1205909271","version":4},{"answers":["选项A：三国演义","选项B：喻世明言","选项C：金瓶梅"],"mid":"1205220165","question":"下列属于长篇章回体小说的是","trueAnswer":"选项A：三国演义、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9119&s=1205220165","version":4},{"answers":["选项A：马克·吐温","选项B：爱伦·坡","选项C：华盛顿·欧文"],"mid":"1234262666","question":"被称为“美国文学之父”的作家是","trueAnswer":"选项C：华盛顿·欧文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9120&s=1234262666","version":4},{"answers":["选项A：古筝曲","选项B：琵琶曲","选项C：唢呐曲","选项D：二胡曲"],"mid":"1181748620","question":"《十面埋伏》是","trueAnswer":"选项B：琵琶曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9122&s=1181748620","version":4},{"answers":["选项A：贵州","选项B：福建","选项C：河南","选项D：安徽"],"mid":"1174240593","question":"“黄梅戏”是哪个省的地方戏","trueAnswer":"选项D：安徽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9146&s=1174240593","version":4},{"answers":["选项A：父子","选项B：邻居","选项C：兄弟","选项D：朋友"],"mid":"1186835945","question":"“同气”是指什么关系","trueAnswer":"选项C：兄弟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9147&s=1186835945","version":4},{"answers":["选项A：项链","选项B：羊脂球","选项C：一生"],"mid":"1237619606","question":"法国作家莫泊桑发表的第一篇小说是","trueAnswer":"选项B：羊脂球、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9148&s=1237619606","version":4},{"answers":["选项A：贵州","选项B：云南","选项C：广西","选项D：福建"],"mid":"1204173258","question":"夜郎自大中“夜郎”指的是现在哪个地方？","trueAnswer":"选项A：贵州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9150&s=1204173258","version":4},{"answers":["选项A：2000","选项B：3000","选项C：4000","选项D：5000"],"mid":"1205593352","question":"《史记》记载的历史大约有多少年？","trueAnswer":"选项B：3000、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9151&s=1205593352","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：30","选项C：35","选项D：40"],"mid":"1176170376","question":"明代徐霞客完成《徐霞客游记》大约用了多少年？","trueAnswer":"选项B：30、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9152&s=1176170376","version":4},{"answers":["选项A：周邦彦","选项B：陆游","选项C：范成大","选项D：杜甫"],"mid":"1202781331","question":"现今存诗最多的诗人是","trueAnswer":"选项B：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9177&s=1202781331","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：骆宾王","选项C：王勃","选项D：陈子昂","选项E：孟浩然"],"mid":"1218269590","question":"“前不见古人，后不见来者”是何人诗句？","trueAnswer":"选项D：陈子昂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9183&s=1218269590","version":4},{"answers":["选项A：陶渊明","选项B：曹操","选项C：曹植","选项D：孟子"],"mid":"1212784509","question":"《归园田居》的作者是：","trueAnswer":"选项A：陶渊明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9184&s=1212784509","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：曹植","选项C：曹丕","选项D：贾谊"],"mid":"1235275432","question":"《七步诗》的作者是：","trueAnswer":"选项B：曹植、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9185&s=1235275432","version":4},{"answers":["选项A：《孟子》","选项B：《论语》","选项C：《荀子》","选项D：《诗经》"],"mid":"1233308756","question":"《君子于役》的出处：","trueAnswer":"选项D：《诗经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9186&s=1233308756","version":4},{"answers":["选项A：汉乐府","选项B：新诗","选项C：民歌","选项D：孟子"],"mid":"1221440874","question":"《陌上桑》是：","trueAnswer":"选项A：汉乐府、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9187&s=1221440874","version":4},{"answers":["选项A：《孟子》","选项B：《论语》","选项C：《荀子》","选项D：《庄子》"],"mid":"1233439761","question":"《劝学》出自：","trueAnswer":"选项C：《荀子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9188&s=1233439761","version":4},{"answers":["选项A：《报任安书》","选项B：《廉颇蔺相如列传》","选项C：《周亚夫军细柳》","选项D：《与朱元思书》","选项A：《报任安书》、","选项B：《廉颇蔺相如列传》、"],"mid":"1198161301","question":"司马迁的作品有：（多选）","trueAnswer":"选项A：《报任安书》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9189&s=1198161301","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《孟子》","选项C：《庄子》","选项D：《管子》"],"mid":"1182087149","question":"“天时不如地利，地利不如人和”出自：","trueAnswer":"选项B：《孟子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9190&s=1182087149","version":4},{"answers":["选项A：孟浩然","选项B：王湾","选项C：常建","选项D：王昌龄"],"mid":"1207551771","question":"“八月湖水平，涵虚混太清。气蒸云梦泽，波撼岳阳城。”出自谁的手笔：","trueAnswer":"选项A：孟浩然、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9191&s=1207551771","version":4},{"answers":["选项A：《别董大》","选项B：《行路难》","选项C：《渡荆门送别》","选项D：《白雪歌送武判官归京》"],"mid":"1186782527","question":"“忽如一夜春风来，千树万树梨花开。”“瀚海阑干百丈冰，愁云惨淡万里凝。”两句诗出自：","trueAnswer":"选项D：《白雪歌送武判官归京》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9192&s=1186782527","version":4},{"answers":["选项A：沈周","选项B：唐寅","选项C：徐渭"],"mid":"1178608731","question":"以下哪位画家不是\"明四家\"之一?","trueAnswer":"选项C：徐渭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9196&s=1178608731","version":4},{"answers":["选项A：管家","选项B：厨师","选项C：车夫"],"mid":"1239134237","question":"古书文中\"易牙\"指什么?","trueAnswer":"选项B：厨师、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9197&s=1239134237","version":4},{"answers":["选项A：红灯记","选项B：雷雨","选项C：一块夹板"],"mid":"1195688351","question":"新中国第一部广播剧叫什么名字?","trueAnswer":"选项C：一块夹板、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9201&s=1195688351","version":4},{"answers":["选项A：离骚","选项B：九歌","选项C：橘颂","选项D：别赋"],"mid":"1219961207","question":"下面哪一部不是屈原的作品？","trueAnswer":"选项D：别赋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9205&s=1219961207","version":4},{"answers":["选项A：拜伦","选项B：雪莱","选项C：泰戈尔","选项D：济慈"],"mid":"1232564838","question":"《飞鸟集》是哪位作家的诗集？","trueAnswer":"选项C：泰戈尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9211&s=1232564838","version":4},{"answers":["选项A：欧里庇得斯","选项B：索福克勒斯","选项C：埃斯库罗斯"],"mid":"1204566177","question":"《俄狄浦斯王》是古希腊哪位作家的代表作？","trueAnswer":"选项B：索福克勒斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9212&s=1204566177","version":4},{"answers":["选项A：伏尔泰","选项B：卢梭","选项C：雨果","选项D：狄得罗"],"mid":"1198607980","question":"法国启蒙运动中最富民主倾向的作家是","trueAnswer":"选项B：卢梭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9215&s=1198607980","version":4},{"answers":["选项A：28","选项B：38","选项C：18"],"mid":"1192941600","question":"鲁滨逊出海经商遇难流落荒岛是多少年？","trueAnswer":"选项A：28、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9217&s=1192941600","version":4},{"answers":["选项A：长2.1cm宽1.4cm厚0.4cm","选项B：长2.7cm宽1.4cm厚0.8cm","选项C：长2.7cm宽1.4cm厚1cm","选项D：长2.7cm宽1.6cm厚1.2cm"],"mid":"1175922755","question":"世界上最小的一本<<古兰经>>的大小是多少?","trueAnswer":"选项A：长2.1cm宽1.4cm厚0.4cm、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9221&s=1175922755","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：孟子","选项C：孔子"],"mid":"1233583415","question":"中国是一个有五千年历史故国,所谓故国者,“非谓有乔木之谓也,有世臣之谓也”这句话是谁人所说?","trueAnswer":"选项B：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9239&s=1233583415","version":4},{"answers":["选项A：雨果","选项B：大仲马","选项C：小仲马","选项D：莫泊桑"],"mid":"1223827817","question":"《悲惨的世界》是哪位作家的？","trueAnswer":"选项A：雨果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9284&s=1223827817","version":4},{"answers":["选项A：德国 歌德","选项B：英国 莎士比亚","选项C：丹麦 安徒生","选项D：荷兰 荷马"],"mid":"1214565685","question":"《卖火材的小女孩》是哪个国家哪位作家的？","trueAnswer":"选项C：丹麦 安徒生、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9288&s=1214565685","version":4},{"answers":["选项A：苏洵","选项B：苏轼","选项C：苏辙","选项D：曾巩"],"mid":"1204611733","question":"明月几时有？把酒问青天。是谁的词？","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9289&s=1204611733","version":4},{"answers":["选项A：郭沫若","选项B：关汉卿","选项C：夏衍","选项D：屈原"],"mid":"1192684406","question":"谁被誉为中国的“莎士比亚”？","trueAnswer":"选项B：关汉卿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9298&s=1192684406","version":4},{"answers":["选项A：因果报应","选项B：阴阳五行","选项C：善恶二元论","选项D：上帝造人说"],"mid":"1226852042","question":"摩尼教宣传什么学说？","trueAnswer":"选项C：善恶二元论、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9299&s=1226852042","version":4},{"answers":["选项A：飞流直下三千尺，疑似银河落九天。","选项B：窗前明月光，疑似地上霜。","选项C：锄禾日当午，汉滴禾下土。","选项D：少年学剑术，凌轹白猿公。"],"mid":"1186053844","question":"下面哪句唐诗不是李白的？","trueAnswer":"选项C：锄禾日当午，汉滴禾下土。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9300&s=1186053844","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：韩非子","选项C：老子","选项D：屈原"],"mid":"1191184512","question":"最早提到玉兔在月宫的文字是：","trueAnswer":"选项D：屈原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9303&s=1191184512","version":4},{"answers":["选项A：也许有","选项B：一定有","选项C：没有","选项D：有一点"],"mid":"1184701146","question":"莫须有的意思是：","trueAnswer":"选项A：也许有、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9306&s=1184701146","version":4},{"answers":["选项A：仁爱","选项B：无为","选项C：非攻","选项D：法术"],"mid":"1189900848","question":"墨子主张：","trueAnswer":"选项C：非攻、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9315&s=1189900848","version":4},{"answers":["选项A：汪曾祺","选项B：巴金","选项C：周立波","选项D：沙叶新"],"mid":"1189778569","question":"哪位作家的风格与沈从文最接近？","trueAnswer":"选项A：汪曾祺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9334&s=1189778569","version":4},{"answers":["选项A：王献之","选项B：张芝","选项C：王羲之","选项D：颜真卿"],"mid":"1216368856","question":"下面哪位书法家不是书家四贤之一?","trueAnswer":"选项D：颜真卿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9337&s=1216368856","version":4},{"answers":["选项A：高适","选项B：岑参","选项C：柳永","选项D：李清照","选项E：苏轼","选项F：晏殊","选项A：高适、"],"mid":"1239091749","question":"边塞诗人中最具代表性的诗人是（多选）","trueAnswer":"选项A：高适、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9339&s=1239091749","version":4},{"answers":["选项A：乔治·修拉","选项B：毕加索"],"mid":"1230573466","question":"哪一位画家对二十世纪几何抽象艺术有很大的影响？","trueAnswer":"选项A：乔治·修拉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9343&s=1230573466","version":4},{"answers":["选项A：拉伯雷","选项B：莎士比亚","选项C：塞万提斯","选项D：契诃夫"],"mid":"1226535009","question":"哪个作家塑造了唐吉诃德这个形象?","trueAnswer":"选项C：塞万提斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9348&s=1226535009","version":4},{"answers":["选项A：显微镜","选项B：望远镜","选项C：放大镜","选项D：受话器","选项E：电报机"],"mid":"1228385020","question":"东东写了一组词，有“显微镜、望远镜、放大镜、受话器、电报机”。他说五个词中有一个与众不同，你知道是哪一个吗？","trueAnswer":"选项E：电报机、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9372&s=1228385020","version":4},{"answers":["选项A：青年杂志","选项B：晨报","选项C：新青年","选项D：每周评论"],"mid":"1226595203","question":"鲁迅的＜狂人日记＞第一次发表在哪一本刊物上？","trueAnswer":"选项C：新青年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9380&s=1226595203","version":4},{"answers":["选项A：上帝活着","选项B：上帝死了"],"mid":"1231736154","question":"尼采说：","trueAnswer":"选项B：上帝死了、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9381&s=1231736154","version":4},{"answers":["选项A：卫斯理","选项B：海底二万里"],"mid":"1174180280","question":"倪匡的作品是：","trueAnswer":"选项A：卫斯理、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9382&s=1174180280","version":4},{"answers":["选项A：罗曼*罗兰","选项B：阿加莎"],"mid":"1184015575","question":"尼罗河上的惨案是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：阿加莎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9404&s=1184015575","version":4},{"answers":["选项A：悭吝人","选项B：玩偶之家","选项C：悲惨世界","选项D：堂吉诃德"],"mid":"1179219329","question":"挪威的易卜生创作","trueAnswer":"选项B：玩偶之家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9417&s=1179219329","version":4},{"answers":["选项A：曲","选项B：词","选项C：诗"],"mid":"1176091556","question":"被称为诗余的文学样式是","trueAnswer":"选项B：词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9451&s=1176091556","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：辛弃疾","选项C：王安石","选项D：欧阳修"],"mid":"1224140236","question":"号\"六一居士\"的是","trueAnswer":"选项D：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9456&s=1224140236","version":4},{"answers":["选项A：羊皮","选项B：纸","选项C：牛皮","选项D：油纸"],"mid":"1216002238","question":"皮影的原型是用什么材料：","trueAnswer":"选项B：纸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9457&s=1216002238","version":4},{"answers":["选项A：宋词","选项B：元曲","选项C：唐诗","选项D：乐府"],"mid":"1227647734","question":"平生不会相思，才会相思，便害相思。身似浮云，心如飞絮，气若游丝。空一缕余香在此，盼千金游子何之。征候来时，正是何时？灯半昏时，月半明时。是以下哪一种文学体裁：","trueAnswer":"选项B：元曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9463&s=1227647734","version":4},{"answers":["选项A：黄梅戏","选项B：河北梆子","选项C：京剧","选项D：川剧"],"mid":"1213157197","question":"变脸：那种剧剧种的绝活？","trueAnswer":"选项D：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9464&s=1213157197","version":4},{"answers":["选项A：电影","选项B：艺术","选项C：文学","选项D：新闻"],"mid":"1231712277","question":"普立策奖是哪一方面的奖项：","trueAnswer":"选项D：新闻、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9466&s=1231712277","version":4},{"answers":["选项A：事物的相对性","选项B：事物的可变性","选项C：事物的绝对性"],"mid":"1226833181","question":"\"尺有所短，寸有所长\"说的是","trueAnswer":"选项A：事物的相对性、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9467&s=1226833181","version":4},{"answers":["选项A：达尔芬","选项B：高更"],"mid":"1199752461","question":"被称为象征派的创始人的画家是?","trueAnswer":"选项B：高更、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9468&s=1199752461","version":4},{"answers":["选项A：吃饭","选项B：打仗","选项C：等待","选项D：口吃"],"mid":"1209862692","question":"期期艾艾形容：","trueAnswer":"选项D：口吃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9469&s=1209862692","version":4},{"answers":["选项A：铸银镀金","选项B：铸铜镀金","选项C：纯金","选项D：纯银"],"mid":"1185032634","question":"中国电影金鸡奖奖品是高达35公分的一座造型优美的鸡形雕像，这座雕像是","trueAnswer":"选项B：铸铜镀金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9471&s=1185032634","version":4},{"answers":["选项A：孙权","选项B：周瑜","选项C：刘备","选项D：张飞"],"mid":"1184424707","question":"赔了夫人又折兵是指谁的妹妹：","trueAnswer":"选项A：孙权、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9472&s=1184424707","version":4},{"answers":["选项A：新凤霞","选项B：白玉霜","选项C：小白玉霜","选项D：梅兰芳"],"mid":"1174431791","question":"下列哪一位不是评剧演员：","trueAnswer":"选项D：梅兰芳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9481&s=1174431791","version":4},{"answers":["选项A：杂草","选项B：树木","选项C：五谷"],"mid":"1236296680","question":"成语\"不毛之地\"中的\"不毛\"是指不生长","trueAnswer":"选项C：五谷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9483&s=1236296680","version":4},{"answers":["选项A：左丘明","选项B：班固","选项C：刘伶"],"mid":"1180139498","question":"不是史学八大家","trueAnswer":"选项C：刘伶、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9498&s=1180139498","version":4},{"answers":["选项A：伊拉克","选项B：以色列","选项C：阿拉伯"],"mid":"1229245271","question":"不死鸟火中复活是哪个民族的传说","trueAnswer":"选项C：阿拉伯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9502&s=1229245271","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1214429685","question":"不在其位，不谋其政，出自孟子之口吗","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9506&s=1214429685","version":4},{"answers":["选项A：斯琴高娃","选项B：归亚蕾","选项C：刘雪华"],"mid":"1202162418","question":"不曾扮演过慈禧太后的有","trueAnswer":"选项B：归亚蕾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9507&s=1202162418","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：陈子昂","选项C：杜甫","选项D：白居易"],"mid":"1218009516","question":"前不见古人，后不见来者。念天地之悠悠，独怆然而涕下。出自何人之手？","trueAnswer":"选项B：陈子昂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9520&s=1218009516","version":4},{"answers":["选项A：捕鱼","选项B：狩猎","选项C：织布","选项D：上网"],"mid":"1233851339","question":"“网开一面”的“网”在这个典故里面原本是指什么？","trueAnswer":"选项B：狩猎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9528&s=1233851339","version":4},{"answers":["选项A：东方朔","选项B：司马相如","选项C：杨雄","选项D：萧何"],"mid":"1235818035","question":"西汉的方言一书为谁所著：","trueAnswer":"选项C：杨雄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9534&s=1235818035","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：曹禺"],"mid":"1235979251","question":"〈雷雨〉是谁写的？","trueAnswer":"选项B：曹禺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9539&s=1235979251","version":4},{"answers":["选项A：父亲","选项B：兄弟","选项C：儿子","选项D：叔叔"],"mid":"1176263683","question":"希腊神话中波赛顿是宙斯的：","trueAnswer":"选项B：兄弟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9540&s=1176263683","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：月光"],"mid":"1195857124","question":"曹植七哀诗：明月照高楼，流光正徘徊中流光的意思是","trueAnswer":"选项B：月光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9541&s=1195857124","version":4},{"answers":["选项A：阿蒂密斯","选项B：阿波罗","选项C：波赛顿","选项D：欧罗巴"],"mid":"1211217962","question":"希腊神话中除了宙斯以外最尊贵的神是：","trueAnswer":"选项C：波赛顿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9542&s=1211217962","version":4},{"answers":["选项A：阿波罗","选项B：波赛顿"],"mid":"1229241828","question":"希腊神话中光明和真理之神是：","trueAnswer":"选项A：阿波罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9543&s=1229241828","version":4},{"answers":["选项A：陆游","选项B：杜甫"],"mid":"1177638053","question":"草堂留后世，诗圣著千秋指的是","trueAnswer":"选项B：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9545&s=1177638053","version":4},{"answers":["选项A：松树","选项B：菩提树","选项C：橡树","选项D：橄榄树"],"mid":"1205469369","question":"希腊神话中雅典娜的圣木是：","trueAnswer":"选项D：橄榄树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9547&s=1205469369","version":4},{"answers":["选项A：商业","选项B：工艺","选项C：战争","选项D：文艺"],"mid":"1188386498","question":"希腊神话中雅典娜掌管：","trueAnswer":"选项D：文艺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9548&s=1188386498","version":4},{"answers":["选项A：白居易   《卖炭翁》","选项B：杜甫      《佳人》","选项C：白居易    《长恨歌》","选项D：杜甫       《春望》"],"mid":"1184789986","question":"“在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝”，此诗句出自哪位诗人的哪部作品？","trueAnswer":"选项C：白居易    《长恨歌》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9552&s=1184789986","version":4},{"answers":["选项A：王昌龄","选项B：岑参","选项C：杜甫","选项D：辛弃疾"],"mid":"1225401446","question":"“忽如一夜春风来，千树万树梨花开。”请问此诗的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：岑参、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9566&s=1225401446","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：苏轼","选项C：李白","选项D：王安石","选项E：柳宗元","选项F：韩愈","选项A：欧阳修、","选项B：苏轼、","选项D：王安石、","选项E：柳宗元、"],"mid":"1177996840","question":"下面哪位是唐宋八大家之一（多选）","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9567&s=1177996840","version":4},{"answers":["选项A：华山","选项B：衡山","选项C：泰山","选项D：嵩山","选项E：黄山","选项F：恒山"],"mid":"1236256325","question":"“东岳”是指","trueAnswer":"选项C：泰山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9568&s=1236256325","version":4},{"answers":["选项A：呐喊","选项B：彷徨","选项C：朝花夕拾","选项D：狂人日记","选项E：孔乙已"],"mid":"1174585583","question":"鲁迅的第一篇白话小说是：","trueAnswer":"选项D：狂人日记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9572&s=1174585583","version":4},{"answers":["选项A：猴","选项B：牛","选项C：兔","选项D：龙","选项E：蛇"],"mid":"1234999116","question":"十二生肖中哪一个是虚构的？","trueAnswer":"选项D：龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9574&s=1234999116","version":4},{"answers":["选项A：屈原","选项B：杜甫","选项C：李贺","选项D：白居易","选项E：李白","选项F：李清照"],"mid":"1216717318","question":"被称为“诗仙”的中国诗人是？","trueAnswer":"选项E：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9576&s=1216717318","version":4},{"answers":["选项A：熊","选项B：鱼","选项C：虎","选项D：果子狸","选项E：鹰","选项F：象"],"mid":"1176338854","question":"“姬昌”是周文王、“姬发”是周武王，那么“姬”这个姓氏与哪种动物有关？","trueAnswer":"选项A：熊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9578&s=1176338854","version":4},{"answers":["选项A：《源氏物语》","选项B：《论语》","选项C：《世说新语》","选项D：《吕氏春秋》","选项E：《公孙龙子》"],"mid":"1228066893","question":"下列哪部作品不是中国人写的？","trueAnswer":"选项A：《源氏物语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9580&s=1228066893","version":4},{"answers":["选项A：将进酒","选项B：离骚","选项C：行路难","选项D：沁园春·雪","选项E：咸阳城东楼","选项B：离骚、","选项D：沁园春·雪、"],"mid":"1200102184","question":"下面哪几部作品不是李白的？（多选）","trueAnswer":"选项B：离骚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9582&s=1200102184","version":4},{"answers":["选项A：茶圣  陆羽","选项B：诗圣  杜甫","选项C：亚圣  孟子","选项D：文圣  荀子","选项E：武圣  关羽"],"mid":"1184794376","question":"下面的称号与人名不匹配的是？","trueAnswer":"选项D：文圣  荀子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9584&s=1184794376","version":4},{"answers":["选项A：一上高楼万里愁","选项B：抽刀断水水更流","选项C：小楼昨夜又东风","选项D：溪云初起日沉阁","选项E：长风万里送秋雁"],"mid":"1211066680","question":"“山雨欲来风满楼”的唐朝诗人许浑所作《咸阳城东楼》中最著名的一句，请问上一句是什么？","trueAnswer":"选项D：溪云初起日沉阁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9586&s=1211066680","version":4},{"answers":["选项A：清","选项B：明","选项C：元"],"mid":"1181777736","question":"《宋学士全集》是哪个朝代的文学家的文集？","trueAnswer":"选项B：明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9603&s=1181777736","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：杜甫"],"mid":"1219466065","question":"下列那位诗人号香山居士？","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9606&s=1219466065","version":4},{"answers":["选项A：伦敦","选项B：纽约"],"mid":"1206902549","question":"电影<<魂断蓝桥>>是以哪座城市为背景?","trueAnswer":"选项A：伦敦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9609&s=1206902549","version":4},{"answers":["选项A：写生","选项B：油画","选项C：肖像画"],"mid":"1234658196","question":"著名画家伦勃朗所擅长的是 _____","trueAnswer":"选项C：肖像画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9614&s=1234658196","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：曹丕","选项C：曹植"],"mid":"1174958901","question":"著名的山水诗作家谢灵运十分仰慕曹子建的才华，曹子建即?","trueAnswer":"选项C：曹植、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9615&s=1174958901","version":4},{"answers":["选项A：艾青","选项B：高山"],"mid":"1233558319","question":"《大堰河--我的保姆》是下列那位作家的作品 ?","trueAnswer":"选项A：艾青、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9625&s=1233558319","version":4},{"answers":["选项A：《红楼梦》","选项B：《赵氏孤儿》","选项C：《白蛇传》","选项D：《空城计》"],"mid":"1204786404","question":"第一部被介绍到欧洲去的中国古典戏曲是哪部？","trueAnswer":"选项B：《赵氏孤儿》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9627&s=1204786404","version":4},{"answers":["选项A：guo1","选项B：hu3","选项C：guo3"],"mid":"1228689166","question":"在“烽火戏诸侯”中，给周幽王出点子的人是虢石父。请问这个“虢”念什么？(数字代表声调)","trueAnswer":"选项C：guo3、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9628&s=1228689166","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：西汉"],"mid":"1224371737","question":"《汉书》的作者班固是哪个朝代的著名辞赋家、史学家？","trueAnswer":"选项A：东汉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9629&s=1224371737","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：日本","选项C：法国"],"mid":"1196514577","question":"《八墓村》是哪国作家的作品？","trueAnswer":"选项B：日本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9630&s=1196514577","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1216024144","question":"周礼中记道长兵器不超过人身高的几倍?","trueAnswer":"选项C：3、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9634&s=1216024144","version":4},{"answers":["选项A：史记","选项B：左传"],"mid":"1196251784","question":"我国第一部叙事详备的编年史是________","trueAnswer":"选项B：左传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9637&s=1196251784","version":4},{"answers":["选项A：lv(u加两点)3","选项B：cao3","选项C：ju3"],"mid":"1188882790","question":"春秋时期齐国公子小白住在莒国，请问这个“莒”字念(数字代表声调)","trueAnswer":"选项C：ju3、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9639&s=1188882790","version":4},{"answers":["选项A：《活火溶城》","选项B：《阿甘正传》","选项C：《天煞—自卫反击战》","选项D：《赎金》"],"mid":"1238952678","question":"为汤姆·汉克斯第二次赢得奥斯卡最佳男主角奖的影片是……","trueAnswer":"选项B：《阿甘正传》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9640&s=1238952678","version":4},{"answers":["选项A：沐剑屏","选项B：双儿","选项C：公主","选项D：苏荃","选项E：意大利","选项F：爱尔兰"],"mid":"1202798185","question":"韦小宝的七个老婆之中，年纪最大的是……","trueAnswer":"选项D：苏荃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9642&s=1202798185","version":4},{"answers":["选项A：屈原","选项B：修盈尺","选项C：陶渊明","选项D：韩愈"],"mid":"1197143502","question":"“举世混浊而我独清，众人皆醉而我独醒”是谁说的？","trueAnswer":"选项A：屈原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9643&s=1197143502","version":4},{"answers":["选项A：虞美人","选项B：青玉案","选项C：浣溪沙","选项D：菩萨蛮"],"mid":"1203484610","question":"×××××××，×××、×××。×××××××，××××，××××，×××××。是哪个词牌的上半段句式？","trueAnswer":"选项B：青玉案、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9644&s=1203484610","version":4},{"answers":["选项A：美神","选项B：智慧","选项C：博学","选项D：爱情","选项A：美神、"],"mid":"1204470452","question":"维纳斯是希腊神话中的（多选）","trueAnswer":"选项A：美神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9650&s=1204470452","version":4},{"answers":["选项A：晏殊","选项B：柳永","选项C：柳宗元","选项D：辛弃疾","选项A：晏殊、","选项B：柳永、"],"mid":"1176994493","question":"王国维所说的三种境界引用的三句词的作者是谁？（多选）","trueAnswer":"选项A：晏殊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9660&s=1176994493","version":4},{"answers":["选项A：一阳指","选项B：金钟罩","选项C：莲静掌","选项D：修罗刀法"],"mid":"1219560439","question":"王重阳的成名绝技是","trueAnswer":"选项A：一阳指、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9663&s=1219560439","version":4},{"answers":["选项A：吴敬梓","选项B：冯梦龙","选项C：方苞","选项D：贾谊"],"mid":"1188729810","question":"《儒林外史》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：吴敬梓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9706&s=1188729810","version":4},{"answers":["选项A：中国歌剧舞剧院","选项B：中央芭蕾舞团","选项C：上海芭蕾舞团","选项D：上海舞蹈学校"],"mid":"1184966374","question":"中国芭蕾《白毛女》是由（）改编创作演出的。","trueAnswer":"选项D：上海舞蹈学校、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9710&s=1184966374","version":4},{"answers":["选项A：《大不列颠百科全书》","选项B：《七略》","选项C：〈春秋〉","选项D：〈战国〉"],"mid":"1173920498","question":"世界上最早的图书分类法，见之于哪本书？","trueAnswer":"选项B：《七略》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9711&s=1173920498","version":4},{"answers":["选项A：类比法","选项B：对比法","选项C：归纳法","选项D：演绎法"],"mid":"1180983892","question":"《论气节》所运用的主要论证方法是","trueAnswer":"选项C：归纳法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9721&s=1180983892","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：白居易","选项C：李白","选项D：柳宗元"],"mid":"1209786654","question":"被称为“诗史”的是","trueAnswer":"选项A：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9722&s=1209786654","version":4},{"answers":["选项A：乐器","选项B：量具","选项C：测量单位","选项D：容器"],"mid":"1201266718","question":"“尺八”是一种","trueAnswer":"选项C：测量单位、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9723&s=1201266718","version":4},{"answers":["选项A：梅花引","选项B：慢三六","选项C：玉妃引","选项D：阳春白雪","选项A：梅花引、"],"mid":"1217191232","question":"古琴曲“梅花三弄”又名……（多选）","trueAnswer":"选项A：梅花引、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9729&s=1217191232","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1196911179","question":"我国著名的长篇小说《东周列国志》的作者蔡元放是哪个朝代的人？","trueAnswer":"选项D：清、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9730&s=1196911179","version":4},{"answers":["选项A：留仙","选项B：剑臣","选项C：柳泉居士","选项D：聊斋先生"],"mid":"1224582126","question":"清初著名文学家，《聊斋志异》作者蒲松龄自号什么？","trueAnswer":"选项C：柳泉居士、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9731&s=1224582126","version":4},{"answers":["选项A：许仲琳","选项B：李宝嘉","选项C：蔡元放","选项D：冯梦龙"],"mid":"1227462212","question":"《官场现形记》的作者是","trueAnswer":"选项B：李宝嘉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9732&s=1227462212","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1224288075","question":"《三言二拍》是几本书？","trueAnswer":"选项E：5、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9733&s=1224288075","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：范仲淹","选项C：李清照","选项D：柳永","选项E：秦观"],"mid":"1199777128","question":"“天涯何处无芳草”是谁的句子？","trueAnswer":"选项A：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9734&s=1199777128","version":4},{"answers":["选项A：身无彩凤双飞翼","选项B：身无彩凤双翼飞","选项C：身无彩凤翼双飞"],"mid":"1224476381","question":"与“心有灵犀一点通”相对的句是","trueAnswer":"选项A：身无彩凤双飞翼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9737&s=1224476381","version":4},{"answers":["选项A：李非格","选项B：李格非"],"mid":"1200047432","question":"李清照的父亲是","trueAnswer":"选项B：李格非、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9738&s=1200047432","version":4},{"answers":["选项A：爱我你","选项B：我你爱","选项C：爱你我"],"mid":"1218407943","question":"汉语中的“我爱你”，在纳西语中应说为","trueAnswer":"选项B：我你爱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9739&s=1218407943","version":4},{"answers":["选项A：川剧","选项B：京剧","选项C：昆曲","选项D：粤剧"],"mid":"1186781583","question":"最早有帮腔的戏曲是：","trueAnswer":"选项A：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9745&s=1186781583","version":4},{"answers":["选项A：凯瑟琳·赫本","选项B：秀兰·邓波儿","选项C：伊丽莎白·泰勒","选项D：沈洁"],"mid":"1223642465","question":"未曾做过童星的影星是：","trueAnswer":"选项A：凯瑟琳·赫本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9749&s=1223642465","version":4},{"answers":["选项A：本草纲目","选项B：神农本草"],"mid":"1210143850","question":"茶字的起源最早见于我国的一书","trueAnswer":"选项B：神农本草、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9771&s=1210143850","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：白居易","选项C：李白","选项D：李商隐"],"mid":"1208650236","question":"下列哪位诗人号香山居士？","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9776&s=1208650236","version":4},{"answers":["选项A：柳永","选项B：苏轼","选项C：辛弃疾","选项D：李清照","选项A：柳永、"],"mid":"1197453882","question":"下列是婉约派代表词人的是：（多选）","trueAnswer":"选项A：柳永、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9778&s=1197453882","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8"],"mid":"1229707652","question":"现代汉语有几个方言区？","trueAnswer":"选项C：7、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9781&s=1229707652","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：孔子","选项C：墨子","选项D：荀子"],"mid":"1215361412","question":"性恶论是哪位古代先哲的主张？","trueAnswer":"选项D：荀子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9796&s=1215361412","version":4},{"answers":["选项A：伤逝","选项B：风波","选项C：阿Q正传","选项D：稻草人","选项E：残冬","选项F：祝福","选项A：伤逝、","选项B：风波、","选项C：阿Q正传、"],"mid":"1182295654","question":"选出鲁迅的作品：（多选）","trueAnswer":"选项A：伤逝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9799&s=1182295654","version":4},{"answers":["选项A：广西","选项B：云南","选项C：贵州","选项D：四川"],"mid":"1187368365","question":"夜郎自大中的夜郎指现在的：","trueAnswer":"选项C：贵州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9802&s=1187368365","version":4},{"answers":["选项A：魏","选项B：晋","选项C：楚","选项D：秦"],"mid":"1207011678","question":"一国三公是指战争国时的哪一国：","trueAnswer":"选项B：晋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9803&s=1207011678","version":4},{"answers":["选项A：伯拉图","选项B：亚里士多德","选项C：康德","选项D：苏格拉底"],"mid":"1177195238","question":"以老婆凶悍著称的哲学家；","trueAnswer":"选项D：苏格拉底、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9805&s=1177195238","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：曹爽","选项C：曹植","选项D：曹丕"],"mid":"1207422606","question":"以下哪一个不是文学上的三曹之一？","trueAnswer":"选项B：曹爽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9806&s=1207422606","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1198066165","question":"夜郎自大，夜郎原本比喻是人吗：","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9809&s=1198066165","version":4},{"answers":["选项A：黄梅戏","选项B：河北梆子","选项C：京剧","选项D：川剧"],"mid":"1228604489","question":"变脸：哪种剧剧种的绝活？","trueAnswer":"选项D：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9813&s=1228604489","version":4},{"answers":["选项A：罗贯中","选项B：施耐庵","选项C：蒲松龄","选项D：茅盾"],"mid":"1187047689","question":"婴宁是谁笔下的人物：","trueAnswer":"选项C：蒲松龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9816&s=1187047689","version":4},{"answers":["选项A：于谦","选项B：岳飞","选项C：文天祥","选项D：牛皋"],"mid":"1223147072","question":"犹留正气参天地，永剩丹心照古今说的是：","trueAnswer":"选项C：文天祥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9818&s=1223147072","version":4},{"answers":["选项A：文君和相如","选项B：张生和崔莺莺","选项C：牛郎织女","选项D：董永和七仙女"],"mid":"1184772118","question":"盈盈一水间，脉脉不得语形容的是哪一对呢？","trueAnswer":"选项C：牛郎织女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9824&s=1184772118","version":4},{"answers":["选项A：举案齐眉","选项B：相敬如宾"],"mid":"1215742066","question":"用以形容赵孟钴和他夫人管道升夫妻感情很好的一个成语是：","trueAnswer":"选项A：举案齐眉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9825&s=1215742066","version":4},{"answers":["选项A：日","选项B：鸟","选项C：品","选项D：亚"],"mid":"1211892669","question":"与凹字笔画数相同的字是哪一个？","trueAnswer":"选项B：鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9827&s=1211892669","version":4},{"answers":["选项A：张良","选项B：张衡","选项C：匡衡","选项D：赵匡胤"],"mid":"1224810880","question":"凿壁偷光的典故与谁有关？","trueAnswer":"选项C：匡衡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9835&s=1224810880","version":4},{"answers":["选项A：剑桥大学","选项B：牛津大学"],"mid":"1183395301","question":"再别康桥中的康桥是指：","trueAnswer":"选项A：剑桥大学、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9839&s=1183395301","version":4},{"answers":["选项A：骑马","选项B：牵马而行"],"mid":"1177233902","question":"在戏曲舞台上，有的角色手执马鞭行而不舞，是象征：","trueAnswer":"选项B：牵马而行、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9842&s=1177233902","version":4},{"answers":["选项A：梅兰芳","选项B：荀小慧","选项C：言菊朋","选项D：尚小云"],"mid":"1239235794","question":"早年学谭，中年嗓音变化，融合老生，并吸收曲艺中京韵大鼓及单弦的唱法的京剧表演艺术家是：","trueAnswer":"选项C：言菊朋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9843&s=1239235794","version":4},{"answers":["选项A：调节光亮度","选项B：调焦距"],"mid":"1228885848","question":"遮光器上的光圈作用：","trueAnswer":"选项A：调节光亮度、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9844&s=1228885848","version":4},{"answers":["选项A：渔光曲","选项B：马路天使","选项C：定军山","选项D：风云儿女"],"mid":"1189136627","question":"中国的第一部电影是京剧：","trueAnswer":"选项C：定军山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9848&s=1189136627","version":4},{"answers":["选项A：吴道子","选项B：张择端","选项C：顾恺之"],"mid":"1227750197","question":"“画圣”是指：","trueAnswer":"选项A：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9855&s=1227750197","version":4},{"answers":["选项A：张三丰的武功","选项B：王羲之的书法","选项C：张择端的画"],"mid":"1228410203","question":"“飘若浮云，矫若惊龙”是用来形容：","trueAnswer":"选项B：王羲之的书法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9857&s=1228410203","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228110527","question":"中国神话是否保存在山海经和淮南子等书中","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9869&s=1228110527","version":4},{"answers":["选项A：太阳神","选项B：火神","选项C：商业神","选项D：众神使者"],"mid":"1237340931","question":"宙斯为了惩罚傲慢的维纳斯，强迫她嫁给天神中的：","trueAnswer":"选项B：火神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9877&s=1237340931","version":4},{"answers":["选项A：《家》、《春》、《秋》","选项B：《幻灭》、《动摇》、《追求》","选项C：《雾》、《雨》、《电》","选项D：《春蚕》、《秋收》、《残冬》"],"mid":"1212351581","question":"巴金的爱情三部曲是：","trueAnswer":"选项C：《雾》、《雨》、《电》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9879&s=1212351581","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：秦观","选项C：晏殊","选项D：辛弃疾"],"mid":"1228991933","question":"著名词句两情若是久长时,又岂在、朝朝暮暮。的作者是：","trueAnswer":"选项B：秦观、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9880&s=1228991933","version":4},{"answers":["选项A：喜剧之父","选项B：悲剧之父","选项C：悲喜剧之父"],"mid":"1203190043","question":"埃斯库罗斯是古希腊的：","trueAnswer":"选项B：悲剧之父、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9881&s=1203190043","version":4},{"answers":["选项A：平原君","选项B：孟尝君","选项C：信陵君","选项D：春申君"],"mid":"1188586708","question":"成语“鸡鸣狗盗”跟下面的哪个人物有关：","trueAnswer":"选项B：孟尝君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9883&s=1188586708","version":4},{"answers":["选项A：《哈姆莱特》","选项B：《暴风雨》","选项C：《奥赛罗》","选项D：《李尔王》"],"mid":"1189891997","question":"下面的戏剧中，不是莎士比亚的“四大悲剧”之一的是：","trueAnswer":"选项B：《暴风雨》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9885&s=1189891997","version":4},{"answers":["选项A：孙权的夫人","选项B：孙权的妹妹","选项C：周瑜的夫人","选项D：周瑜的妹妹","选项E：刘备的妹妹"],"mid":"1215245963","question":"“赔了夫人又折兵”中的“夫人”指的是：","trueAnswer":"选项B：孙权的妹妹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9887&s=1215245963","version":4},{"answers":["选项A：巴尔扎克","选项B：雨果","选项C：托尔斯泰","选项D：法捷耶夫"],"mid":"1227155822","question":"《悲惨世界》是下面哪个人物的代表作：","trueAnswer":"选项B：雨果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9889&s=1227155822","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜子美","选项C：白居易","选项D：王维"],"mid":"1176849693","question":"众鸟高飞尽，孤云独去闲。相看两不厌，唯有敬亭山这首诗的名字是敬亭山,作者是：","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9890&s=1176849693","version":4},{"answers":["选项A：女孩","选项B：男孩","选项C：双胞胎"],"mid":"1225585085","question":"“弄璋”是指生了：","trueAnswer":"选项B：男孩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9892&s=1225585085","version":4},{"answers":["选项A：a","选项B：o","选项C：e"],"mid":"1213788540","question":"书面英语中最常用的字母是","trueAnswer":"选项C：e、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9894&s=1213788540","version":4},{"answers":["选项A：一块广阔的不毛之地","选项B：无人居住的地方","选项C：没有路的地方","选项D：无水的地方"],"mid":"1205418348","question":"“撒哈拉沙漠”中的“撒哈拉”一词的意思是：","trueAnswer":"选项A：一块广阔的不毛之地、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9896&s=1205418348","version":4},{"answers":["选项A：文化","选项B：历史","选项C：艺术","选项D：绘画"],"mid":"1205029106","question":"边城的作者在解放后成了研究什么领域的专家？","trueAnswer":"选项B：历史、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9900&s=1205029106","version":4},{"answers":["选项A：围棋","选项B：象棋"],"mid":"1199944567","question":"古代称为“弈”的棋是：","trueAnswer":"选项A：围棋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9904&s=1199944567","version":4},{"answers":["选项A：一个小国的名字","选项B：一个小国国王的名字"],"mid":"1221436867","question":"成语“夜郎自大”中的“夜郞”是：","trueAnswer":"选项A：一个小国的名字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9906&s=1221436867","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：5","选项C：7"],"mid":"1188871607","question":"端月是农历的","trueAnswer":"选项A：1、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9908&s=1188871607","version":4},{"answers":["选项A：张卓","选项B：昆鹏","选项C：李梦吟","选项D：赵海虹","选项E：凌晨","选项F：于向昀"],"mid":"1205483658","question":"吉林省一位女作者的作品荣获九七年度中国科幻银河奖，这位女作者是：","trueAnswer":"选项B：昆鹏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9912&s=1205483658","version":4},{"answers":["选项A：一条街道","选项B：一座剧院","选项C：一个音乐厅","选项D：一部歌剧"],"mid":"1190494220","question":"“百老汇”原是下列哪项的名称","trueAnswer":"选项A：一条街道、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9913&s=1190494220","version":4},{"answers":["选项A：小松左京","选项B：岩上治"],"mid":"1227620051","question":"在日本，有一位坚持将中国科幻作品介绍给日本读者的科幻工作者，他的名字是：__________","trueAnswer":"选项B：岩上治、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9914&s=1227620051","version":4},{"answers":["选项A：吕应钟","选项B：潘家铮","选项C：顾均正","选项D：肖建亨"],"mid":"1191062017","question":"有一位台湾科幻作者出版过唯一的一本中文科幻系统理论读物《科幻文学》，他的名字是：","trueAnswer":"选项A：吕应钟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9916&s=1191062017","version":4},{"answers":["选项A：东方","选项B：西方","选项C：南方","选项D：北方"],"mid":"1192078399","question":"朔方是指","trueAnswer":"选项D：北方、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9917&s=1192078399","version":4},{"answers":["选项A：《科幻之门》","选项B：《超人的孤寂》","选项C：《世界科幻小说概览》"],"mid":"1213367601","question":"请答出香港科幻作家李伟才先生的一部专门介绍世界各国优秀科幻作品的著作：","trueAnswer":"选项B：《超人的孤寂》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9918&s=1213367601","version":4},{"answers":["选项A：《诗》","选项B：《书》","选项C：《论语》","选项D：《礼》","选项E：《春秋》"],"mid":"1180936765","question":"下面中不属于“王经”的是","trueAnswer":"选项C：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9920&s=1180936765","version":4},{"answers":["选项A：《科学文艺》、《智慧树》、《科学时空》、《科幻小说报》、《科幻海洋》","选项B：《科幻海洋》、《科学文艺》、《智慧树》、《科学时代》、《科幻小说报》"],"mid":"1238619968","question":"八十年代中国科幻繁荣期时，科幻界对专业科幻报刊曾有四刊一报的称呼，请答出全部四刊一报的名称：","trueAnswer":"选项B：《科幻海洋》、《科学文艺》、《智慧树》、《科学时代》、《科幻小说报》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9921&s=1238619968","version":4},{"answers":["选项A：《智慧树》、《传奇》","选项B：《科学文艺》、《传奇》","选项C：《科学文艺》、《奇谈》"],"mid":"1214698129","question":"请说出《科幻世界》杂志以前用过的两个名字：","trueAnswer":"选项C：《科学文艺》、《奇谈》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9922&s=1214698129","version":4},{"answers":["选项A：凌晨","选项B：赵海虹","选项C：于向昀"],"mid":"1231905812","question":"请答出当代一位女性科幻作者兼科幻翻译者的名字：","trueAnswer":"选项B：赵海虹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9924&s=1231905812","version":4},{"answers":["选项A：李元","选项B：喻京川","选项C：龙军"],"mid":"1189561237","question":"中国最早引进和介绍国外太空幻想美术的画家是：","trueAnswer":"选项A：李元、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9926&s=1189561237","version":4},{"answers":["选项A：《太阳帝国》","选项B：《蝇王》","选项C：《大都市》"],"mid":"1181336368","question":"科幻电影大师斯皮尔伯格曾拍摄过一部中国背景的历史题材巨片，名字是：","trueAnswer":"选项A：《太阳帝国》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9929&s=1181336368","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：中国","选项C：日本"],"mid":"1228649930","question":"目前世界上发行量最大的科幻杂志在哪个国家？","trueAnswer":"选项B：中国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9931&s=1228649930","version":4},{"answers":["选项A：《鸡尾酒》","选项B：《石油蛋白》","选项C：《天堂的喷泉》","选项D：《残缺的磁痕》"],"mid":"1218285731","question":"科幻作家星河曾出版过一部以地学为知识背景的科幻小说，请说出它的名字：","trueAnswer":"选项D：《残缺的磁痕》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9932&s=1218285731","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：俄国"],"mid":"1198630550","question":"请答出世界科幻文学创始人的国籍：","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9934&s=1198630550","version":4},{"answers":["选项A：郑文光、肖建亨、叶永烈、童恩正","选项B：叶永烈、童恩正、郑文光、刘兴诗","选项C：金涛、郑文光、刘兴诗、叶永烈","选项D：叶永烈、绿杨、郑文光、刘兴诗"],"mid":"1179425529","question":"八十年代初有四位科幻作家被称为中国科幻的四大金刚，他们是：","trueAnswer":"选项A：郑文光、肖建亨、叶永烈、童恩正、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9936&s=1179425529","version":4},{"answers":["选项A：反物质重力卷帘窗","选项B：反重力物质卷帘窗","选项C：反物质重力窗卷帘"],"mid":"1187741562","question":"在经典科幻作家威尔斯的小说《首批登上月球的人》中，威尔斯为登月者设计了什么样的宇航技术？","trueAnswer":"选项B：反重力物质卷帘窗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9938&s=1187741562","version":4},{"answers":["选项A：叶永烈","选项B：郑文光"],"mid":"1199908704","question":"哪位科幻作家被称为中国科幻之父？","trueAnswer":"选项B：郑文光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9941&s=1199908704","version":4},{"answers":["选项A：英国人","选项B：法国人","选项C：捷克人"],"mid":"1186066795","question":"英语中机器人一词源出自科幻小说《罗素姆的万能机器人》，请问这部小说的作者是哪国人？","trueAnswer":"选项C：捷克人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9942&s=1186066795","version":4},{"answers":["选项A：勒·吉恩","选项B：列姆","选项C：莫兹考维茨"],"mid":"1182685413","question":"科幻小说《黑暗的左手》被评为女性科幻文学代表作，它的作者是：","trueAnswer":"选项A：勒·吉恩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9944&s=1182685413","version":4},{"answers":["选项A：吴岩","选项B：郑军","选项C：姚海君"],"mid":"1203841892","question":"中国大陆第一位在大学里开设科幻文学选修课的科幻作家是：","trueAnswer":"选项A：吴岩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9945&s=1203841892","version":4},{"answers":["选项A：《和平的梦》","选项B：《潘渡娜》","选项C：《性变》"],"mid":"1231876611","question":"请答出台湾省第一篇科幻小说的名称：","trueAnswer":"选项B：《潘渡娜》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9946&s=1231876611","version":4},{"answers":["选项A：《寻秦记》","选项B：《飞向人马座》","选项C：《小灵通漫游未来》","选项D：《蓝血人》"],"mid":"1177704231","question":"在香港举办的二十世纪中国文学百强小说评选中，一部科幻小说入选并列为九十四名，它是：","trueAnswer":"选项D：《蓝血人》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9947&s=1177704231","version":4},{"answers":["选项A：《科幻世界》、《科幻时空》","选项B：《科幻世界》、《科幻大王》","选项C：《科幻时空》、《科幻大王》"],"mid":"1215367786","question":"请答出目前国内两本正式科幻刊物的名称：","trueAnswer":"选项B：《科幻世界》、《科幻大王》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9948&s=1215367786","version":4},{"answers":["选项A：别利亚耶夫","选项B：尼姆","选项C：列昂诺夫","选项D：奥尔迪斯"],"mid":"1239011361","question":"三十年代有一位苏联科幻作家，后被称为苏联科幻之父，他的名字是：","trueAnswer":"选项A：别利亚耶夫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9949&s=1239011361","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：鲁迅","选项C：茅盾","选项D：巴金"],"mid":"1178800295","question":"导中国人群以行进，必自科学小说始这句名言是哪位文学大师说的？","trueAnswer":"选项B：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9950&s=1178800295","version":4},{"answers":["选项A：《在北极底下》","选项B：《猫城记》","选项C：《性变》","选项D：《十年后的中国》"],"mid":"1199443860","question":"中国文学大师老舍曾写过一部科幻小说，它的名字是：","trueAnswer":"选项B：《猫城记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9951&s=1199443860","version":4},{"answers":["选项A：约翰·坎贝尔","选项B：阿克曼","选项C：奥尔迪斯"],"mid":"1221541804","question":"一九七八年，中国改革开放的总设计师邓小平曾经会见过一位英国科幻作家，他的名字是：","trueAnswer":"选项C：奥尔迪斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9952&s=1221541804","version":4},{"answers":["选项A：《圆环世界》、《我们》、《一九八四》","选项B：《我们》、《一九八四》、《美丽的新世界》","选项C：《大都市》、《圆环世界》、《我们》"],"mid":"1204662558","question":"科幻史上并称为三大反乌托邦小说的作品是：","trueAnswer":"选项B：《我们》、《一九八四》、《美丽的新世界》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9953&s=1204662558","version":4},{"answers":["选项A：《天幕坠落》","选项B：《飞向人马座》","选项C：《鸡尾酒》"],"mid":"1201857450","question":"国内发行量最大的刊物《读者》曾转载了一篇科幻小说，它的名字是：","trueAnswer":"选项A：《天幕坠落》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9955&s=1201857450","version":4},{"answers":["选项A：科幻时空","选项B：科幻频道","选项C：科幻时代"],"mid":"1215463520","question":"湖南经济广播电台举办了国内唯一专业性质的科幻节目，这个节目的名称是：","trueAnswer":"选项A：科幻时空、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9956&s=1215463520","version":4},{"answers":["选项A：春风出版社","选项B：时代文艺出版社","选项C：福建少儿出版社"],"mid":"1211237753","question":"在国内科幻迷中引起轰动的日本科幻小说《银河英雄传奇》是由长春市哪一家出版社出版的？","trueAnswer":"选项B：时代文艺出版社、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9958&s=1211237753","version":4},{"answers":["选项A：《珊瑚岛上的死光》","选项B：《二十五世纪的人》","选项C：《小灵通漫游未来》","选项D：《飞向人马座》"],"mid":"1184944509","question":"请答出中国大陆第一部长篇科幻小说的名字：","trueAnswer":"选项D：《飞向人马座》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9959&s=1184944509","version":4},{"answers":["选项A：莫兹考维茨","选项B：列姆"],"mid":"1182609215","question":"波兰有一位具有世界影响的科幻大师，创作有《苏拉利斯之海》等作品，他的名字是：","trueAnswer":"选项A：莫兹考维茨、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9960&s=1182609215","version":4},{"answers":["选项A：《星际浪子》","选项B：《寻秦记》","选项C：《基地三部曲》","选项D：《最后和最初的人》"],"mid":"1200205046","question":"中外所有科幻小说中故事时间跨度最长的作品是：","trueAnswer":"选项A：《星际浪子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9962&s=1200205046","version":4},{"answers":["选项A：《灾难三部曲》","选项B：《鸡尾酒》","选项C：《奇异的航程》"],"mid":"1203238251","question":"中外所有科幻小说中航程最远的宇宙航行出现在哪部作品中：","trueAnswer":"选项B：《鸡尾酒》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9964&s=1203238251","version":4},{"answers":["选项A：约翰·坎贝尔","选项B：阿克曼"],"mid":"1216474912","question":"有一位著名科幻艺术品收藏家被称为世界头号科幻迷，他的名字是：","trueAnswer":"选项B：阿克曼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9965&s=1216474912","version":4},{"answers":["选项A：詹姆斯·冈恩","选项B：阿瑟·克拉克","选项C：雨果·根斯巴克"],"mid":"1212776371","question":"创办世界上第一本专业科幻杂志的人是：","trueAnswer":"选项C：雨果·根斯巴克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9967&s=1212776371","version":4},{"answers":["选项A：《轨迹》","选项B：《宇宙尘》","选项C：《幻象》"],"mid":"1176220995","question":"请说出美国发行量最大的科幻迷自办刊物的名称：","trueAnswer":"选项A：《轨迹》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9971&s=1176220995","version":4},{"answers":["选项A：《星云》","选项B：《科幻小品》","选项C：《科幻音符》"],"mid":"1220743014","question":"请说出中国发行量最大的科幻迷自办刊物的名称：","trueAnswer":"选项A：《星云》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9973&s=1220743014","version":4},{"answers":["选项A：《寻秦记》","选项B：《小灵通漫游未来》","选项C：《飞向人马座》"],"mid":"1192885732","question":"中国科幻史上发行量最大的一部科幻小说是：","trueAnswer":"选项B：《小灵通漫游未来》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9975&s=1192885732","version":4},{"answers":["选项A：巴拉德","选项B：威廉·吉布森","选项C：阿瑟·克拉克","选项D：詹姆斯·冈恩"],"mid":"1179034991","question":"著名科幻史系列读物《科幻之路》是由哪一位科幻作家编辑的？","trueAnswer":"选项D：詹姆斯·冈恩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9977&s=1179034991","version":4},{"answers":["选项A：刘慈欣","选项B：王晋康"],"mid":"1214768910","question":"中国大陆科幻作者中获得银河奖首奖最多的一位作者是：","trueAnswer":"选项B：王晋康、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9978&s=1214768910","version":4},{"answers":["选项A：《失落的世界》","选项B：《终结者》","选项C：《圆环世界》","选项D：《侏罗纪公园》"],"mid":"1211101887","question":"以福尔摩斯探案集著名的英国小说家柯南道尔曾写过一部恐龙题材的科幻小说，这本书的名字是：","trueAnswer":"选项A：《失落的世界》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9980&s=1211101887","version":4},{"answers":["选项A：后现代主义","选项B：新浪潮运动"],"mid":"1205719909","question":"六十年代开始，美英等国相继出现改革科幻创作方法，提高科幻艺术水平的创作潮流，在科幻史上称为：","trueAnswer":"选项B：新浪潮运动、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9984&s=1205719909","version":4},{"answers":["选项A：《天堂的喷泉》","选项B：《两个世界的战争》","选项C：《亚瑟王朝的美国佬》"],"mid":"1181978990","question":"美国著名文学家马克·吐温曾写过一部以时间旅行为题材的小说，它的名字是：","trueAnswer":"选项C：《亚瑟王朝的美国佬》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9987&s=1181978990","version":4},{"answers":["选项A：《星际浪子》","选项B：《寻秦记》","选项C：《二十五世纪的人》"],"mid":"1209854111","question":"所有中文科幻小说中篇幅最长的一部是：","trueAnswer":"选项B：《寻秦记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9989&s=1209854111","version":4},{"answers":["选项A：《幻象》","选项B：《宇宙尘》","选项C：《幻境》"],"mid":"1226040983","question":"台湾地区出现过的唯一一本正式科幻刊物是：","trueAnswer":"选项A：《幻象》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9990&s=1226040983","version":4},{"answers":["选项A：《和平的梦》","选项B：《十年后的中国》","选项C：《在北极底下》"],"mid":"1203956028","question":"中国最早出版的科幻小说集是：","trueAnswer":"选项A：《和平的梦》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9993&s=1203956028","version":4},{"answers":["选项A：《小灵通漫游未来》","选项B：《火星建设者》","选项C：《飞向人马座》"],"mid":"1201157041","question":"中国大陆第一篇在国际获奖的科幻小说是：","trueAnswer":"选项B：《火星建设者》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9994&s=1201157041","version":4},{"answers":["选项A：叶永烈","选项B：王晋康","选项C：童恩正","选项D：郑文光"],"mid":"1192207905","question":"首位获得中国科幻银河奖终身成就奖的科幻作家是：","trueAnswer":"选项D：郑文光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9996&s=1192207905","version":4},{"answers":["选项A：《小灵通漫游未来》","选项B：《珊瑚岛上的死光》","选项C：《大气层消失》"],"mid":"1192403106","question":"中国大陆第一篇被改编为科幻电影的科幻小说是：","trueAnswer":"选项B：《珊瑚岛上的死光》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9997&s=1192403106","version":4},{"answers":["选项A：一九三九年","选项B：一九二九年","选项C：一九三七年","选项D：一九二五年"],"mid":"1175843183","question":"第一届世界科幻小说大会是哪一年召开的？","trueAnswer":"选项A：一九三九年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9999&s=1175843183","version":4},{"answers":["选项A：克隆人","选项B：记忆移植","选项C：时间旅行"],"mid":"1230877060","question":"1999年度高考作文题是一个科幻构思，这个科幻构思是：","trueAnswer":"选项B：记忆移植、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10002&s=1230877060","version":4},{"answers":["选项A：岩上治","选项B：星新一","选项C：小京松左"],"mid":"1191621936","question":"在日本，有一位专门创作短篇科幻并因此闻名世界科幻界，这位作家是：","trueAnswer":"选项B：星新一、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10003&s=1191621936","version":4},{"answers":["选项A：《迷雾下的世界》","选项B：《强巴的眼睛》","选项C：《石油蛋白》"],"mid":"1233002791","question":"文革后大陆出现的第一篇科幻小说是：","trueAnswer":"选项C：《石油蛋白》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10005&s=1233002791","version":4},{"answers":["选项A：德国人","选项B：澳大利亚人","选项C：俄罗斯人"],"mid":"1192748987","question":"第九十九届诺贝尔文学奖获得者小说家君特·格拉斯是","trueAnswer":"选项A：德国人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10006&s=1192748987","version":4},{"answers":["选项A：爵士歌王","选项B：卓别林"],"mid":"1221774762","question":"第一部有声电影","trueAnswer":"选项A：爵士歌王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10007&s=1221774762","version":4},{"answers":["选项A：儒勒·凡尔纳大奖和雨果奖","选项B：星云奖和雨果奖","选项C：阿波罗大奖和约翰·坎贝尔纪念奖"],"mid":"1225911968","question":"请说出世界科幻界最有影响的两个奖项的名称：","trueAnswer":"选项B：星云奖和雨果奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10008&s=1225911968","version":4},{"answers":["选项A：《宇宙墓碑》","选项B：《逃出忧山》","选项C：《2066之西行漫记》"],"mid":"1207782211","question":"在一九九一年首届世界华人科幻大奖评定中，大陆青年科幻作者韩松的一篇作品获首奖，这篇作品的名字是：","trueAnswer":"选项A：《宇宙墓碑》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10010&s=1207782211","version":4},{"answers":["选项A：一九八六年","选项B：一九八七年","选项C：一九八八年"],"mid":"1190195878","question":"中国科幻银河奖是于哪一年第一次颁发的？","trueAnswer":"选项A：一九八六年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10011&s=1190195878","version":4},{"answers":["选项A：《灾难三部曲》","选项B：《基地三部曲》","选项C：《与拉玛相会》"],"mid":"1220860916","question":"科幻大师阿西莫夫曾有一部以整个银河系为背景的科幻巨著，它的名字是：","trueAnswer":"选项B：《基地三部曲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10013&s=1220860916","version":4},{"answers":["选项A：《大时代》","选项B：《终结者》","选项C：《星球大战》","选项D：《大都市》"],"mid":"1200228461","question":"本世纪二十年代德国拍摄的一部科幻巨片被电影史学界评为世界十大经典影片之一，这部巨片的名字是：","trueAnswer":"选项D：《大都市》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10015&s=1200228461","version":4},{"answers":["选项A：儒勒·凡尔纳","选项B：乔治·威尔斯"],"mid":"1186609177","question":"世界科幻史上首次构思时间机器的作家是：","trueAnswer":"选项B：乔治·威尔斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10017&s=1186609177","version":4},{"answers":["选项A：《奇异的航程》","选项B：《安德的游戏》","选项C：《神经漫游者》","选项D：《记忆杀手》"],"mid":"1225794576","question":"阿西莫夫曾写过一篇描写人体内部形态构造的科幻小说，这篇小说的名字是：","trueAnswer":"选项A：《奇异的航程》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10020&s=1225794576","version":4},{"answers":["选项A：乔治·奥威尔","选项B：阿瑟·克拉克","选项C：布赖恩·奥尔迪斯"],"mid":"1221900306","question":"在当今世界著名科幻大师中，有一位因设计了地球同步通讯卫星而被称为通讯卫星之父，这位作家是：","trueAnswer":"选项B：阿瑟·克拉克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10021&s=1221900306","version":4},{"answers":["选项A：环状人造天体","选项B：升降梯方式"],"mid":"1190104962","question":"在小说《天堂的喷泉》中，作者设计了怎样一种宇航方式：","trueAnswer":"选项B：升降梯方式、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10023&s=1190104962","version":4},{"answers":["选项A：匿名信","选项B：书信","选项C：情书"],"mid":"1181222984","question":"东汉的飞书是指","trueAnswer":"选项A：匿名信、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10025&s=1181222984","version":4},{"answers":["选项A：《冰人》","选项B：《机器岛》","选项C：《海底两万里》"],"mid":"1203226161","question":"世界第一艘通过北极冰盖下穿越极地的潜艇名字叫鹦鹉螺号，这个名称取材于哪部科幻小说？","trueAnswer":"选项C：《海底两万里》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10026&s=1203226161","version":4},{"answers":["选项A：《温室》","选项B：《基地三部曲》","选项C：《血里的音乐》"],"mid":"1233185240","question":"当代著名美国经济学家弗里德曼年轻时曾想当一名科幻小说中虚构的心理历史学家，这个名词出自哪部科幻名作？","trueAnswer":"选项B：《基地三部曲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10027&s=1233185240","version":4},{"answers":["选项A：海因莱因","选项B：弗兰克·哈伯特","选项C：雷·布雷德伯里"],"mid":"1186094570","question":"风行一时的科幻片《星河战队》（《星际船上的伞兵》）改编自哪位科幻大师的同名作品？","trueAnswer":"选项A：海因莱因、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10028&s=1186094570","version":4},{"answers":["选项A：《新法螺先生传》","选项B：《十年后的中国》","选项C：《伦敦奇疫》"],"mid":"1207654574","question":"中国历史上最早的原创科幻小说是：","trueAnswer":"选项A：《新法螺先生传》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10030&s=1207654574","version":4},{"answers":["选项A：《星球大战》","选项B：《大战火星人》","选项C：《火星编年史》"],"mid":"1182534548","question":"世界科幻史上第一部描写人与外星人交战的著作是哪位作家写的哪部作品？","trueAnswer":"选项B：《大战火星人》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10032&s=1182534548","version":4},{"answers":["选项A：电影","选项B：戏剧","选项C：小说"],"mid":"1229758357","question":"《侗家人》是什么文体","trueAnswer":"选项C：小说、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10033&s=1229758357","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：土耳其","选项D：印度"],"mid":"1231034989","question":"请说出《海底两万里》中主人公尼摩船长的国籍：","trueAnswer":"选项D：印度、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10034&s=1231034989","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：李白","选项C：杜甫"],"mid":"1226623265","question":"杜甫的诗句笔落惊风雨，诗成泣鬼神说的是","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10035&s=1226623265","version":4},{"answers":["选项A：詹姆斯·冈恩","选项B：莫兹考维茨"],"mid":"1200734749","question":"世界上第一个将科幻文学引入大学教育的是一位美国著名科幻活动家，他的名字是：","trueAnswer":"选项B：莫兹考维茨、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10036&s=1200734749","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1215403877","question":"杜丽娘用的是褶扇吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10037&s=1215403877","version":4},{"answers":["选项A：史密斯","选项B：哈里·哈德森","选项C：乔纳森·莱塞姆","选项D：丹尼尔·基斯"],"mid":"1226766120","question":"在世界科幻史上被称为宇宙歌剧创始人的美国科幻小说家是：","trueAnswer":"选项A：史密斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10039&s=1226766120","version":4},{"answers":["选项A：《遥远地球之歌》","选项B：《最后和最初的人》","选项C：《中转站》"],"mid":"1216431902","question":"世界科幻小说史上有一部描写十亿年间人类进化历程的巨著，它的名字是：","trueAnswer":"选项B：《最后和最初的人》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10041&s=1216431902","version":4},{"answers":["选项A：《基地》","选项B：《蝇王》","选项C：《太阳帝国》"],"mid":"1179574638","question":"诺贝尔文学奖史评奖史上唯一获奖的科幻小说是：","trueAnswer":"选项B：《蝇王》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10043&s=1179574638","version":4},{"answers":["选项A：《深渊之火》","选项B：《海底两万里》","选项C：《机器岛》"],"mid":"1226677267","question":"日本专家用巨大的钢箱拼接成海上浮动机场，世界科幻史上哪一部小说里的构思与此类似？","trueAnswer":"选项C：《机器岛》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10045&s=1226677267","version":4},{"answers":["选项A：骆宾王","选项B：杜甫","选项C：王佳"],"mid":"1186601820","question":"鹅，鹅，鹅，曲项向天歌，白毛浮绿水，红掌拨清波。出自何人之手？","trueAnswer":"选项A：骆宾王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10046&s=1186601820","version":4},{"answers":["选项A：《傀儡》","选项B：《神经漫游者》","选项C：《末日逼近》"],"mid":"1210015497","question":"八十年代早期，在因特网还不为人所知的情况下，第一部描写网络时代的科幻小说作品是：","trueAnswer":"选项B：《神经漫游者》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10047&s=1210015497","version":4},{"answers":["选项A：《灾难三部曲》","选项B：《启示录三部曲》","选项C：《空间三部曲》"],"mid":"1189339168","question":"新浪潮时代的主力科幻作家巴拉德曾创作过一个系列三部曲，名字叫作：","trueAnswer":"选项A：《灾难三部曲》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10049&s=1189339168","version":4},{"answers":["选项A：狂想曲","选项B：梦想曲"],"mid":"1216186059","question":"恶梦式的幻想作品是戈雅的（）","trueAnswer":"选项A：狂想曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10050&s=1216186059","version":4},{"answers":["选项A：韩非子","选项B：韩信"],"mid":"1211738544","question":"“凡治天下，必因人情”是谁的？","trueAnswer":"选项A：韩非子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10059&s=1211738544","version":4},{"answers":["选项A：神雕侠侣","选项B：步步为赢","选项C：青蛇与白蛇","选项D：新阿郎","选项A：神雕侠侣、","选项C：青蛇与白蛇、"],"mid":"1232114638","question":"范文芳和李铭顺共同主演的有？（多选）","trueAnswer":"选项A：神雕侠侣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10063&s=1232114638","version":4},{"answers":["选项A：自杀","选项B：谋杀"],"mid":"1233299905","question":"梵高的死因是？","trueAnswer":"选项A：自杀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10064&s=1233299905","version":4},{"answers":["选项A：三年","选项B：三季","选项C：三月","选项D：三天"],"mid":"1230879003","question":"一日不见，如隔三秋的三秋是指","trueAnswer":"选项B：三季、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10065&s=1230879003","version":4},{"answers":["选项A：1700","选项B：2000","选项C：1000"],"mid":"1215218690","question":"梵高一生共创作作品共有几幅。","trueAnswer":"选项A：1700、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10066&s=1215218690","version":4},{"answers":["选项A：书法","选项B：绘画","选项C：舞蹈"],"mid":"1209618099","question":"双管齐下最初是指","trueAnswer":"选项B：绘画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10067&s=1209618099","version":4},{"answers":["选项A：李靖","选项B：红拂女","选项C：虬髯客","选项A：李靖、","选项B：红拂女、"],"mid":"1200514312","question":"风尘三侠分别是：（多选）","trueAnswer":"选项A：李靖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10071&s=1200514312","version":4},{"answers":["选项A：马致远","选项B：王实甫","选项C：关汉卿","选项D：郑光祖"],"mid":"1208900337","question":"不是我国元曲四大家的是","trueAnswer":"选项B：王实甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10075&s=1208900337","version":4},{"answers":["选项A：奥斯特洛夫斯基","选项B：保尔 柯察金"],"mid":"1206842629","question":"《钢铁是怎样炼成的》的作者？","trueAnswer":"选项A：奥斯特洛夫斯基、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10077&s=1206842629","version":4},{"answers":["选项A：300","选项B：301","选项C：302","选项D：303","选项E：304","选项F：305"],"mid":"1216682652","question":"诗经共有多少篇","trueAnswer":"选项F：305、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10078&s=1216682652","version":4},{"answers":["选项A：暴力","选项B：恐怖","选项A：暴力、"],"mid":"1200750532","question":"歌德式小说是以（）和（）为主题（多选）","trueAnswer":"选项A：暴力、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10086&s=1200750532","version":4},{"answers":["选项A：玉台新咏","选项B：古诗十九首","选项C：乐府诗集"],"mid":"1177581818","question":"《孔雀东南飞》最早见于","trueAnswer":"选项B：古诗十九首、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10089&s=1177581818","version":4},{"answers":["选项A：119","选项B：120","选项C：121","选项D：122"],"mid":"1179421853","question":"《史记》共多少篇","trueAnswer":"选项B：120、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10091&s=1179421853","version":4},{"answers":["选项A：子虚赋","选项B：上林赋","选项A：子虚赋、"],"mid":"1180795508","question":"司马相如的代表作是（多选）","trueAnswer":"选项A：子虚赋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10093&s=1180795508","version":4},{"answers":["选项A：柳宗元","选项B：李白","选项C：韩愈","选项D：苏轼"],"mid":"1190334631","question":"唐宋八大家不包括","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10095&s=1190334631","version":4},{"answers":["选项A：宋应星","选项B：徐光启","选项C：李时珍"],"mid":"1233899114","question":"《天工开物》的作者是","trueAnswer":"选项A：宋应星、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10096&s=1233899114","version":4},{"answers":["选项A：《三国演义》","选项B：《红楼梦》","选项C：《西游记》","选项D：《聊斋志异》","选项E：《水浒传》"],"mid":"1183780532","question":"与日本文学名著《源氏物语》的在写作背景，人物性格等方面都最接近的我国文学名著是","trueAnswer":"选项B：《红楼梦》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10109&s=1183780532","version":4},{"answers":["选项A：九歌","选项B：九辩","选项C：八荒","选项D：渔父","选项E：天问"],"mid":"1201888975","question":"下列选项不属于楚辞的是","trueAnswer":"选项C：八荒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10115&s=1201888975","version":4},{"answers":["选项A：60","选项B：80","选项C：108","选项D：120","选项E：140","选项F：160"],"mid":"1220278152","question":"《三国演义》共有多少回","trueAnswer":"选项D：120、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10117&s=1220278152","version":4},{"answers":["选项A：李伯元","选项B：曹雪芹","选项C：施耐庵"],"mid":"1214794623","question":"官场现形记作者是","trueAnswer":"选项A：李伯元、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10119&s=1214794623","version":4},{"answers":["选项A：死海文书","选项B：伊甸园","选项C：救世主","选项D：夏娃","选项E：世界末日"],"mid":"1178840744","question":"EVA的含义是","trueAnswer":"选项D：夏娃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10120&s=1178840744","version":4},{"answers":["选项A：18","选项B：10","选项C：8","选项D：6","选项E：4","选项F：9"],"mid":"1232144629","question":"降龙十八掌的招式名称中有几招含有“龙”字？","trueAnswer":"选项C：8、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10124&s=1232144629","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：白居易","选项C：张九龄","选项D：刘禹锡","选项E：王昌龄"],"mid":"1192588932","question":"“海上生明月，天涯共此时”是谁的诗句？","trueAnswer":"选项C：张九龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10126&s=1192588932","version":4},{"answers":["选项A：论语","选项B：孟子","选项C：诗经","选项D：汉乐府","选项E：北朝民歌"],"mid":"1201657777","question":"“知我者谓我心忧，不知我者谓我何求”出自","trueAnswer":"选项C：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10128&s=1201657777","version":4},{"answers":["选项A：克服","选项B：解决","选项C：能够"],"mid":"1211811345","question":"克勤克俭中的克是什么意思？","trueAnswer":"选项C：能够、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10150&s=1211811345","version":4},{"answers":["选项A：吕式春秋","选项B：战国策"],"mid":"1181511029","question":"刻舟求剑出自于________","trueAnswer":"选项A：吕式春秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10153&s=1181511029","version":4},{"answers":["选项A：鹿柴","选项B：空中"],"mid":"1225900207","question":"空山不见人，但闻人语响的诗名是_________","trueAnswer":"选项A：鹿柴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10157&s=1225900207","version":4},{"answers":["选项A：诗经","选项B：孟子","选项C：论语"],"mid":"1211064382","question":"孔子认为可以使人温柔敦厚的儒家经书是哪一部？","trueAnswer":"选项A：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10160&s=1211064382","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：湖","选项C：山"],"mid":"1189497733","question":"孔子说智者乐水，仁者乐（ ）","trueAnswer":"选项C：山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10162&s=1189497733","version":4},{"answers":["选项A：论语","选项B：史记"],"mid":"1176940137","question":"苦口良药利于病，忠言逆耳利于行出自于?","trueAnswer":"选项B：史记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10165&s=1176940137","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1215722430","question":"快板有取材于红楼梦的吗?","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10167&s=1215722430","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1221898895","question":"狂想曲和战争组画都是戈雅所作的铜版画吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10169&s=1221898895","version":4},{"answers":["选项A： 拉丁","选项B：英语","选项C：西班牙","选项D：法语"],"mid":"1216929805","question":"沙龙，是____语Salon的音译，本义为客厅","trueAnswer":"选项D：法语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10175&s=1216929805","version":4},{"answers":["选项A：蚯蚓","选项B：虫"],"mid":"1224201991","question":"烂醉如泥的泥意思是?","trueAnswer":"选项B：虫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10182&s=1224201991","version":4},{"answers":["选项A：韩飞子","选项B：韩非"],"mid":"1232811683","question":"滥竽充数典故的由来与谁有关？","trueAnswer":"选项B：韩非、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10184&s=1232811683","version":4},{"answers":["选项A：汉","选项B：满"],"mid":"1236047478","question":"老舍的民族是_________","trueAnswer":"选项B：满、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10190&s=1236047478","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1185834492","question":"老子和庄子都是道家学派的代表著作","trueAnswer":"选项B：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10194&s=1185834492","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：孔子"],"mid":"1230754908","question":"老子与孔子哪个出生早?","trueAnswer":"选项A：老子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10196&s=1230754908","version":4},{"answers":["选项A：红色娘子军","选项B：沙家浜"],"mid":"1173894317","question":"垒起七星灶，铜壶煮三江。摆开八仙桌，招待十六方。来得都是客，全凭嘴一张。相逢开口笑，过后不思量。是哪部戏里的唱词?","trueAnswer":"选项B：沙家浜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10201&s=1173894317","version":4},{"answers":["选项A：狱中","选项B：朝廷大赦"],"mid":"1227709140","question":"李白的早发白帝城是他什么时候写的？","trueAnswer":"选项B：朝廷大赦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10203&s=1227709140","version":4},{"answers":["选项A：陵安","选项B：扬州"],"mid":"1201366638","question":"李白诗作送孟浩然之广陵中的广陵指的是____","trueAnswer":"选项B：扬州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10204&s=1201366638","version":4},{"answers":["选项A：李煜","选项B：李清照","选项C：李白"],"mid":"1206861448","question":"流水落花春去也,天上人间的作者是 ？","trueAnswer":"选项A：李煜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10213&s=1206861448","version":4},{"answers":["选项A：中年人","选项B：老年人","选项C：青年人"],"mid":"1234219331","question":"龙钟形容什么的 ?","trueAnswer":"选项B：老年人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10215&s=1234219331","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：28","选项C：30"],"mid":"1206687464","question":"鲁滨逊流落荒岛几年","trueAnswer":"选项B：28、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10219&s=1206687464","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1224735005","question":"伦勃朗是腐蚀铜版画的先驱吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10228&s=1224735005","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1225783195","question":"罗丹的地狱之门是在但丁长诗神曲的启示下构思的吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10229&s=1225783195","version":4},{"answers":["选项A：共产党宣言","选项B：资本论"],"mid":"1239030843","question":"马克思和恩格斯合著的是什么()","trueAnswer":"选项A：共产党宣言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10233&s=1239030843","version":4},{"answers":["选项A：三毛","选项B：张乐平"],"mid":"1232572151","question":"漫画三毛流浪记的作者是","trueAnswer":"选项B：张乐平、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10240&s=1232572151","version":4},{"answers":["选项A：孟子：性善说","选项B：荀子：性善说","选项C：荀子：性恶说","选项D：孟子：性恶说","选项A：孟子：性善说、"],"mid":"1204715903","question":"下列搭配正确的有（多选）","trueAnswer":"选项A：孟子：性善说、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10257&s=1204715903","version":4},{"answers":["选项A：张建国","选项B：李培森","选项C：肖白","选项D：王远峰","选项A：张建国、","选项B：李培森、","选项C：肖白、"],"mid":"1203642936","question":"梦断天国的出品人有:（多选）","trueAnswer":"选项A：张建国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10258&s=1203642936","version":4},{"answers":["选项A：玩笑","选项B：狡猾"],"mid":"1230228631","question":"米兰·昆德拉的第一部长篇小说是_________","trueAnswer":"选项A：玩笑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10259&s=1230228631","version":4},{"answers":["选项A：弦月","选项B：残月"],"mid":"1235499466","question":"描述月亮圆缺变化的最后阶段是上弦月还是残月?","trueAnswer":"选项B：残月、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10260&s=1235499466","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔","选项B：藏"],"mid":"1226086559","question":"小张非常喜欢吃孜然羊肉串，她不明白孜然是什么，上网一查，原来孜然是_________语，是一种调味品，指的是\"安息茴香\"。","trueAnswer":"选项A：维吾尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10264&s=1226086559","version":4},{"answers":["选项A：双飞燕","选项B：蜻蜓","选项C：鸳鸯","选项D：蝴蝶"],"mid":"1178133419","question":"梁山伯与祝英台死后二人化作：","trueAnswer":"选项D：蝴蝶、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10265&s=1178133419","version":4},{"answers":["选项A：赫拉克勒斯","选项B：俄狄浦斯","选项C：戈珥工","选项D：普罗米修斯"],"mid":"1234883884","question":"在希腊神话中，因盗火种到人间触怒主神宙斯而永受折磨的人是：","trueAnswer":"选项D：普罗米修斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10266&s=1234883884","version":4},{"answers":["选项A：曹国舅","选项B：韩湘子","选项C：王仙芝","选项D：何仙姑"],"mid":"1204427745","question":"下面所列哪一位不是中国神话传说中的八仙？","trueAnswer":"选项C：王仙芝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10267&s=1204427745","version":4},{"answers":["选项A：君子","选项B：小人"],"mid":"1228714701","question":"孔子曰：\"人有五仪，有庸人、有士人、有_________、有贤人、有圣人，审此五者，则治道毕矣．\"","trueAnswer":"选项A：君子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10270&s=1228714701","version":4},{"answers":["选项A：ga 'lu","选项B：lu 'gu","选项C：ga 'la","选项D：ka 'lu"],"mid":"1238076486","question":"“旮旯”这两个字的正确拼读是：","trueAnswer":"选项C：ga 'la、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10275&s=1238076486","version":4},{"answers":["选项A：官名","选项B：姓","选项C：马的名字","选项D：军府"],"mid":"1224177919","question":"“司马”一词在我国古代原是指：","trueAnswer":"选项A：官名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10279&s=1224177919","version":4},{"answers":["选项A：黄土","选项B：河泥","选项C：鹅卵石","选项D：水"],"mid":"1209202279","question":"神话传说中，女娲最初是用什么来造人的？","trueAnswer":"选项A：黄土、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10281&s=1209202279","version":4},{"answers":["选项A：邵兵","选项B：王学兵","选项C：耿乐"],"mid":"1237968174","question":"《开往春天的地铁》是中国第一部以地铁为电影背景的影片，该影片是由青年演员徐静蕾和谁主演的？","trueAnswer":"选项C：耿乐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10286&s=1237968174","version":4},{"answers":["选项A：电影艺术与科学学院奖","选项B：科学艺术与电影百花奖","选项C：科学艺术院奖"],"mid":"1206327689","question":"奥斯卡金像奖（Oscar Awards）的正式名称叫\"_________\"(Academy Awards)，奖杯的主体为一座13.5英寸重3.9千克的镀金男像，由美国著名的雕塑家乔治.斯坦利设计。","trueAnswer":"选项A：电影艺术与科学学院奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10290&s=1206327689","version":4},{"answers":["选项A：音乐","选项B：舞蹈","选项C：杂技"],"mid":"1202712266","question":"英国哲学家科林伍德说：\"_________不仅是一切艺术之母，而且是一切语言之母。\"它是融时间、空间、力度于一体的全方位艺术，转瞬即逝是它最具有美学特色的魅力所在和主要的时间特点。","trueAnswer":"选项B：舞蹈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10292&s=1202712266","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1235382806","question":"美语是英语变化而来的","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10312&s=1235382806","version":4},{"answers":["选项A：畜牧业","选项B：商业","选项C：手工业","选项D：渔业"],"mid":"1178453042","question":"宋应星的《天工开物》主要介绍什么","trueAnswer":"选项C：手工业、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10328&s=1178453042","version":4},{"answers":["选项A：张旭","选项B：怀素","选项C：张芝","选项D：王羲之"],"mid":"1215219938","question":"历史上被尊称为草圣的书法家是","trueAnswer":"选项C：张芝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10345&s=1215219938","version":4},{"answers":["选项A：颜真卿","选项B：王羲之","选项C：柳公权","选项D：王献之"],"mid":"1174702002","question":"天下第二行书的作者是","trueAnswer":"选项A：颜真卿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10346&s=1174702002","version":4},{"answers":["选项A：阎立本","选项B：吴道子","选项C：张萱","选项D：周昉"],"mid":"1184888395","question":"我国古代被称为画圣的是","trueAnswer":"选项B：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10347&s=1184888395","version":4},{"answers":["选项A：董原","选项B：巨然","选项C：李思训","选项D：王维"],"mid":"1226497629","question":"中国山水画首先采用“泼墨”技法的画家是","trueAnswer":"选项D：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10348&s=1226497629","version":4},{"answers":["选项A：周易","选项B：连山","选项C：归藏","选项D：梅花易数","选项A：周易、","选项B：连山、"],"mid":"1207669808","question":"夏、商、周时的“易”分别被称为：（多选）","trueAnswer":"选项A：周易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10349&s=1207669808","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：墨子","选项C：庄子","选项D：孔子"],"mid":"1193679567","question":"“己所不欲，勿施于人”的主张是谁提出的","trueAnswer":"选项D：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10351&s=1193679567","version":4},{"answers":["选项A：弘忍","选项B：鉴真","选项C：慧能","选项D：唐僧"],"mid":"1180900150","question":"在佛学典籍中，只有一个中国人的著作被称为经，这个人是：","trueAnswer":"选项C：慧能、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10353&s=1180900150","version":4},{"answers":["选项A：经","选项B：宗","选项C：律","选项D：论","选项A：经、","选项C：律、"],"mid":"1208459054","question":"佛教三藏是指：（多选）","trueAnswer":"选项A：经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10354&s=1208459054","version":4},{"answers":["选项A：空","选项B：水","选项C：地","选项D：风","选项E：火","选项F：觉","选项B：水、","选项C：地、","选项D：风、"],"mid":"1194879942","question":"佛教四大是指什么： （多选）","trueAnswer":"选项B：水、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10355&s=1194879942","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：山名","选项D：等级称位"],"mid":"1227315930","question":"名落孙山的\"孙山\"是什么?","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10381&s=1227315930","version":4},{"answers":["选项A：第一次","选项B：第二次","选项C：第三次"],"mid":"1181329093","question":"影片《霸王别姬》在1993年获戛纳电影节获“金棕榈奖”，这是我国在戛纳电影节历史上__获奖","trueAnswer":"选项A：第一次、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10391&s=1181329093","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：杜牧","选项D：白居易"],"mid":"1208108593","question":"《阿房宫赋》的作者是：","trueAnswer":"选项C：杜牧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10406&s=1208108593","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174859446","question":"“不惜金钱买冶容，移根应自馆娃宫。西风冷落三秋后，故国繁华一笑中。”形容的花是 西施菊吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10428&s=1174859446","version":4},{"answers":["选项A：《古星图之谜》","选项B：《潘渡娜》","选项C：《末日之门》"],"mid":"1224038488","question":"黑龙江科幻小说家程嘉梓先生曾于八十年代出版过一部长篇科幻小说，名字是：","trueAnswer":"选项A：《古星图之谜》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10434&s=1224038488","version":4},{"answers":["选项A：《四库全书》","选项B：《永乐大典》"],"mid":"1235670588","question":"世界最大的一部类书是:","trueAnswer":"选项B：《永乐大典》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10437&s=1235670588","version":4},{"answers":["选项A：农学","选项B：医学","选项C：药物学"],"mid":"1228048247","question":"《本草纲目》属于:","trueAnswer":"选项C：药物学、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10446&s=1228048247","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：南宋","选项C：元朝","选项D：明朝","选项E：清朝"],"mid":"1180527241","question":"京剧是在何时形成:","trueAnswer":"选项E：清朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10447&s=1180527241","version":4},{"answers":["选项A：《长生殿》","选项B：《牡丹亭》","选项C：《桃花扇》"],"mid":"1176152182","question":"属于明朝剧作是：","trueAnswer":"选项B：《牡丹亭》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10450&s=1176152182","version":4},{"answers":["选项A：谢灵运","选项B：李白","选项C：曹植","选项D：王勃"],"mid":"1209878245","question":"“才高八斗”说的是？","trueAnswer":"选项C：曹植、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10461&s=1209878245","version":4},{"answers":["选项A：变态心理学","选项B：现代心理学","选项C：文艺心理学","选项D：悲剧心理学"],"mid":"1223490193","question":"以下哪一部著作不是朱光潜的著作？","trueAnswer":"选项B：现代心理学、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10499&s=1223490193","version":4},{"answers":["选项A：日有所思，夜有所梦","选项B：梦是愿望的达成","选项C：梦和现实相反"],"mid":"1212348277","question":"以下哪一种观点是弗洛伊德在《梦的解析》中的主要观点？","trueAnswer":"选项B：梦是愿望的达成、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10500&s=1212348277","version":4},{"answers":["选项A：人生是梦","选项B：堂吉柯德","选项C：愚人传"],"mid":"1217432467","question":"塞万提斯的代表作是","trueAnswer":"选项B：堂吉柯德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10501&s=1217432467","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：5","选项C：6"],"mid":"1210840895","question":"《史记》共分几部分","trueAnswer":"选项C：6、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10502&s=1210840895","version":4},{"answers":["选项A：《三国演义》","选项B：《桃花扇》","选项C：《红楼梦》","选项D：《水浒传》"],"mid":"1196441143","question":"“刘姥姥醉卧怡红院”是哪部长篇小说中的情节？","trueAnswer":"选项C：《红楼梦》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10560&s=1196441143","version":4},{"answers":["选项A：李时珍","选项B：华佗","选项C：扁鹊"],"mid":"1214934819","question":"“五禽戏”是由谁创立的？","trueAnswer":"选项B：华佗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10563&s=1214934819","version":4},{"answers":["选项A：黄药师","选项B：欧阳锋","选项C：洪七公","选项D：王重阳","选项E：段皇爷"],"mid":"1214802716","question":"在射雕英雄传里没有出现的五绝人物是：","trueAnswer":"选项D：王重阳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10579&s=1214802716","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：墨子"],"mid":"1173884816","question":"古语\"非礼勿视，非礼勿听，非礼勿言，非礼勿动。\"是谁的主张？","trueAnswer":"选项A：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10583&s=1173884816","version":4},{"answers":["选项A：郑国","选项B：楚国","选项C：齐国","选项D：燕国"],"mid":"1221666344","question":"成语\"邯郸学步\"中的是哪国人想学赵国人走路？","trueAnswer":"选项D：燕国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10604&s=1221666344","version":4},{"answers":["选项A：蝎","选项B：蛇","选项C：蜈蚣","选项D：蟾蜍","选项E：蜘蛛"],"mid":"1214329600","question":"下面哪一个不是成语\"五毒俱全\"的五毒：","trueAnswer":"选项E：蜘蛛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10605&s=1214329600","version":4},{"answers":["选项A：《社戏》","选项B：《孤独者》","选项C：《铸剑》","选项D：《过客》"],"mid":"1230278021","question":"哪部作品是鲁迅《故事新编》中的小说？","trueAnswer":"选项C：《铸剑》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10611&s=1230278021","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海","选项C：新会","选项D：广州"],"mid":"1201305035","question":"近代文学作家冰心在中国哪个城市逝世?","trueAnswer":"选项A：北京、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10613&s=1201305035","version":4},{"answers":["选项A：《伤逝》","选项B：《在酒楼上》","选项C：《离婚》","选项D：《幸福的家庭》"],"mid":"1193100370","question":"涓生”和“子君”是鲁迅哪部作品中的人物？","trueAnswer":"选项D：《幸福的家庭》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10614&s=1193100370","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海","选项C：江门","选项D：广州"],"mid":"1187748404","question":"近代文学作家鲁迅在中国哪个城市逝世?","trueAnswer":"选项B：上海、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10615&s=1187748404","version":4},{"answers":["选项A：大雅","选项B：小雅","选项C：国风","选项D：颂"],"mid":"1225748222","question":"“关关雎鸠，在河之洲”出自《诗经》的：","trueAnswer":"选项C：国风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10644&s=1225748222","version":4},{"answers":["选项A：3个","选项B：7个","选项C：5个"],"mid":"1183446583","question":"电影《鹿鼎记》中韦小宝娶了几个老婆?","trueAnswer":"选项B：7个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10645&s=1183446583","version":4},{"answers":["选项A：喜","选项B：怒","选项C：哀","选项D：贪"],"mid":"1197026443","question":"以下哪一项，不在\"七情六欲\"的七情中？","trueAnswer":"选项D：贪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10646&s=1197026443","version":4},{"answers":["选项A：诗经","选项B：楚词","选项C：千家诗","选项D：全唐诗"],"mid":"1220311726","question":"我国最大的诗歌集是","trueAnswer":"选项D：全唐诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10653&s=1220311726","version":4},{"answers":["选项A：文笔犀利","选项B：介绍了识破法则","选项C：害怕留下骂名"],"mid":"1221025930","question":"为什么说\"孔子作《春秋》使乱臣贼子惧\"？","trueAnswer":"选项C：害怕留下骂名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10662&s=1221025930","version":4},{"answers":["选项A：司马迁","选项B：董仲舒","选项C：杨雄","选项D：诸葛瞻"],"mid":"1209607781","question":"西汉的《方言》一书，是我国研究方言的重要资料。他的作者是","trueAnswer":"选项C：杨雄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10663&s=1209607781","version":4},{"answers":["选项A：王昌龄","选项B：王翰","选项C：王勃"],"mid":"1191651545","question":"擅长七绝并多用乐府旧题的诗人是","trueAnswer":"选项A：王昌龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10691&s=1191651545","version":4},{"answers":["选项A：墨子","选项B：庄子","选项C：孟子"],"mid":"1210643222","question":"主张\"性善说\"的思想家是","trueAnswer":"选项C：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10700&s=1210643222","version":4},{"answers":["选项A：水果","选项B：蔬菜","选项C：水果和蔬菜"],"mid":"1220885101","question":"文言文中\"蔬\"是指什么","trueAnswer":"选项B：蔬菜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10704&s=1220885101","version":4},{"answers":["选项A：作家","选项B：读者","选项C：社会生活","选项D：评论家"],"mid":"1182249285","question":"我们讲创作客体是指","trueAnswer":"选项C：社会生活、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10711&s=1182249285","version":4},{"answers":["选项A：渐进性","选项B：冲突性","选项C：跳跃性","选项D：散漫性"],"mid":"1185960712","question":"下列哪个是诗在结构方面的特点","trueAnswer":"选项C：跳跃性、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10712&s=1185960712","version":4},{"answers":["选项A：房玄龄","选项B：杜如晦","选项C：长孙无忌","选项D：杜佑"],"mid":"1183489806","question":"对唐律进行解释，撰成《唐律疏仪》的是","trueAnswer":"选项C：长孙无忌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10714&s=1183489806","version":4},{"answers":["选项A：把丑当美来宣扬","选项B：描写丑就是展示美","选项C：通过对丑的否定达到对美的肯定"],"mid":"1189462959","question":"美学上所谓的\"丑为美\"是指","trueAnswer":"选项C：通过对丑的否定达到对美的肯定、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10718&s=1189462959","version":4},{"answers":["选项A：68届","选项B：69届","选项C：70届","选项D：71届"],"mid":"1209830936","question":"影片《泰坦尼克号》是第几届奥斯卡最佳影片？","trueAnswer":"选项C：70届、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10731&s=1209830936","version":4},{"answers":["选项A：莫泊桑","选项B：福楼拜","选项C：司汤达","选项D：左 拉"],"mid":"1214813966","question":"世界名著《漂亮朋友》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：莫泊桑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10732&s=1214813966","version":4},{"answers":["选项A：泉名","选项B：山名"],"mid":"1196855956","question":"龙井茶的“龙井”原来是","trueAnswer":"选项A：泉名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10744&s=1196855956","version":4},{"answers":["选项A：裁缝","选项B：铁匠","选项C：商人","选项D：街头艺人"],"mid":"1198540305","question":"阿拉丁出生于什么家庭？","trueAnswer":"选项A：裁缝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10762&s=1198540305","version":4},{"answers":["选项A：戏剧之父","选项B：音乐之父","选项C：悲剧之父","选项D：喜剧之父"],"mid":"1195060975","question":"埃斯库罗斯被称为：","trueAnswer":"选项C：悲剧之父、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10770&s=1195060975","version":4},{"answers":["选项A：梦游天姥吟留别","选项B：长恨歌","选项C：琵琶行","选项D：茅屋为秋风所破歌"],"mid":"1226263284","question":"安能摧眉折腰事权贵，使我不得开心颜！出自长诗：","trueAnswer":"选项A：梦游天姥吟留别、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10782&s=1226263284","version":4},{"answers":["选项A：罗马假日","选项B：冬之狮","选项C：直到永远","选项D：窈窕淑女"],"mid":"1198110107","question":"奥黛丽·赫本没有主演过：","trueAnswer":"选项B：冬之狮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10799&s=1198110107","version":4},{"answers":["选项A：0个","选项B：1个","选项C：8个","选项D：11个"],"mid":"1211703780","question":"八大山人有几个人？","trueAnswer":"选项B：1个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10810&s=1211703780","version":4},{"answers":["选项A：克伦威尔","选项B：守财奴","选项C：欧也妮·葛朗台","选项D：高老头"],"mid":"1196791230","question":"巴尔扎克的第一部作品是：","trueAnswer":"选项A：克伦威尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10814&s=1196791230","version":4},{"answers":["选项A：济南的冬天","选项B：子夜","选项C：家","选项D：夜"],"mid":"1229350116","question":"巴金的作品有：","trueAnswer":"选项C：家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10815&s=1229350116","version":4},{"answers":["选项A：家","选项B：灯","选项C：爱情三部曲","选项D：灭亡"],"mid":"1186223742","question":"巴金是在发表哪部作品时始用巴金这一笔名的?","trueAnswer":"选项D：灭亡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10816&s=1186223742","version":4},{"answers":["选项A：李","选项B：舒","选项C：万","选项D：蒋"],"mid":"1202584952","question":"巴金原姓什么？","trueAnswer":"选项A：李、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10818&s=1202584952","version":4},{"answers":["选项A：巴斯式艺术","选项B：哥特式艺术"],"mid":"1238766746","question":"巴黎圣母院是哪种艺术的代表作:","trueAnswer":"选项B：哥特式艺术、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10819&s=1238766746","version":4},{"answers":["选项A：商法典","选项B：美利坚合众国宪法","选项C：资政新篇","选项D：国富论"],"mid":"1195900364","question":"把办理与银钱有关的大金融机构称为银行,最早见于：","trueAnswer":"选项C：资政新篇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10835&s=1195900364","version":4},{"answers":["选项A：宋江","选项B：吴用","选项C：杨志","选项D：朱武"],"mid":"1231678308","question":"水浒中号称智多星的是","trueAnswer":"选项B：吴用、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10854&s=1231678308","version":4},{"answers":["选项A：小旋风","选项B：青面兽","选项C：小李广","选项D：豹子头"],"mid":"1194990069","question":"梁山好汉林冲别号是","trueAnswer":"选项D：豹子头、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10856&s=1194990069","version":4},{"answers":["选项A：天龙八部","选项B：侠客行","选项C：碧血剑","选项D：连城决"],"mid":"1186037996","question":"下列那一部小说不是金庸先生的作品","trueAnswer":"选项D：连城决、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10858&s=1186037996","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：公孙龙","选项C：司空","选项D：孟子"],"mid":"1215266232","question":"白马非马出自谁口?","trueAnswer":"选项B：公孙龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10860&s=1215266232","version":4},{"answers":["选项A：天龙八部","选项B：神雕侠侣","选项C：射雕英雄传","选项D：鹿鼎记"],"mid":"1177109837","question":"金庸先生笔下“丘处机”出自","trueAnswer":"选项C：射雕英雄传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10861&s=1177109837","version":4},{"answers":["选项A：茶花女","选项B：三剑客","选项C：飘"],"mid":"1229961241","question":"下列作品是大仲马所写的是","trueAnswer":"选项B：三剑客、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10871&s=1229961241","version":4},{"answers":["选项A：赵普","选项B：曹操","选项C：诸葛亮","选项D：刘彻"],"mid":"1216868570","question":"半部论语治天下之说由谁而来？","trueAnswer":"选项A：赵普、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10878&s=1216868570","version":4},{"answers":["选项A：赤壁之战","选项B：巨鹿之战","选项C：井陉之战","选项D：淝水之战"],"mid":"1196911708","question":"背水一战起于:","trueAnswer":"选项C：井陉之战、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10921&s=1196911708","version":4},{"answers":["选项A：契诃夫","选项B：高尔基","选项C：普希金","选项D：奥斯特洛夫斯基"],"mid":"1233517574","question":"被称为俄国文学的始祖的是：","trueAnswer":"选项C：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10924&s=1233517574","version":4},{"answers":["选项A：王之涣","选项B：王昌龄","选项C：杜甫"],"mid":"1197095546","question":"被称为七绝圣手的唐代诗人是：","trueAnswer":"选项B：王昌龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10934&s=1197095546","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：杜甫","选项D：杜牧"],"mid":"1235824262","question":"被称为诗圣的唐代诗人是：","trueAnswer":"选项C：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10936&s=1235824262","version":4},{"answers":["选项A：塞尚","选项B：卢米埃尔"],"mid":"1216691130","question":"被称为现代艺术之父的艺术家是：","trueAnswer":"选项A：塞尚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10940&s=1216691130","version":4},{"answers":["选项A：郑道昭","选项B：王易之"],"mid":"1196717331","question":"被后人称为北圣的北朝书法家是","trueAnswer":"选项A：郑道昭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10954&s=1196717331","version":4},{"answers":["选项A：贾岛、李贺","选项B：李贺、贾岛"],"mid":"1178829145","question":"被后人称作诗鬼和诗囚的两位诗人分别是：","trueAnswer":"选项B：李贺、贾岛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10955&s=1178829145","version":4},{"answers":["选项A：张裕钊","选项B：袁枚"],"mid":"1195593659","question":"被康有为誉为千年以来无与比的清代书法家是：","trueAnswer":"选项A：张裕钊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10956&s=1195593659","version":4},{"answers":["选项A：赵树理`","选项B：老舍","选项C：郭沫若","选项D：巴金"],"mid":"1238913315","question":"被授予人民艺术家荣誉奖状的是：","trueAnswer":"选项B：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10962&s=1238913315","version":4},{"answers":["选项A：都德","选项B：巴尔扎克","选项C：莫泊桑"],"mid":"1220674771","question":"被誉为短篇小说之王的法国十九世纪著名小说家是谁？","trueAnswer":"选项C：莫泊桑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10965&s=1220674771","version":4},{"answers":["选项A：欧·亨利","选项B：马克·吐温"],"mid":"1195089950","question":"被誉为美国生活的幽默的百科全书的是：","trueAnswer":"选项A：欧·亨利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10966&s=1195089950","version":4},{"answers":["选项A：源氏物语","选项B：恋之语"],"mid":"1200580350","question":"被誉为日本的红楼梦的书是：","trueAnswer":"选项A：源氏物语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10968&s=1200580350","version":4},{"answers":["选项A：西拉波尔","选项B：邓肯"],"mid":"1213987322","question":"被誉为现代舞之母的是：","trueAnswer":"选项B：邓肯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10969&s=1213987322","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：王维","选项C：王勃","选项D：贺知章"],"mid":"1228918951","question":"被赞誉为诗中有画，画中有诗的唐代诗人是：","trueAnswer":"选项B：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10970&s=1228918951","version":4},{"answers":["选项A：养子","选项B：侄儿","选项C：小儿子"],"mid":"1194432628","question":"比儿是什么的别称?","trueAnswer":"选项B：侄儿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10972&s=1194432628","version":4},{"answers":["选项A：桃花扇","选项B：西厢记","选项C：金瓶梅"],"mid":"1229144128","question":"碧云天，黄叶地，北雁南飞语出：","trueAnswer":"选项B：西厢记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10976&s=1229144128","version":4},{"answers":["选项A：拉斐尔","选项B：马基雅维利","选项C：米开朗琪罗","选项D：达·芬奇"],"mid":"1199447809","question":"壁画最后的审判是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：米开朗琪罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10977&s=1199447809","version":4},{"answers":["选项A：伍子胥","选项B：司马迁","选项C：卫青"],"mid":"1177569500","question":"鞭尸三百的是：","trueAnswer":"选项A：伍子胥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10984&s=1177569500","version":4},{"answers":["选项A：寄小读者","选项B：小桔灯","选项C：两个家庭","选项D：樱花赞"],"mid":"1238423080","question":"冰心在1919年9月以冰心为笔名发表的小说是：","trueAnswer":"选项C：两个家庭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10991&s=1238423080","version":4},{"answers":["选项A：曹刿论战","选项B：孙子兵法","选项C：武穆遗书"],"mid":"1224848616","question":"兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。出自：","trueAnswer":"选项B：孙子兵法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10992&s=1224848616","version":4},{"answers":["选项A：鸳鸯刀","选项B：书剑恩仇录","选项C：萍踪侠影录","选项D：白马啸西风"],"mid":"1205725880","question":"以下哪部作品不是金庸先生的作品?","trueAnswer":"选项C：萍踪侠影录、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11028&s=1205725880","version":4},{"answers":["选项A：痞子蔡","选项B：张朝阳","选项C：方兴东","选项D：李寻欢"],"mid":"1222778818","question":"谁的网络小说〈第一次亲密接触〉成为网络爱情小说的经典之作？","trueAnswer":"选项A：痞子蔡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11029&s=1222778818","version":4},{"answers":["选项A：第五届","选项B：第六届","选项C：第七届","选项D：第八届"],"mid":"1223184537","question":"《一夜风流》获得第几届奥斯卡最佳影片奖?","trueAnswer":"选项C：第七届、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11050&s=1223184537","version":4},{"answers":["选项A：由于引发争议较大","选项B：于历史事实有矛盾","选项C：违反社会主义","选项A：由于引发争议较大、"],"mid":"1193897064","question":"〈走向共和〉为何叫停？（多选）","trueAnswer":"选项A：由于引发争议较大、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11051&s=1193897064","version":4},{"answers":["选项A：《礼》《乐》《御》《书》《数》","选项B：《诗》《书》《礼》《乐》《数》","选项C：《礼》《易》《诗》《书》《春秋》","选项D：《诗》《书》《礼》《御》《论语》"],"mid":"1196621742","question":"“五经”是指","trueAnswer":"选项C：《礼》《易》《诗》《书》《春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11059&s=1196621742","version":4},{"answers":["选项A：达芬奇","选项B：徐悲鸿","选项C：梵高","选项D：米开朗基罗","选项E：毕加索","选项F：以上全不是"],"mid":"1237116827","question":"著名油画向日葵的作者是哪位画家？","trueAnswer":"选项C：梵高、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11096&s=1237116827","version":4},{"answers":["选项A：物种起源","选项B：相对论","选项C：论转基因","选项D：辩证唯物主义"],"mid":"1194728250","question":"达尔文的著名科学著作是什吗？","trueAnswer":"选项A：物种起源、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11098&s=1194728250","version":4},{"answers":["选项A：明朝","选项B：清朝"],"mid":"1201326977","question":"《普济方》是中国现存规模最大的医方著作。这本书编成于：","trueAnswer":"选项A：明朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11101&s=1201326977","version":4},{"answers":["选项A：制作方式","选项B：盛菜的器皿","选项C：主要调料的名称","选项D：吃饭的方式"],"mid":"1215866132","question":"日本料理的“理”指的是","trueAnswer":"选项B：盛菜的器皿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11110&s=1215866132","version":4},{"answers":["选项A：达尔文","选项B：哥白尼"],"mid":"1181143326","question":"《物种起源》的作者是：","trueAnswer":"选项A：达尔文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11122&s=1181143326","version":4},{"answers":["选项A：必定有钱生","选项B：天下无敌人","选项C：铁杵磨成针","选项D：点石可成金"],"mid":"1217529189","question":"“只要有恒心”的下一句是什么？","trueAnswer":"选项C：铁杵磨成针、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11132&s=1217529189","version":4},{"answers":["选项A：景色","选项B：国家","选项C：房屋"],"mid":"1230786510","question":"美仑美奂原来形容的是","trueAnswer":"选项C：房屋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11140&s=1230786510","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：蔡琰","选项C：班昭"],"mid":"1196803590","question":"我国第一位著名女诗人是：","trueAnswer":"选项B：蔡琰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11145&s=1196803590","version":4},{"answers":["选项A：苏小妺","选项B：谢道韫","选项C：李清照"],"mid":"1185064780","question":"我国第一位杰出的女词人是：","trueAnswer":"选项C：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11150&s=1185064780","version":4},{"answers":["选项A：《白痴》","选项B：《白夜》","选项C：《卡拉马佐夫兄弟》","选项D：《群魔》"],"mid":"1233012471","question":"陀思妥耶夫斯基最后的一部长篇小说是什么？","trueAnswer":"选项C：《卡拉马佐夫兄弟》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11154&s=1233012471","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：壮族","选项C：高山族","选项D：白族"],"mid":"1197337781","question":"《望夫云》是哪个民族的民间传说？","trueAnswer":"选项D：白族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11159&s=1197337781","version":4},{"answers":["选项A：提问","选项B：同璺，表示裂纹","选项C：疑问"],"mid":"1193886079","question":"俗语打破沙锅问到底的问意思是","trueAnswer":"选项B：同璺，表示裂纹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11162&s=1193886079","version":4},{"answers":["选项A：于晴","选项B：席娟","选项C：典心","选项D：凌淑芬"],"mid":"1188285684","question":"《当家主母》是哪位言情小说家的作品？","trueAnswer":"选项B：席娟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11171&s=1188285684","version":4},{"answers":["选项A：伯","选项B：叔","选项C：仲"],"mid":"1197851101","question":"古代兄弟排行中把老大称为：","trueAnswer":"选项A：伯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11173&s=1197851101","version":4},{"answers":["选项A：基督教","选项B：佛教","选项C：伊斯兰教","选项D：道教"],"mid":"1195467841","question":"《成实论》属于哪个宗教的论书？","trueAnswer":"选项B：佛教、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11209&s=1195467841","version":4},{"answers":["选项A：船员","选项B：渔民"],"mid":"1195804610","question":"台语中“讨海人”是指：","trueAnswer":"选项B：渔民、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11210&s=1195804610","version":4},{"answers":["选项A：军人","选项B：退伍军人"],"mid":"1201777213","question":"台语中“荣民”是指：","trueAnswer":"选项B：退伍军人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11212&s=1201777213","version":4},{"answers":["选项A：范仲淹","选项B：王安石","选项C：欧阳修","选项D：柳永"],"mid":"1188994859","question":"“今年花胜去年红。可惜明年花更好，知与谁同。”是以下谁的作品？","trueAnswer":"选项C：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11215&s=1188994859","version":4},{"answers":["选项A：5级","选项B：6级","选项C：7级","选项D：8级"],"mid":"1221704898","question":"台语中说“强风”指的是几级风？","trueAnswer":"选项C：7级、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11217&s=1221704898","version":4},{"answers":["选项A：康德","选项B：培根","选项C：柏拉图","选项D：尼采"],"mid":"1191684689","question":"有两种事物，我们越思索它就越感到敬畏，那是天上的星空和心中的道德律。”这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项A：康德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11227&s=1191684689","version":4},{"answers":["选项A：攻战计","选项B：混战计","选项C：胜战计","选项D：敌战计","选项E：败战计","选项F：并战计"],"mid":"1193816873","question":"《三十六计》中，每六计成为一套。请问第一套为什么计？","trueAnswer":"选项C：胜战计、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11231&s=1193816873","version":4},{"answers":["选项A：父、母","选项B：姐、妹","选项C：兄、弟","选项D：妻、子","选项E：叔、伯","选项A：父、母、","选项C：兄、弟、"],"mid":"1233685005","question":"人们常说“秉公断案、六亲不认”，一般说“六亲”是指：（多选）","trueAnswer":"选项A：父、母、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11233&s=1233685005","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：司马相如","选项C：范伦","选项D：魏万"],"mid":"1186889901","question":"李白在《上安州裴长史书》中“见张人相如大夸云梦之事，云有七泽，遂来观焉。”把谁称为自己的同乡？","trueAnswer":"选项B：司马相如、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11246&s=1186889901","version":4},{"answers":["选项A：15岁","选项B：18岁","选项C：20岁","选项D：14岁","选项E：10岁"],"mid":"1196821131","question":"辛弃疾比陆游小多少岁？","trueAnswer":"选项A：15岁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11250&s=1196821131","version":4},{"answers":["选项A：皇族","选项B：百姓","选项C：士绅","选项D：商人","选项E：武官"],"mid":"1175554143","question":"“清风两袖朝天去，免得闾阎话短长。”在这里，“闾阎”借指什么？","trueAnswer":"选项B：百姓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11251&s=1175554143","version":4},{"answers":["选项A：梅兰芳","选项B：荀慧生","选项C：尚小云","选项D：张君秋"],"mid":"1197893173","question":"以下哪位不是京剧四大名旦之一","trueAnswer":"选项D：张君秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11259&s=1197893173","version":4},{"answers":["选项A：周信芳","选项B：杨宝森","选项C：奚啸伯","选项D：马连良"],"mid":"1195507383","question":"以下哪位不属于京剧后四大须生","trueAnswer":"选项A：周信芳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11260&s=1195507383","version":4},{"answers":["选项A：河北","选项B：江苏","选项C：陕西","选项D：安徽"],"mid":"1224296517","question":"昆曲起源于","trueAnswer":"选项B：江苏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11262&s=1224296517","version":4},{"answers":["选项A：《儒林外史》","选项B：《官场现形记》","选项C：《醒世恒言》"],"mid":"1179688273","question":"范进中举出自","trueAnswer":"选项A：《儒林外史》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11268&s=1179688273","version":4},{"answers":["选项A：老生","选项B：花旦","选项C：青衣","选项D：小生"],"mid":"1186300927","question":"京剧名角程砚秋是什么行当的演员","trueAnswer":"选项C：青衣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11274&s=1186300927","version":4},{"answers":["选项A：神使者——赫尔莫斯","选项B：海神——波塞东","选项C：智慧女神——雅典娜","选项D：太阳神——阿波罗","选项E：冥王——哈德斯","选项F：冥后——佩尔塞弗涅","选项B：海神——波塞东、"],"mid":"1177589046","question":"希腊神话中，谁不是主神宙斯的子女？（多选）","trueAnswer":"选项B：海神——波塞东、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11319&s=1177589046","version":4},{"answers":["选项A：衡山","选项B：恒山","选项C：华山","选项D：泰山","选项E：嵩山"],"mid":"1180299777","question":"俗语中岳父的“岳”字指：","trueAnswer":"选项D：泰山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11321&s=1180299777","version":4},{"answers":["选项A：友谊万岁","选项B：骄傲","选项C：勇气","选项D：恩爱"],"mid":"1197411013","question":"浦公英这一种花可喻意什么？","trueAnswer":"选项C：勇气、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11323&s=1197411013","version":4},{"answers":["选项A：七言古诗","选项B：七言乐府","选项C：七言律诗","选项D：七言绝句"],"mid":"1174313937","question":"白居易的长恨歌是哪种诗？","trueAnswer":"选项A：七言古诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11324&s=1174313937","version":4},{"answers":["选项A：老泉","选项B：子由","选项C：子允","选项D：子容"],"mid":"1193972403","question":"苏洵的号是","trueAnswer":"选项A：老泉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11328&s=1193972403","version":4},{"answers":["选项A：婚姻","选项B：刑狱","选项C：丰收","选项D：生育"],"mid":"1176300013","question":"《西游记》中王母娘娘的原型是西王母，那么西王母在我国的神话传说中最早是掌管什么的神的？","trueAnswer":"选项B：刑狱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11330&s=1176300013","version":4},{"answers":["选项A：陆龟蒙","选项B：皮日休","选项C：陆机","选项D：嵇康"],"mid":"1226954309","question":"被称为“太康之英”的是","trueAnswer":"选项C：陆机、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11331&s=1226954309","version":4},{"answers":["选项A：风车所在地","选项B：洼地","选项C：坝","选项D：鲜花种植田"],"mid":"1201782356","question":"荷兰地名中多带“丹”（-dam)，如阿姆斯特丹、鹿特丹等，你知道-dam的含义吗","trueAnswer":"选项C：坝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11336&s=1201782356","version":4},{"answers":["选项A：酒壶","选项B：月亮"],"mid":"1214703369","question":"辛弃疾的《青玉案·元夕》里面有句风萧声动，玉壶光转，一夜鱼龙舞。其中玉壶指的是什么？","trueAnswer":"选项B：月亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11343&s=1214703369","version":4},{"answers":["选项A：孙子","选项B：孙武","选项C：韩非子","选项D：春秋时代的战士总结"],"mid":"1181973870","question":"<孙子兵法>的作者是:","trueAnswer":"选项B：孙武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11360&s=1181973870","version":4},{"answers":["选项A：<毛泽东>","选项B：<周恩来>","选项C：<焦裕禄>","选项D：<孙中山>"],"mid":"1190222093","question":"以下那部电影不曾获得金鸡奖 最佳故事片或最佳纪录片","trueAnswer":"选项A：<毛泽东>、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11362&s=1190222093","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：荀子"],"mid":"1177425748","question":"下列哪一个人不属于 百家争鸣中儒家的代表人物:","trueAnswer":"选项A：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11372&s=1177425748","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：杜甫","选项C：李贺","选项D：王维"],"mid":"1182308586","question":"诗佛是指谁？","trueAnswer":"选项D：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11378&s=1182308586","version":4},{"answers":["选项A：第一部","选项B：第二部","选项C：第三部","选项D：第四部"],"mid":"1183800443","question":"金庸的《书剑恩仇录》是他的第几部武侠小说？","trueAnswer":"选项A：第一部、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11380&s=1183800443","version":4},{"answers":["选项A：乐府","选项B：世说新语","选项C：史记","选项D：论语","选项E：诗经"],"mid":"1221447809","question":"明哲保身这个成语出自哪里？","trueAnswer":"选项E：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11382&s=1221447809","version":4},{"answers":["选项A：史记","选项B：山海经","选项C：淮南子","选项D：论语"],"mid":"1203500074","question":"女娲补天的传说最早记载在哪本书中","trueAnswer":"选项B：山海经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11384&s=1203500074","version":4},{"answers":["选项A：长桑君","选项B：秦越人","选项C：陶朱公","选项D：仲山南"],"mid":"1204414672","question":"扁鹊原名是？","trueAnswer":"选项B：秦越人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11387&s=1204414672","version":4},{"answers":["选项A：三字经","选项B：道德经","选项C：孙子兵法","选项D：菜根谭","选项E：周易"],"mid":"1194405534","question":"被日本人奉为集儒、道、佛精神思想为一体的经典佳作是？","trueAnswer":"选项D：菜根谭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11389&s=1194405534","version":4},{"answers":["选项A：新婚别","选项B：卖碳翁","选项C：木兰辞","选项D：将进酒"],"mid":"1175478801","question":"被称为乐府双壁之一的是","trueAnswer":"选项C：木兰辞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11395&s=1175478801","version":4},{"answers":["选项A：夏绿蒂·勃朗台","选项B：艾米莉·勃朗台","选项C：安妮·勃朗台"],"mid":"1175997337","question":"《呼啸山庄》的作者是：","trueAnswer":"选项B：艾米莉·勃朗台、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11398&s=1175997337","version":4},{"answers":["选项A：买东西","选项B：用贝壳交换","选项C：用重金买人头"],"mid":"1207918188","question":"购字在古时是什么意思？","trueAnswer":"选项C：用重金买人头、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11399&s=1207918188","version":4},{"answers":["选项A：尼古拉斯·凯奇","选项B：达斯汀·霍夫曼","选项C：基诺·里维斯","选项D：汤姆·克鲁斯","选项E：布莱特·彼得","选项A：尼古拉斯·凯奇、","选项C：基诺·里维斯、"],"mid":"1193331374","question":"下面哪些明星没有在美国著名影片《雨人》中出演角色？（多选）","trueAnswer":"选项A：尼古拉斯·凯奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11402&s=1193331374","version":4},{"answers":["选项A：柳永","选项B：秦观","选项C：苏轼","选项D：李清照","选项E：辛弃疾","选项F：姜夔"],"mid":"1181356329","question":"“自在飞花轻若梦，无边似雨细如愁”是哪位词人的名句？","trueAnswer":"选项B：秦观、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11404&s=1181356329","version":4},{"answers":["选项A：论语","选项B：唐诗三百首","选项C：千家诗","选项D：三字经","选项E：山海经"],"mid":"1206681076","question":"被联合国教科文组织选作儿童的丛书是？","trueAnswer":"选项D：三字经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11406&s=1206681076","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1187025113","question":"古文中骈指的是几匹马拉车？","trueAnswer":"选项B：2、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11407&s=1187025113","version":4},{"answers":["选项A：稼轩","选项B：东坡","选项C：放翁","选项D：易安"],"mid":"1198782931","question":"宋朝著名词人李清照的号是什么？","trueAnswer":"选项D：易安、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11411&s=1198782931","version":4},{"answers":["选项A：使臣","选项B：提辖","选项C：制使","选项D：都头","选项E：禁军教头"],"mid":"1187525050","question":"《水浒传》中青面兽杨志在刺配大名府之前是什么官职？","trueAnswer":"选项C：制使、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11418&s=1187525050","version":4},{"answers":["选项A：街道妇女","选项B：清洁女工","选项C：好吃懒做的女人","选项D：妓女","选项E：爱说别人闲话的女人"],"mid":"1188199470","question":"在英语中，“street women”是指","trueAnswer":"选项D：妓女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11421&s=1188199470","version":4},{"answers":["选项A：罗曼罗兰","选项B：泰戈尔","选项C：歌德"],"mid":"1222719937","question":"有世界诗坛巨人之称的是谁？","trueAnswer":"选项C：歌德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11426&s=1222719937","version":4},{"answers":["选项A：周易","选项B：山海经","选项C：洛书","选项D：天王送子图","选项E：清明上河图"],"mid":"1205255768","question":"与河图齐名的是？","trueAnswer":"选项C：洛书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11429&s=1205255768","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1198947519","question":"元杂剧以折为单位，一般是几折为一楔子？","trueAnswer":"选项D：4、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11430&s=1198947519","version":4},{"answers":["选项A：尔雅","选项B：楚辞","选项C：乐府","选项D：论语","选项E：诗经"],"mid":"1189540575","question":"中国古代诗歌有两大源头，其中现实主义源头是什么？","trueAnswer":"选项E：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11432&s=1189540575","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：金圣叹","选项C：王安石","选项D：老舍"],"mid":"1189116868","question":"中国第一个小说批评家是谁？","trueAnswer":"选项B：金圣叹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11435&s=1189116868","version":4},{"answers":["选项A：列夫.托尔斯泰","选项B：普希金","选项C：阿.托尔斯泰"],"mid":"1209827622","question":"俄罗斯文学之父是谁？","trueAnswer":"选项B：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11437&s=1209827622","version":4},{"answers":["选项A：韩非","选项B：李斯","选项C：赵高","选项D：项少龙","选项E：吕不韦"],"mid":"1196621776","question":"中国秦代唯一的作家是谁？","trueAnswer":"选项B：李斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11439&s=1196621776","version":4},{"answers":["选项A：果戈里","选项B：爱伦.坡","选项C：福尔摩斯","选项D：柯南.道尔"],"mid":"1217381813","question":"西方侦探小说的鼻祖是谁？","trueAnswer":"选项B：爱伦.坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11441&s=1217381813","version":4},{"answers":["选项A：普希金","选项B：菲多菲","选项C：但丁","选项D：小仲马"],"mid":"1218914193","question":"被恩格斯称为中世纪最后一位诗人同时又是新时代的最初一位诗人的是谁？","trueAnswer":"选项C：但丁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11445&s=1218914193","version":4},{"answers":["选项A：爱.伦坡","选项B：欧.享利","选项C：罗曼.罗兰","选项D：爱登堡"],"mid":"1206797724","question":"被称为曼哈顿桂冠诗人的是谁？","trueAnswer":"选项B：欧.享利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11447&s=1206797724","version":4},{"answers":["选项A：泰山","选项B：华山","选项C：太行山","选项D：太白山","选项E：五华山"],"mid":"1208039291","question":"愚公移山中移的除了王屋山外还有一座是什么山？","trueAnswer":"选项C：太行山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11450&s=1208039291","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：韩愈","选项C：欧阳修","选项D：杜甫"],"mid":"1231627124","question":"有六一居士之称的是？","trueAnswer":"选项C：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11456&s=1231627124","version":4},{"answers":["选项A：小熊","选项B：小豹子","选项C：小象","选项D：小老虎"],"mid":"1230826786","question":"彪形大汉中的彪是指？","trueAnswer":"选项D：小老虎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11457&s=1230826786","version":4},{"answers":["选项A：孙膑","选项B：孙兴","选项C：孙武","选项D：孙行者"],"mid":"1219975949","question":"《孙子兵法》作者是谁？","trueAnswer":"选项C：孙武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11458&s=1219975949","version":4},{"answers":["选项A：庄子","选项B：孙子","选项C：李斯","选项D：鬼谷子","选项E：张天师","选项F：孔子"],"mid":"1206729243","question":"孙膑和庞涓曾同在何人门下学习？","trueAnswer":"选项D：鬼谷子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11461&s=1206729243","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：文章中的比喻","选项C：人名","选项D：宝剑名"],"mid":"1224714713","question":"“吴郭鱼”名称的由来是？","trueAnswer":"选项C：人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11466&s=1224714713","version":4},{"answers":["选项A：黄帝内经","选项B：伤寒杂病论","选项C：神农本草经","选项D：子午针灸经"],"mid":"1215209004","question":"我国第一部中医学典籍是？","trueAnswer":"选项A：黄帝内经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11471&s=1215209004","version":4},{"answers":["选项A：格利高里·派克","选项B：维克多·福莱明","选项C：克拉克·盖博"],"mid":"1230811426","question":"经典影片《罗马假日》是由奥黛丽．赫本和谁主演的？","trueAnswer":"选项A：格利高里·派克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11473&s=1230811426","version":4},{"answers":["选项A：hè zhòng rén wànqí","选项B：hè chóng rén mòqí","选项C：hè chòng rèn mòjl","选项D：hè zhòng rèn wànjl"],"mid":"1203821082","question":"当“黑”、“种”、“任”、“万俟”作姓时，各念什么？","trueAnswer":"选项B：hè chóng rén mòqí、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11480&s=1203821082","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：李白","选项C：杜甫"],"mid":"1236208967","question":"床前明月光,疑是地上霜.举头望明月,低头思故乡的作者是?","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11484&s=1236208967","version":4},{"answers":["选项A：冯小宁","选项B：王新军","选项C：宁静","选项A：冯小宁、"],"mid":"1208807306","question":"《黄河绝恋》的导演是（　），女主角安洁由（　）扮演。（多选）","trueAnswer":"选项A：冯小宁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11490&s=1208807306","version":4},{"answers":["选项A：钟嵘","选项B：陈延杰","选项C：刘勰"],"mid":"1236868744","question":"《诗品》是谁写的？","trueAnswer":"选项A：钟嵘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11494&s=1236868744","version":4},{"answers":["选项A：《过酒家》","选项B：《幽忧子集》","选项C：《戏为六绝句》","选项D：《春江花月夜》"],"mid":"1197130745","question":"张若虚写的","trueAnswer":"选项D：《春江花月夜》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11496&s=1197130745","version":4},{"answers":["选项A：谋反：企图推翻皇帝的统治","选项B：恶逆：殴打或谋杀祖父母、父母、叔伯等","选项C：不孝：对长辈不扶养、咒骂或在长辈丧期内结婚或作乐","选项D：布谣：散布谣言，惶惑民心","选项E：大不敬：冒犯皇族尊严","选项F：内乱：通奸或强奸"],"mid":"1202133156","question":"我们常说“十恶不赦”，下列罪状哪个不属于十恶之列？","trueAnswer":"选项D：布谣：散布谣言，惶惑民心、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11497&s=1202133156","version":4},{"answers":["选项A：《黄鹤楼》","选项B：《长干曲》","选项C：《题潼关楼》","选项D：《行经华阴》","选项E：《崔颢集》"],"mid":"1179996934","question":"以下几首诗哪首不是崔颢写的？","trueAnswer":"选项E：《崔颢集》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11498&s=1179996934","version":4},{"answers":["选项A：尊称","选项B：贱称"],"mid":"1185185130","question":"小姐原是尊称还是贱称？","trueAnswer":"选项B：贱称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11499&s=1185185130","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：郁达夫","选项C：叶绍钧","选项D：王统照","选项E：冰心","选项F：许地山"],"mid":"1212096505","question":"《缀网劳蛛》是谁的短篇小说集？","trueAnswer":"选项F：许地山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11500&s=1212096505","version":4},{"answers":["选项A：唐诗三百首","选项B：全唐诗","选项C：诗经","选项D：千家诗"],"mid":"1235589448","question":"我国古代所称的诗三百指的是","trueAnswer":"选项C：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11509&s=1235589448","version":4},{"answers":["选项A：张仪","选项B：孙膑","选项C：白起","选项D：庞涓","选项E：苏秦"],"mid":"1177699984","question":"下面哪一位不是鬼谷子的徒弟？","trueAnswer":"选项C：白起、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11513&s=1177699984","version":4},{"answers":["选项A：悬梁自尽","选项B：跟范蠡远走高飞","选项C：回到越国，在家务农","选项D：成为民族英雄被敬仰，越王赐庙宇一座，出家","选项E：惨死在战乱中","选项F：得道升仙"],"mid":"1197740464","question":"传说中“西施”在吴国兵败后的命运如何？","trueAnswer":"选项B：跟范蠡远走高飞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11514&s=1197740464","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮；李林甫；孙山；周兴","选项B：诸葛亮；周兴；孙山；李林甫","选项C：诸葛亮；周瑜；孙山；田忌"],"mid":"1238281400","question":"请你说出下列成语有关的历史人物：鞠躬尽瘁，死而后已；口蜜腹剑；名落孙山；请君入瓮","trueAnswer":"选项A：诸葛亮；李林甫；孙山；周兴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11532&s=1238281400","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：李煜","选项C：辛弃疾","选项D：苏东坡"],"mid":"1204441345","question":"红藕香残玉簟秋。轻解罗裳，独上兰舟。云中谁寄锦书来？雁字回时，月满西楼。花自飘零水自流。一种相思，两处闲愁。此情无计可消除，才下眉头，却上心头。该词的作者是？","trueAnswer":"选项A：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11533&s=1204441345","version":4},{"answers":["选项A：3年","选项B：4年","选项C：5年","选项D：6年"],"mid":"1174123479","question":"达·芬奇用了几年时间完成了<蒙娜丽莎>这幅画?","trueAnswer":"选项B：4年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11544&s=1174123479","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：10","选项C：11","选项D：12"],"mid":"1227103127","question":"《泰坦尼克号》在1998年获得几项奥斯卡大奖，创下了奇迹？","trueAnswer":"选项C：11、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11554&s=1227103127","version":4},{"answers":["选项A：桃花山","选项B：桃花源","选项C：桃花坡","选项D：桃花坞"],"mid":"1186701073","question":"在中国年画的派别当中有“南桃、北柳”两个比较有名的派别。请问：“南桃”是指什么？","trueAnswer":"选项D：桃花坞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11556&s=1186701073","version":4},{"answers":["选项A：张颌","选项B：张飞","选项C：刘禅","选项D：赵云"],"mid":"1189911870","question":"“此间乐，不思蜀也”是三国中哪个人所说过的话？","trueAnswer":"选项C：刘禅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11559&s=1189911870","version":4},{"answers":["选项A：一种绝种的生物。","选项B：可口可乐最早的中文译名","选项C：一种转基因动物"],"mid":"1196291149","question":"咬蜡蝌蚪是什么意思：","trueAnswer":"选项B：可口可乐最早的中文译名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11562&s=1196291149","version":4},{"answers":["选项A：郭宝昌","选项B：陈凯歌","选项C：张艺谋","选项D：姜文"],"mid":"1174830049","question":"电视剧《大宅门》是由谁导演的？","trueAnswer":"选项A：郭宝昌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11570&s=1174830049","version":4},{"answers":["选项A：许仲琳","选项B：罗贯中","选项C：陆文林","选项D：施耐庵"],"mid":"1193823634","question":"《封神演义》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：许仲琳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11572&s=1193823634","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1187720289","question":"《天演论》是用白话翻译的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11577&s=1187720289","version":4},{"answers":["选项A：孙武","选项B：孔子"],"mid":"1193930521","question":"孙子兵法作者是谁?","trueAnswer":"选项A：孙武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11594&s=1193930521","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：老子"],"mid":"1229928871","question":"道德经作者是谁?","trueAnswer":"选项B：老子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11595&s=1229928871","version":4},{"answers":["选项A：张择端","选项B：张择瑞"],"mid":"1197699642","question":"清明上河图作者是谁?","trueAnswer":"选项A：张择端、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11596&s=1197699642","version":4},{"answers":["选项A：386","选项B：486","选项C：586"],"mid":"1190311527","question":"CPU最低设制是","trueAnswer":"选项A：386、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11597&s=1190311527","version":4},{"answers":["选项A：565种","选项B：265种","选项C：365种","选项D：635种","选项E：625种"],"mid":"1176338924","question":"《神农本草经》各论载药总数有","trueAnswer":"选项C：365种、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11601&s=1176338924","version":4},{"answers":["选项A：《新修本草》","选项B：《内经》","选项C：《金匮要略》","选项D：《本草纲目》","选项E：《神农本草经》"],"mid":"1216020823","question":"被今人誉为世界上第一部药典是","trueAnswer":"选项A：《新修本草》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11602&s=1216020823","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：意大利","选项C：英国","选项D：德国"],"mid":"1178482130","question":"风格前卫的另类影片\"急走罗拉\"给人们耳目一新的观赏感受，它是哪个国家的电影？","trueAnswer":"选项D：德国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11647&s=1178482130","version":4},{"answers":["选项A：罗曼.罗兰","选项B：培根","选项C：福楼拜","选项D：雨果"],"mid":"1215765692","question":"“知识就是力量”是谁的名言？","trueAnswer":"选项B：培根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11679&s=1215765692","version":4},{"answers":["选项A：奥黛丽.赫本","选项B：英格丽褒曼","选项C：伊丽莎白.泰勒","选项D：费雯丽"],"mid":"1194673214","question":"电影《罗马假日》是由哪位女星主演的?","trueAnswer":"选项A：奥黛丽.赫本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11680&s=1194673214","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：崔颢","选项D：孟浩然"],"mid":"1199610088","question":"\"三大名楼\"之一的黄鹤楼是因谁的题诗而名扬千古？","trueAnswer":"选项C：崔颢、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11682&s=1199610088","version":4},{"answers":["选项A：《左传》","选项B：《史记》","选项C：《吕氏春秋》","选项D：《庄子》"],"mid":"1214234594","question":"成语\"刻舟求剑\"是出自哪部著作?","trueAnswer":"选项C：《吕氏春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11684&s=1214234594","version":4},{"answers":["选项A：《牡丹亭》","选项B：《拜月亭》","选项C：《西厢记》","选项D：《桃花扇》"],"mid":"1193526528","question":"“愿天下有情人终成眷属”出自哪部戏剧？","trueAnswer":"选项C：《西厢记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11687&s=1193526528","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：赵飞燕","选项C：李泱泱","选项D：杨玉环","选项E：王昭君"],"mid":"1236048493","question":"成语“倾国倾城”最初指的是历史上的哪位女子？","trueAnswer":"选项C：李泱泱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11688&s=1236048493","version":4},{"answers":["选项A：《水浒传》","选项B：《三国演义》","选项C：《西游记》","选项D：《金瓶梅》","选项E：《红楼梦》"],"mid":"1229509732","question":"我国文学史上第一部由文人独立创作的长篇小说是下列哪一部？","trueAnswer":"选项D：《金瓶梅》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11689&s=1229509732","version":4},{"answers":["选项A：唐朝人","选项B：宋朝人","选项C：元朝人","选项D：明朝人"],"mid":"1202458806","question":"《梦溪笔谈》的作者沈括是：","trueAnswer":"选项B：宋朝人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11706&s=1202458806","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：李世民","选项C：刘邦","选项D：曹操"],"mid":"1175088882","question":"千里送鹅毛,礼轻情意重.这鹅毛是送给谁的","trueAnswer":"选项B：李世民、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11736&s=1175088882","version":4},{"answers":["选项A：葛洪","选项B：孔子","选项C：老子","选项D：墨子"],"mid":"1218646662","question":"紫气东来跟谁有关:","trueAnswer":"选项C：老子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11740&s=1218646662","version":4},{"answers":["选项A：太阳神","选项B：月亮神","选项C：火神","选项D：众神之王"],"mid":"1185828008","question":"宙斯是神話傳説中的","trueAnswer":"选项D：众神之王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11742&s=1185828008","version":4},{"answers":["选项A：记者","选项B：教师","选项C：警察","选项D：演员"],"mid":"1211376167","question":"无冕之王是对从事那种职业的人们的尊称","trueAnswer":"选项A：记者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11743&s=1211376167","version":4},{"answers":["选项A：主人","选项B：客人","选项C：亲戚","选项D：家庭教师"],"mid":"1194681929","question":"西宾是过去对什么人的称呼","trueAnswer":"选项D：家庭教师、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11744&s=1194681929","version":4},{"answers":["选项A：丧偶者","选项B：大龄未婚者","选项C：大龄已婚者","选项D：老人"],"mid":"1198022024","question":"人们戏称什么人是“王老五”？","trueAnswer":"选项B：大龄未婚者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11750&s=1198022024","version":4},{"answers":["选项A：兰花","选项B：桂花","选项C：梅花","选项D：莲花"],"mid":"1176115791","question":"“暗香疏影”这句成语是形容哪种花的香味和姿态？","trueAnswer":"选项C：梅花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11762&s=1176115791","version":4},{"answers":["选项A：《鲁滨逊漂流记》","选项B：《巴尔纳斯游记》","选项C：《巨人传》","选项D：《人猿泰山》"],"mid":"1183665440","question":"英国作家笛福以真实事件为素材写成的小说是：","trueAnswer":"选项A：《鲁滨逊漂流记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11763&s=1183665440","version":4},{"answers":["选项A：瑶姬","选项B：女娲","选项C：嫦娥","选项D：女英","选项E：娥皇"],"mid":"1184019907","question":"传说中的巫山神女叫:","trueAnswer":"选项A：瑶姬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11785&s=1184019907","version":4},{"answers":["选项A：亚当","选项B：夏娃","选项C：雅各","选项D：摩西"],"mid":"1231831870","question":"在卫生组织（包括WTO）都使用一条蛇绕着一根柱子。与《圣经》中哪个人物有关：","trueAnswer":"选项D：摩西、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11793&s=1231831870","version":4},{"answers":["选项A：重庆","选项B：洛阳","选项C：成都","选项D：开封"],"mid":"1220505342","question":"\"丞相祠堂何处去，锦官城外柏森森。\"中的\"锦官城\"是指：","trueAnswer":"选项C：成都、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11795&s=1220505342","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：白居易"],"mid":"1217120508","question":"被称为“诗中有画，画中有诗”的诗人是：","trueAnswer":"选项A：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11802&s=1217120508","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：南京","选项C：成都","选项D：北京"],"mid":"1188001077","question":"永乐大典是在哪里编成的？","trueAnswer":"选项B：南京、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11811&s=1188001077","version":4},{"answers":["选项A：希罗多德","选项B：修昔底斯"],"mid":"1215220203","question":"“在法律面前人人平等”，是一句世界公认的至理名言。最早在书中记载的是哪个历史学家？","trueAnswer":"选项A：希罗多德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11815&s=1215220203","version":4},{"answers":["选项A：山海关","选项B：函谷关","选项C：嘉峪关"],"mid":"1232619348","question":"成语“鸡鸣狗盗”讲的是战国时期孟尝脱身出关的故事，他当时出的是哪个关？","trueAnswer":"选项B：函谷关、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11817&s=1232619348","version":4},{"answers":["选项A：陆游","选项B：李白","选项C：贺知章"],"mid":"1174567136","question":"中国古代自称\"六十年间万首诗\"的诗人是：","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11853&s=1174567136","version":4},{"answers":["选项A：儒、释［佛］与道三家","选项B：道教、佛教、伊斯兰教","选项C：佛教、基督教、伊斯兰教"],"mid":"1196223191","question":"成语\"三教九流\"中的三教是指：","trueAnswer":"选项A：儒、释［佛］与道三家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11864&s=1196223191","version":4},{"answers":["选项A：阿里斯托芬","选项B：海涅","选项C：埃斯库罗斯","选项D：歌德"],"mid":"1226540869","question":"喜剧之父是谁?","trueAnswer":"选项A：阿里斯托芬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11882&s=1226540869","version":4},{"answers":["选项A：特琳娜·拉贝","选项B：贝尔·克莱勃萨默尔","选项C：伊达·费里埃"],"mid":"1221884905","question":"法国19世纪作家大仲马唯一的夫人是谁?","trueAnswer":"选项C：伊达·费里埃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11883&s=1221884905","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1190525308","question":"《走出非洲》的作者是美国人吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11884&s=1190525308","version":4},{"answers":["选项A：魏文侯","选项B：齐桓公","选项C：韩昭侯"],"mid":"1181728747","question":"“西门豹治邺”这个典故发生在那个王侯的统治下？","trueAnswer":"选项A：魏文侯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11911&s=1181728747","version":4},{"answers":["选项A：俞伯牙","选项B：钟子期"],"mid":"1191265343","question":"“高山流水”来源于春秋时期俞伯牙与钟子期的故事，那么谁擅长弹奏琴弦成为另一方的知音？","trueAnswer":"选项A：俞伯牙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11913&s=1191265343","version":4},{"answers":["选项A：评剧","选项B：越剧","选项C：川剧"],"mid":"1237622905","question":"我国仅次于京剧的第二大戏种是：","trueAnswer":"选项A：评剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11915&s=1237622905","version":4},{"answers":["选项A：胜战计","选项B：败战计","选项C：混战计"],"mid":"1184165178","question":"“三十六计”中的“苦肉计、美人计、空城计、连环计、反间计、走为上”是：","trueAnswer":"选项B：败战计、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11922&s=1184165178","version":4},{"answers":["选项A：刘永福","选项B：刘铭传","选项C：徐骧","选项D：刘步蟾"],"mid":"1232532473","question":"“大丈夫为国捐躯，死而无憾！”这话是谁说的？","trueAnswer":"选项C：徐骧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11923&s=1232532473","version":4},{"answers":["选项A：天主教","选项B：基督教","选项C：伊斯兰教"],"mid":"1174575416","question":"《劝世良言》是哪个教派的宣传小册子？","trueAnswer":"选项B：基督教、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11924&s=1174575416","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：文天祥","选项C：李自成"],"mid":"1225777763","question":"“千秋冤案莫须有，百战忠魂归去来。”这幅对联说的历史人物是谁？","trueAnswer":"选项A：岳飞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11926&s=1225777763","version":4},{"answers":["选项A：雪山","选项B：美丽的山","选项C：火山","选项D：圣山"],"mid":"1237045208","question":"富士山在日语中的意思是什么？","trueAnswer":"选项C：火山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11932&s=1237045208","version":4},{"answers":["选项A：文天祥","选项B：鲁迅","选项C：徐悲鸿","选项D：老舍"],"mid":"1174150864","question":"“不可有傲气，不可无傲骨”是谁的座右铭？","trueAnswer":"选项C：徐悲鸿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11970&s=1174150864","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：王维","选项C：卢照邻","选项D：骆宾王"],"mid":"1234920852","question":"下列哪个不是初唐四杰之一？","trueAnswer":"选项B：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11972&s=1234920852","version":4},{"answers":["选项A：韩信","选项B：李斯"],"mid":"1238818597","question":"“一饭千金”指的是哪一位名人的故事？","trueAnswer":"选项A：韩信、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11989&s=1238818597","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1199880713","question":"“青衣”是不是旦角中的一种？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11990&s=1199880713","version":4},{"answers":["选项A：印欧语系","选项B：汉藏语系"],"mid":"1174547701","question":"世界上最大的语系是","trueAnswer":"选项A：印欧语系、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11991&s=1174547701","version":4},{"answers":["选项A：哈尔斯","选项B：委拉斯开兹","选项C：戈雅","选项D：鲁本斯"],"mid":"1203583176","question":"谁被查理四世授予“西班牙第一画家” 称号？","trueAnswer":"选项C：戈雅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12020&s=1203583176","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：王安石","选项C：苏轼","选项D：李清照","选项A：欧阳修、","选项B：王安石、"],"mid":"1207631036","question":"属于唐宋八大家的有：（多选）","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12058&s=1207631036","version":4},{"answers":["选项A：神话传说","选项B：科举考试"],"mid":"1195053021","question":"“独占鳌头”这个成语来源于古代什么事由？","trueAnswer":"选项B：科举考试、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12075&s=1195053021","version":4},{"answers":["选项A：诗歌","选项B：小说","选项C：散文","选项D：传说"],"mid":"1182168840","question":"最古老的文学体裁是什么？","trueAnswer":"选项A：诗歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12103&s=1182168840","version":4},{"answers":["选项A：人物","选项B：时间","选项C：故事情节","选项D：环境描写"],"mid":"1225714169","question":"下列哪项不属于'小说三要素'之一？","trueAnswer":"选项B：时间、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12104&s=1225714169","version":4},{"answers":["选项A：时间","选项B：空间"],"mid":"1211911175","question":"\"宇宙\"的\"宇\"字表示的是时间还是空间?","trueAnswer":"选项B：空间、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12105&s=1211911175","version":4},{"answers":["选项A：片段","选项B：镜头","选项C：蒙太奇","选项D：影片"],"mid":"1233303262","question":"电影最基本的单位是什么？","trueAnswer":"选项B：镜头、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12107&s=1233303262","version":4},{"answers":["选项A：全景","选项B：中景","选项C：近景","选项D：特写"],"mid":"1236076356","question":"拍摄人物的上半身，使观众的注意力集中在人物的表情上的镜头一般称为什么？","trueAnswer":"选项C：近景、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12108&s=1236076356","version":4},{"answers":["选项A：生食品","选项B：熟食品"],"mid":"1175757111","question":"烹饪的\"饪\"在古代代表的是生食品还是熟食品?","trueAnswer":"选项B：熟食品、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12109&s=1175757111","version":4},{"answers":["选项A：推镜头","选项B：拉镜头","选项C：摇镜头","选项D：移镜头"],"mid":"1193032954","question":"摄影机缓缓向前移动拍摄的镜头一般称为什么（按运动形式分）？","trueAnswer":"选项A：推镜头、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12110&s=1193032954","version":4},{"answers":["选项A：花儿为什么这么红","选项B：高山下的花环","选项C：上甘岭","选项D：董存瑞"],"mid":"1234731048","question":"“梁三喜”这一艺术形象是哪一部电影中的人物？","trueAnswer":"选项B：高山下的花环、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12113&s=1234731048","version":4},{"answers":["选项A：陈凯歌","选项B：张艺谋","选项C：谢晋","选项D：张毅"],"mid":"1213937820","question":"影片《红高粱》是由谁执导的？","trueAnswer":"选项B：张艺谋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12114&s=1213937820","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：关羽"],"mid":"1191657616","question":"代人写文章被称为\"捉刀\",\"捉刀\"最早说的是谁?","trueAnswer":"选项A：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12115&s=1191657616","version":4},{"answers":["选项A：奥斯卡金像奖","选项B：金球奖","选项C：金鸡奖","选项D：金熊奖"],"mid":"1208074547","question":"影片《红高粱》在第三十八届柏林电影节上获得何种奖项？","trueAnswer":"选项D：金熊奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12116&s=1208074547","version":4},{"answers":["选项A：培根","选项B：居里夫人","选项C：达尔文","选项D：牛顿"],"mid":"1226123274","question":"“知识就是力量”是英国哪个著名的哲学家、思想家的名言？","trueAnswer":"选项A：培根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12117&s=1226123274","version":4},{"answers":["选项A：地球中心说","选项B：原子微粒说","选项C：日心说","选项D：大陆漂移说"],"mid":"1221619371","question":"哥白尼提出了什么重要的自然学说？","trueAnswer":"选项C：日心说、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12119&s=1221619371","version":4},{"answers":["选项A：黄梅戏","选项B：汉剧","选项C：话剧","选项D：京剧"],"mid":"1234985322","question":"以说话和动作为主要表现手段的戏剧称为什么？","trueAnswer":"选项C：话剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12132&s=1234985322","version":4},{"answers":["选项A：宇宙锋","选项B：上海屋檐下","选项C：日出","选项D：卓文君"],"mid":"1182334552","question":"下列哪部作品是文学家曹禺创作的？","trueAnswer":"选项C：日出、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12135&s=1182334552","version":4},{"answers":["选项A：男性角色的统称","选项B：女性角色的统称","选项C：在某方面有特异的男性人物","选项D：喜剧角色"],"mid":"1185604450","question":"戏曲角色行当中的'生'是指哪一类角色？","trueAnswer":"选项A：男性角色的统称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12137&s=1185604450","version":4},{"answers":["选项A：窗户","选项B：门","选项C：房檐"],"mid":"1223999309","question":"\"蓬荜生辉\"一词中的\"蓬荜\"原指房子的什么?","trueAnswer":"选项B：门、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12140&s=1223999309","version":4},{"answers":["选项A：刀","选项B：盾牌","选项C：马鞭"],"mid":"1183477706","question":"\"刑天舞干戚，猛志固常在＂中的＂戚＂是指一种斧，那么＂干＂是指什么？","trueAnswer":"选项B：盾牌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12142&s=1183477706","version":4},{"answers":["选项A：学","选项B：做","选项C：打","选项D：唱"],"mid":"1204487726","question":"下列哪项不属于戏曲表演的四种艺术手段之一？","trueAnswer":"选项A：学、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12143&s=1204487726","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：老子"],"mid":"1211915878","question":"＂人不可貌相，海水不可斗量＂和下列那个古代著名人物有关？","trueAnswer":"选项A：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12147&s=1211915878","version":4},{"answers":["选项A：树人","选项B：文远","选项C：云长","选项D：世元"],"mid":"1212448882","question":"我国古代数学家祖冲之的字是什么？","trueAnswer":"选项B：文远、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12148&s=1212448882","version":4},{"answers":["选项A：同类","选项B：同事","选项C：同学"],"mid":"1187220165","question":"＂同声相应，同气相求＂中的＂同气＂是指什么？","trueAnswer":"选项A：同类、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12149&s=1187220165","version":4},{"answers":["选项A：新来的门客","选项B：新杀的禽兽","选项C：新捕的鱼"],"mid":"1205581326","question":"＂屡见不鲜＂中的＂鲜＂字的本意是什么？","trueAnswer":"选项B：新杀的禽兽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12152&s=1205581326","version":4},{"answers":["选项A：书中夹香草发出的香气","选项B：读书人的自称","选项C：书籍的油墨味"],"mid":"1235683529","question":"\"书香门第＂中的：书香＂原意指的是什么?","trueAnswer":"选项A：书中夹香草发出的香气、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12154&s=1235683529","version":4},{"answers":["选项A：祭祀","选项B：化缘"],"mid":"1212512545","question":"＂吃大锅饭＂原意中的那口锅是用来作什么的？","trueAnswer":"选项B：化缘、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12156&s=1212512545","version":4},{"answers":["选项A：雨后的荷花","选项B：初放的荷花","选项C：雨中的荷花"],"mid":"1221164986","question":"＂出水芙蓉＂的本意是指什么？","trueAnswer":"选项B：初放的荷花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12158&s=1221164986","version":4},{"answers":["选项A：茄点","选项B：黄点","选项C：米点","选项D：马点"],"mid":"1180480911","question":"中国画技法中的'落茄点'又被称为什么？","trueAnswer":"选项C：米点、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12163&s=1180480911","version":4},{"answers":["选项A：205＊125","选项B：800＊600","选项C：95＊115","选项D：105＊75"],"mid":"1220925677","question":"我国古代名画《匡庐图》的规格是多少？（单位厘米）","trueAnswer":"选项A：205＊125、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12166&s=1220925677","version":4},{"answers":["选项A：全景","选项B：中景","选项C：近景","选项D：特写"],"mid":"1238086593","question":"我国古代名画《匡庐图》是采用何种构图方式？","trueAnswer":"选项A：全景、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12168&s=1238086593","version":4},{"answers":["选项A：顾恺之","选项B：吴道子","选项C：董源","选项D：米芾"],"mid":"1185509875","question":"《洛神赋图卷》是哪位画家的作品？","trueAnswer":"选项A：顾恺之、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12170&s=1185509875","version":4},{"answers":["选项A：顾恺之","选项B：吴道子","选项C：荆浩","选项D：顾闳中"],"mid":"1209992838","question":"《送子天王图》是我国哪位著名画家的作品？","trueAnswer":"选项B：吴道子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12172&s=1209992838","version":4},{"answers":["选项A：夏圭","选项B：张择端","选项C：马远","选项D：黄荃"],"mid":"1232223812","question":"我国古代名画《踏歌图》是由谁所作？","trueAnswer":"选项C：马远、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12174&s=1232223812","version":4},{"answers":["选项A：魏晋","选项B：五代","选项C：元","选项D：唐"],"mid":"1237950864","question":"名画家董源是哪个朝代的人物？","trueAnswer":"选项B：五代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12176&s=1237950864","version":4},{"answers":["选项A：匡庐图","选项B：潇湘图","选项C：写生珍禽图","选项D：春山瑞松图"],"mid":"1217095776","question":"下列哪幅作品是我国古代名画家--荆浩所作的？","trueAnswer":"选项A：匡庐图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12181&s=1217095776","version":4},{"answers":["选项A：黄荃","选项B：马远","选项C：张择端","选项D：米芾"],"mid":"1177947864","question":"中国画中的'落茄点'笔法是由谁所创？","trueAnswer":"选项D：米芾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12183&s=1177947864","version":4},{"answers":["选项A：松崖客话图","选项B：雪景图","选项C：清明上河图","选项D：潇湘奇观图"],"mid":"1189793715","question":"下列哪幅作品是由画家马远所作？","trueAnswer":"选项B：雪景图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12185&s=1189793715","version":4},{"answers":["选项A：二","选项B：三","选项C：四","选项D：五"],"mid":"1176843589","question":"我国古代名画《雪景图》分为几段？","trueAnswer":"选项C：四、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12191&s=1176843589","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：茅盾","选项C：鲁迅"],"mid":"1179702786","question":"《骆驼祥子》的作者是","trueAnswer":"选项A：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12193&s=1179702786","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：开封","选项C：长安","选项D：南京"],"mid":"1192777299","question":"名画《清明上河图》描写哪个城市的世俗生活与节日景象？","trueAnswer":"选项B：开封、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12195&s=1192777299","version":4},{"answers":["选项A：327.9*126.5","选项B：528.7*24.8","选项C：735.4*78.5","选项D：779.7*75.8"],"mid":"1219145454","question":"名画《清明上河图》的规格是多少？（单位厘米）","trueAnswer":"选项B：528.7*24.8、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12197&s=1219145454","version":4},{"answers":["选项A：梁楷","选项B：郑板桥","选项C：黄公望","选项D：唐寅"],"mid":"1209840181","question":"哪位画家曾自称“疯子”？","trueAnswer":"选项A：梁楷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12199&s=1209840181","version":4},{"answers":["选项A：梁楷","选项B：郑板桥","选项C：黄公望","选项D：沈周"],"mid":"1237605977","question":"国画名品《泼墨仙人》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：梁楷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12200&s=1237605977","version":4},{"answers":["选项A：黄公望","选项B：王蒙","选项C：倪瓒","选项D：梁楷"],"mid":"1186001241","question":"下列哪位画家不是'元四家'之一？","trueAnswer":"选项D：梁楷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12202&s=1186001241","version":4},{"answers":["选项A：吴镇","选项B：祝枝山","选项C：王时敏","选项D：仇英"],"mid":"1223654319","question":"下列哪位画家与沈周，文征明，唐寅并称“明四家”？","trueAnswer":"选项D：仇英、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12204&s=1223654319","version":4},{"answers":["选项A：太仓","选项B：南京","选项C：苏州","选项D：扬州"],"mid":"1225616588","question":"江南才子唐寅是哪里人士？","trueAnswer":"选项C：苏州、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12206&s=1225616588","version":4},{"answers":["选项A：青卞隐居图","选项B：渔庄秋霁图","选项C：仓州趣图","选项D：骑驴思归图"],"mid":"1185775076","question":"下列哪幅作品是由大才子唐寅所作的？","trueAnswer":"选项D：骑驴思归图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12208&s=1185775076","version":4},{"answers":["选项A：昆剧","选项B：京剧","选项C：越剧","选项D：粤剧"],"mid":"1196385147","question":"中国的哪一传统戏剧被称为中国的“祖剧”？","trueAnswer":"选项A：昆剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12210&s=1196385147","version":4},{"answers":["选项A：青卞隐居图","选项B：渔庄秋霁图","选项C：桃源仙境图","选项D：骑驴思归图"],"mid":"1179688080","question":"下列哪幅作品是由明代画家仇英所做？","trueAnswer":"选项C：桃源仙境图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12214&s=1179688080","version":4},{"answers":["选项A：青卞隐居图","选项B：荷花水鸟","选项C：枫鹰图","选项D：鸳鸯图"],"mid":"1194192883","question":"下列哪幅作品是由大画家--'八大山人'所作？","trueAnswer":"选项B：荷花水鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12220&s=1194192883","version":4},{"answers":["选项A：竹","选项B：梅","选项C：虾","选项D：石"],"mid":"1182379156","question":"著名画家齐白石最擅长画什么？","trueAnswer":"选项C：虾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12222&s=1182379156","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：米开朗奇罗","选项C：拉斐尔","选项D：哈尔斯"],"mid":"1214180001","question":"西斯廷教堂屋顶的壁画是由哪位大画家所画的？","trueAnswer":"选项B：米开朗奇罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12229&s=1214180001","version":4},{"answers":["选项A：魏碑","选项B：隶书","选项C：行书","选项D：草书"],"mid":"1217634216","question":"被称为“流动的楷书”是那种书体？","trueAnswer":"选项C：行书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12263&s=1217634216","version":4},{"answers":["选项A：魏碑","选项B：楷书","选项C：行书","选项D：草书"],"mid":"1176632032","question":"下列哪种书体在唐代时发展到鼎盛？","trueAnswer":"选项B：楷书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12265&s=1176632032","version":4},{"answers":["选项A：兰亭集序","选项B：丧乱帖","选项C：中秋帖","选项D：祭侄文稿"],"mid":"1225385206","question":"下列哪幅书法作品被称为“天下第一行书”？","trueAnswer":"选项A：兰亭集序、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12267&s=1225385206","version":4},{"answers":["选项A：兰亭集序","选项B：丧乱帖","选项C：中秋帖","选项D：祭侄文稿"],"mid":"1211949788","question":"下列哪幅书法作品被称为“天下第二行书”？","trueAnswer":"选项D：祭侄文稿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12269&s=1211949788","version":4},{"answers":["选项A：现实主义","选项B：浪漫主义","选项C：自然主义"],"mid":"1181016426","question":"《西游记》的创作方法主要是","trueAnswer":"选项B：浪漫主义、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12289&s=1181016426","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：毛泽东","选项C：周恩来"],"mid":"1183785293","question":"在文学继承问题上主张\"拿来主义\"的是","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12291&s=1183785293","version":4},{"answers":["选项A：政治制度","选项B：法律设施","选项C：经济关系","选项D：文学艺术"],"mid":"1232091275","question":"反映社会生活的意识形态是","trueAnswer":"选项D：文学艺术、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12294&s=1232091275","version":4},{"answers":["选项A：认识需要","选项B：实用需要","选项C：审美需要","选项D：伦理需要"],"mid":"1181141327","question":"文学的产生首先满足人的","trueAnswer":"选项C：审美需要、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12297&s=1181141327","version":4},{"answers":["选项A：别林斯基","选项B：高尔基","选项C：歌德","选项D：雨果"],"mid":"1232260296","question":"\"诗是最高的艺术体裁\"是谁说的","trueAnswer":"选项A：别林斯基、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12300&s=1232260296","version":4},{"answers":["选项A：倾向性","选项B：真实性","选项C：艺术性","选项D：民族性"],"mid":"1200611772","question":"我们把形式对于内容的适应性叫做","trueAnswer":"选项C：艺术性、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12303&s=1200611772","version":4},{"answers":["选项A：《齐民要术》","选项B：《黄帝内经》","选项C：《梦溪笔淡》","选项D：《考工记》"],"mid":"1238720737","question":"最早的农业百科全书名为什么？","trueAnswer":"选项A：《齐民要术》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12305&s=1238720737","version":4},{"answers":["选项A：文学和政治的关系","选项B：文学和哲学的关系","选项C：文学和经济的关系"],"mid":"1184068936","question":"在文学的各种社会关系中最基本的一种关系是","trueAnswer":"选项C：文学和经济的关系、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12307&s=1184068936","version":4},{"answers":["选项A：菲德里","选项B：多马克","选项C：宋慈","选项D：兰姆"],"mid":"1176907698","question":"最早的法医专著是由谁所作？","trueAnswer":"选项C：宋慈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12309&s=1176907698","version":4},{"answers":["选项A：解放战争","选项B：改革时期","选项C：苏联卫国战争"],"mid":"1232141081","question":"《这里的黎明静悄悄》讲述的是什么时候的故事","trueAnswer":"选项C：苏联卫国战争、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12355&s=1232141081","version":4},{"answers":["选项A：凤仙花","选项B：豆蔻花","选项C：报春花"],"mid":"1212290035","question":"花语中\"妙龄之少女\"是什么花?","trueAnswer":"选项B：豆蔻花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12363&s=1212290035","version":4},{"answers":["选项A：巴比伦","选项B：希腊","选项C：埃及"],"mid":"1202741303","question":"哲学一词最早来源于?","trueAnswer":"选项B：希腊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12378&s=1202741303","version":4},{"answers":["选项A：普希金","选项B：果戈里","选项C：托尔斯泰"],"mid":"1181296706","question":"被誉为\"俄罗斯文学之父\"的是谁?","trueAnswer":"选项A：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12394&s=1181296706","version":4},{"answers":["选项A：《老井》","选项B：《红高梁》","选项C：《黄土地》"],"mid":"1178678115","question":"下列哪部电影由张艺谋导演?","trueAnswer":"选项C：《黄土地》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12395&s=1178678115","version":4},{"answers":["选项A：《孔雀东南飞》","选项B：《诗经》","选项C：《琵琶行》"],"mid":"1193441178","question":"中国最早的叙事长诗是哪一部?","trueAnswer":"选项A：《孔雀东南飞》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12412&s=1193441178","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：老子"],"mid":"1180145598","question":"儒家的创始人是","trueAnswer":"选项A：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12416&s=1180145598","version":4},{"answers":["选项A：《鲁宾逊漂流记》","选项B：《格列佛游记》","选项C：《悲惨世界》"],"mid":"1225570611","question":"\"Y*AHOO\"一词原指野蛮人，它出自哪一部小说","trueAnswer":"选项B：《格列佛游记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12419&s=1225570611","version":4},{"answers":["选项A：表字","选项B：别号","选项C：庙号"],"mid":"1180322408","question":"\"雪芹\"是曹雪芹的","trueAnswer":"选项B：别号、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12435&s=1180322408","version":4},{"answers":["选项A：魏翰","选项B：陈季同","选项C：高鄂"],"mid":"1217468354","question":"第一位把《红楼梦》译成法文的是谁","trueAnswer":"选项B：陈季同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12436&s=1217468354","version":4},{"answers":["选项A：1990年","选项B：1991年","选项C：1992年"],"mid":"1176221397","question":"第一届中国长春电影节是在什么时候举办的","trueAnswer":"选项C：1992年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12437&s=1176221397","version":4},{"answers":["选项A：8个","选项B：9个","选项C：10个"],"mid":"1185740120","question":"传说中后弈射下了几个太阳？","trueAnswer":"选项A：8个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12438&s=1185740120","version":4},{"answers":["选项A：200种","选项B：300种","选项C：400种"],"mid":"1226198069","question":"我国曲艺的总数约有多少种？","trueAnswer":"选项B：300种、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12439&s=1226198069","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元代"],"mid":"1174445855","question":"\"老师\"之称开始于","trueAnswer":"选项B：宋代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12442&s=1174445855","version":4},{"answers":["选项A：后羿","选项B：吴刚","选项C：易真子"],"mid":"1179127723","question":"在中国的神话传说中嫦娥的丈夫是","trueAnswer":"选项A：后羿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12444&s=1179127723","version":4},{"answers":["选项A：周武王","选项B：刘邦","选项C：项羽"],"mid":"1233281260","question":"\"约法三章\"是谁的典故？","trueAnswer":"选项B：刘邦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12453&s=1233281260","version":4},{"answers":["选项A：《牡丹亭》","选项B：《西厢记》","选项C：《单刀会》"],"mid":"1202419418","question":"红娘是哪部戏里的人物？","trueAnswer":"选项B：《西厢记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12454&s=1202419418","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国","选项C：意大利"],"mid":"1209135094","question":"《伦敦上空的鹰》这部影片是哪个国家拍摄的？","trueAnswer":"选项C：意大利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12457&s=1209135094","version":4},{"answers":["选项A：法语","选项B：德语","选项C：意大利语"],"mid":"1202100211","question":"\"文艺复兴\"一词语义来源于?","trueAnswer":"选项A：法语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12461&s=1202100211","version":4},{"answers":["选项A：《蔡文姬》","选项B：《武则天》","选项C：《日出》"],"mid":"1203042723","question":"以下哪部不是郭沫若的作品","trueAnswer":"选项C：《日出》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12465&s=1203042723","version":4},{"answers":["选项A：包公","选项B：于谦","选项C：海瑞"],"mid":"1183171524","question":"\"两袖清风\"一词最早出自谁的故事","trueAnswer":"选项B：于谦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12466&s=1183171524","version":4},{"answers":["选项A：日本人","选项B：美国人","选项C：法国人"],"mid":"1198329381","question":"歌剧《蝴蝶夫人》的女主人公是哪国人？","trueAnswer":"选项A：日本人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12467&s=1198329381","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：陆龟蒙","选项C：吴文英"],"mid":"1180013857","question":"\"吴王事事堪之国，未必西施胜六宫\"的作者是","trueAnswer":"选项C：吴文英、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12469&s=1180013857","version":4},{"answers":["选项A：李白的诗","选项B：杜甫的诗","选项C：白居易的诗","选项D：王维的诗"],"mid":"1228423251","question":"\"吟咏流千古,名声动四夷\"是称赞","trueAnswer":"选项A：李白的诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12477&s=1228423251","version":4},{"answers":["选项A：展子虔","选项B：顾恺之","选项C：阎立本","选项D：吴道子"],"mid":"1227801081","question":"《历代帝王图》和《步辇图》的作者是","trueAnswer":"选项C：阎立本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12478&s=1227801081","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：杜甫","选项D：李贺"],"mid":"1218928059","question":"《蜀道难》是哪位大诗人的作品","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12484&s=1218928059","version":4},{"answers":["选项A：招牌","选项B：铺子","选项C：幡"],"mid":"1236213241","question":"“茶楼酒肆”中的“肆”是指","trueAnswer":"选项B：铺子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12502&s=1236213241","version":4},{"answers":["选项A：《魔戒》","选项B：《蜘蛛侠》","选项C：《古堡里的月亮公主》","选项D：《泰坦尼克号》","选项E：《蝙蝠侠》","选项F：《奇灵精怪》","选项A：《魔戒》、"],"mid":"1230909580","question":"《哈利波特》的创作灵感来自于哪两本书？（多选）","trueAnswer":"选项A：《魔戒》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12592&s=1230909580","version":4},{"answers":["选项A：王羲之","选项B：张芝","选项C：张旭","选项D：米芾"],"mid":"1213120100","question":"东汉一位书法家，他“临池学书”的精神，千古传诵。人称“草圣”此人是：","trueAnswer":"选项B：张芝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12599&s=1213120100","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：9","选项E：12"],"mid":"1205019115","question":"《俞伯牙摔琴谢知音》中俞伯牙所弹之琴有几根弦？","trueAnswer":"选项C：7、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12606&s=1205019115","version":4},{"answers":["选项A：极纯的酒","选项B：极纯的奶油","选项C：纯净的水","选项D：脏水"],"mid":"1237692236","question":"“醍醐灌顶”中的“醍醐”指的是：","trueAnswer":"选项B：极纯的奶油、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12607&s=1237692236","version":4},{"answers":["选项A：纪传体","选项B：编年体"],"mid":"1194776651","question":"《左传》是我国第一部叙事完备的什么体史书。","trueAnswer":"选项B：编年体、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12609&s=1194776651","version":4},{"answers":["选项A：儒家","选项B：道家","选项C：法家","选项D：佛家"],"mid":"1190292855","question":"《论语》是语录体散文，是哪家经典之一。","trueAnswer":"选项A：儒家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12610&s=1190292855","version":4},{"answers":["选项A：悲剧剧本","选项B：喜剧剧本"],"mid":"1193295979","question":"《哈姆雷特》是英国作家莎士比亚的：","trueAnswer":"选项A：悲剧剧本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12611&s=1193295979","version":4},{"answers":["选项A：《文心雕龙》","选项B：《论语》","选项C：《国语》","选项D：《世说新语》"],"mid":"1221762991","question":"我国古代文学理论专著是：","trueAnswer":"选项A：《文心雕龙》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12612&s=1221762991","version":4},{"answers":["选项A：王羲之","选项B：颜真卿","选项C：柳公权","选项D：张旭"],"mid":"1216495106","question":"《祭侄文稿》的作者是","trueAnswer":"选项B：颜真卿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12614&s=1216495106","version":4},{"answers":["选项A：米芾","选项B：苏轼","选项C：王羲之","选项D：蔡襄","选项E：黄公望","选项A：米芾、","选项B：苏轼、","选项D：蔡襄、"],"mid":"1181739421","question":"我国宋代四大著名书法家是：（多选）","trueAnswer":"选项A：米芾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12617&s=1181739421","version":4},{"answers":["选项A：《水经注》","选项B：《山海经》"],"mid":"1188324292","question":"富有神话色彩的古代地理著作是：","trueAnswer":"选项B：《山海经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12618&s=1188324292","version":4},{"answers":["选项A：《窦娥冤》","选项B：《西厢记》","选项C：《牡丹亭》"],"mid":"1222564853","question":"关汉卿的代表作是：","trueAnswer":"选项A：《窦娥冤》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12619&s=1222564853","version":4},{"answers":["选项A：《子夜》","选项B：《围城》","选项C：《青春之歌》"],"mid":"1177698240","question":"被称为20世纪“新儒林外史”的是：","trueAnswer":"选项B：《围城》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12620&s=1177698240","version":4},{"answers":["选项A：《喻世明言》","选项B：《警世通言》","选项C：《醒世恒言》"],"mid":"1177834838","question":"《杜十娘怒沉百宝厢》出自：","trueAnswer":"选项B：《警世通言》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12621&s=1177834838","version":4},{"answers":["选项A：俞伯牙","选项B：钟子期"],"mid":"1182241128","question":"博学多才，能领会“高山流水”之意的是：","trueAnswer":"选项B：钟子期、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12622&s=1182241128","version":4},{"answers":["选项A：胡适","选项B：蔡元培","选项C：鲁迅"],"mid":"1203862786","question":"在我国，提出以美育代宗教这一思想的是","trueAnswer":"选项B：蔡元培、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12623&s=1203862786","version":4},{"answers":["选项A：德国\t雷马克","选项B：俄国\t列夫·托尔斯泰","选项C：法国\t巴尔扎克"],"mid":"1181237209","question":"《西线无战事》的作者是","trueAnswer":"选项A：德国\t雷马克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12626&s=1181237209","version":4},{"answers":["选项A：雨果","选项B：大仲马","选项C：小仲马"],"mid":"1177863217","question":"《茶花女》的作者是法国的","trueAnswer":"选项C：小仲马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12627&s=1177863217","version":4},{"answers":["选项A：三次","选项B：四次"],"mid":"1184267445","question":"凯瑟琳.赫本共得过几次奥斯卡奖？","trueAnswer":"选项B：四次、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12639&s=1184267445","version":4},{"answers":["选项A：情书","选项B：一吻定情","选项C：白线流","选项D：恋爱结婚法则","选项E：将太寿司","选项F：冰之世界"],"mid":"1195824056","question":"以下哪部电视/电影不是柏原崇演的？","trueAnswer":"选项F：冰之世界、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12640&s=1195824056","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：苏辙","选项C：欧阳修","选项D：曾巩","选项E：韩愈","选项F：范仲淹"],"mid":"1173896164","question":"下面哪一位不是“唐宋八大家”","trueAnswer":"选项F：范仲淹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12642&s=1173896164","version":4},{"answers":["选项A：新青年","选项B：青年杂志","选项C：青春"],"mid":"1230054449","question":"1915年9月，陈独秀在上海创办了下列哪一个刊物，从此拉开了近代中国第一次思想解放运行——新文化运动的序幕","trueAnswer":"选项A：新青年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12646&s=1230054449","version":4},{"answers":["选项A：服装","选项B：头巾和发饰","选项C：手帕"],"mid":"1203060993","question":"\"巾帼\"原指妇女的","trueAnswer":"选项B：头巾和发饰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12656&s=1203060993","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国"],"mid":"1175028204","question":"《虎口脱险》这部反映二战的影片是哪个国家拍摄的","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12662&s=1175028204","version":4},{"answers":["选项A：胃病","选项B：头疼","选项C：中风"],"mid":"1224952738","question":"《三国演义》中，曹操得了什么病请华佗医治？","trueAnswer":"选项B：头疼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12664&s=1224952738","version":4},{"answers":["选项A：《金沙江畔》","选项B：《黑三角》","选项C：《中华女儿》"],"mid":"1213372779","question":"新中国第一部在国际上获奖的影片是哪一部电影","trueAnswer":"选项C：《中华女儿》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12665&s=1213372779","version":4},{"answers":["选项A：孟浩然","选项B：陶渊明","选项C：张若虚"],"mid":"1218167342","question":"\"一语天然万古新，豪华落尽见真淳\"是评论哪位作家的作品","trueAnswer":"选项B：陶渊明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12666&s=1218167342","version":4},{"answers":["选项A：欧.亨利","选项B：弗洛伊德","选项C：伏尔泰"],"mid":"1231958938","question":"《梦的解析》一书的作者是","trueAnswer":"选项B：弗洛伊德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12676&s=1231958938","version":4},{"answers":["选项A：80","选项B：100","选项C：108"],"mid":"1206263337","question":"卜加丘在他的名著《十日谈》中讲了多少个故事?","trueAnswer":"选项B：100、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12684&s=1206263337","version":4},{"answers":["选项A：莫里哀","选项B：歌德","选项C：拜伦"],"mid":"1174037711","question":"著名喜剧《唐.璜》的作者是","trueAnswer":"选项A：莫里哀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12686&s=1174037711","version":4},{"answers":["选项A：《老子》","选项B：《论语》","选项C：《韩非子》","选项D：《庄子》"],"mid":"1183934262","question":"“三省吾身”“吾十有五而志于学”都出自哪一本书中？","trueAnswer":"选项B：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12696&s=1183934262","version":4},{"answers":["选项A：不惑","选项B：知天命","选项C：耳顺","选项D：随心所欲，不逾矩"],"mid":"1187930045","question":"“吾十有五而志于学，三十而立，四十而……”","trueAnswer":"选项A：不惑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12700&s=1187930045","version":4},{"answers":["选项A：污也","选项B：为之也","选项C：夺赤","选项D：夺坚"],"mid":"1197788810","question":"“石可破也，而不可……”","trueAnswer":"选项D：夺坚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12704&s=1197788810","version":4},{"answers":["选项A：787","选项B：108","选项C：208","选项D：403"],"mid":"1175893176","question":"《水浒》一共写了多少个人？","trueAnswer":"选项A：787、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12707&s=1175893176","version":4},{"answers":["选项A：父母","选项B：仆人","选项C：丫鬟","选项D：丈夫"],"mid":"1180087936","question":"在李清照的《如梦令》中“试问卷帘人”中的“卷帘人”是指……","trueAnswer":"选项C：丫鬟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12708&s=1180087936","version":4},{"answers":["选项A：水调歌头","选项B：山居秋瞑","选项C：扬州慢","选项D：菩萨蛮"],"mid":"1181146464","question":"以下哪个不是词牌名？","trueAnswer":"选项B：山居秋瞑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12712&s=1181146464","version":4},{"answers":["选项A：龙的传人","选项B：龙行天下","选项C：龙过鸡年","选项D：行运一条龙"],"mid":"1206221833","question":"以下哪部影片不是周星驰主演的？","trueAnswer":"选项B：龙行天下、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12744&s=1206221833","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1225345687","question":"《古兰经》是世界上现存最小的书吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12755&s=1225345687","version":4},{"answers":["选项A：三国演义","选项B：红楼梦","选项C：水浒传"],"mid":"1200633355","question":"中国小说中写出人物数最多的是哪一部？","trueAnswer":"选项C：水浒传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12758&s=1200633355","version":4},{"answers":["选项A：孔雀东南飞","选项B：西厢记"],"mid":"1181713520","question":"“碧云天，黄叶地，北雁南飞”出自哪里？","trueAnswer":"选项B：西厢记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12759&s=1181713520","version":4},{"answers":["选项A：华山派","选项B：衡山派","选项C：恒山派","选项D：嵩山派"],"mid":"1219368342","question":"令狐冲是哪一门派的掌门人？","trueAnswer":"选项C：恒山派、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12766&s=1219368342","version":4},{"answers":["选项A：陆小凤","选项B：楚留香","选项C：岳小钗","选项D：小鱼儿"],"mid":"1221650601","question":"以下不是古龙笔下的人物是：","trueAnswer":"选项C：岳小钗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12768&s=1221650601","version":4},{"answers":["选项A：苏东坡","选项B：欧阳修"],"mid":"1210644708","question":"号称“六一居士”的是哪一位？","trueAnswer":"选项B：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12769&s=1210644708","version":4},{"answers":["选项A：《剑毒梅香》","选项B：《护花铃》","选项C：《武林外史》","选项D：《四大名捕》"],"mid":"1214433393","question":"以下哪部作品不是古龙写的？","trueAnswer":"选项D：《四大名捕》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12770&s=1214433393","version":4},{"answers":["选项A：近代人作的诗","选项B：接近口语的诗","选项C：唐朝以后形成的格律诗"],"mid":"1211191921","question":"“近体诗”是指：","trueAnswer":"选项C：唐朝以后形成的格律诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12788&s=1211191921","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：苏轼","选项C：李商隐","选项D：王之涣"],"mid":"1224971084","question":"不适庐山真面目，只缘身在此山中这句话出自谁的诗词？","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12790&s=1224971084","version":4},{"answers":["选项A：张旭","选项B：王羲之","选项C：张芝","选项D：怀素"],"mid":"1213797082","question":"草圣是指那位书法家","trueAnswer":"选项A：张旭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12791&s=1213797082","version":4},{"answers":["选项A：《神农本草经》","选项B：《新修本草》","选项C：《本草纲目》"],"mid":"1220501216","question":"我国现存最早的本草学专著是：","trueAnswer":"选项A：《神农本草经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12793&s=1220501216","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1212238429","question":"连云港所在地的“花果山”是吴承恩著的《西游记》中“花果山”的原形吗？","trueAnswer":"选项B：否、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12797&s=1212238429","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：李煜"],"mid":"1207703034","question":"‘春花秋月何时了，往事知多少’是哪位诗人的名句？","trueAnswer":"选项C：李煜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12801&s=1207703034","version":4},{"answers":["选项A：松、竹、梅","选项B：松、柏、竹","选项C：柏、竹、菊"],"mid":"1224226367","question":"岁寒三友指的是？","trueAnswer":"选项A：松、竹、梅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12803&s=1224226367","version":4},{"answers":["选项A：巴尔扎克","选项B：简·奥斯丁","选项C：托尔斯泰","选项D：雨果"],"mid":"1177537361","question":"《傲慢与偏见》的作者是？","trueAnswer":"选项B：简·奥斯丁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12804&s=1177537361","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李贺","选项C：曹操","选项D：陆游"],"mid":"1218781287","question":"“何以解愁，唯有杜康。”是谁的诗句？","trueAnswer":"选项C：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12809&s=1218781287","version":4},{"answers":["选项A：康熙字典","选项B：辞源","选项C：辞海","选项D：中华大字典"],"mid":"1202162459","question":"截至民国，我国规模最大、收字最多的一部字典是：","trueAnswer":"选项D：中华大字典、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12810&s=1202162459","version":4},{"answers":["选项A：陕西黄陵","选项B：浙江仙都"],"mid":"1180630095","question":"传说中我们的祖先黄帝在哪里升天？","trueAnswer":"选项B：浙江仙都、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12811&s=1180630095","version":4},{"answers":["选项A：李渔","选项B：李煜","选项C：李儥","选项D：李逾"],"mid":"1213847952","question":"《梧桐》是谁写的？","trueAnswer":"选项A：李渔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12817&s=1213847952","version":4},{"answers":["选项A：爱莲说","选项B：自然说","选项C：大智大慈说","选项D：太极图说","选项A：爱莲说、"],"mid":"1216985420","question":"周敦颐写过什么词？（多选）","trueAnswer":"选项A：爱莲说、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12821&s=1216985420","version":4},{"answers":["选项A：二十三卷","选项B：二十四卷","选项C：二十五卷","选项D：二十六卷"],"mid":"1215372570","question":"《吕氏春秋》共几卷？","trueAnswer":"选项D：二十六卷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12825&s=1215372570","version":4},{"answers":["选项A：法国的罗浮宫","选项B：德国的德累斯顿美术馆","选项C：奥地利的维也纳美术史博物馆"],"mid":"1198076680","question":"拉斐尔的名作《西斯廷圣母》现藏于哪座艺术宫殿？","trueAnswer":"选项B：德国的德累斯顿美术馆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12826&s=1198076680","version":4},{"answers":["选项A：七览","选项B：八览","选项C：九览","选项D：十览"],"mid":"1193289282","question":"《吕氏春秋》共有几览？","trueAnswer":"选项B：八览、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12829&s=1193289282","version":4},{"answers":["选项A：十纪","选项B：十一纪","选项C：十二纪","选项D：十三纪"],"mid":"1209324843","question":"《吕氏春秋》共有几纪？","trueAnswer":"选项C：十二纪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12833&s=1209324843","version":4},{"answers":["选项A：一百九十篇","选项B：一百八十篇","选项C：一百七十篇","选项D：一百六十篇"],"mid":"1182845853","question":"《吕氏春秋》共有几篇？","trueAnswer":"选项D：一百六十篇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12836&s=1182845853","version":4},{"answers":["选项A：五十五篇","选项B：四十五篇","选项C：三十五篇","选项D：二十五篇"],"mid":"1198056777","question":"《韩非子》共有几篇？","trueAnswer":"选项A：五十五篇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12839&s=1198056777","version":4},{"answers":["选项A：捕鱼工具","选项B：小渔村","选项C：渔港"],"mid":"1217820637","question":"上海简称为“沪”，“沪”原来的意思是什么？","trueAnswer":"选项A：捕鱼工具、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12841&s=1217820637","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1232153679","question":"《韩非子》的作者是韩非子吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12842&s=1232153679","version":4},{"answers":["选项A：口齿不清","选项B：脱发","选项C：口吃","选项D：眼障"],"mid":"1193433194","question":"《韩非子》的作者有什么生理障碍？","trueAnswer":"选项C：口吃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12845&s=1193433194","version":4},{"answers":["选项A：《自然经》","选项B：《道德经》","选项C：《智慧经》","选项D：《慈悲经》"],"mid":"1232350701","question":"《老子》又称什么？","trueAnswer":"选项B：《道德经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12848&s=1232350701","version":4},{"answers":["选项A：苏武牧羊","选项B：大禹治水","选项C：安史之乱"],"mid":"1213448741","question":"成语“沐雨栉风”源于哪个典故？","trueAnswer":"选项B：大禹治水、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12884&s=1213448741","version":4},{"answers":["选项A：孙膑","选项B：孙子","选项C：马援"],"mid":"1189485510","question":"“兵无常势，水无常形”这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项B：孙子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12885&s=1189485510","version":4},{"answers":["选项A：美玉","选项B：名流","选项C：家具"],"mid":"1198681258","question":"成语“琳琅满目”中的“琳琅”原指什么？","trueAnswer":"选项B：名流、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12886&s=1198681258","version":4},{"answers":["选项A：克罗托","选项B：拉克西斯","选项C：阿特洛波斯"],"mid":"1185673147","question":"希腊神话中的“命运女神”共有三位，请问其中“决定生命之线长短”的是哪一位？","trueAnswer":"选项B：拉克西斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12887&s=1185673147","version":4},{"answers":["选项A：一条蛇","选项B：一只乌鸦","选项C：一条鱼"],"mid":"1192436855","question":"阿斯克勒庇俄斯被古希腊人奉为医神。他左手握着一根手杖，手杖上有一只动物。你知道是什么动物吗？","trueAnswer":"选项A：一条蛇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12889&s=1192436855","version":4},{"answers":["选项A：《埃及艳后》","选项B：《宾虚》","选项C：《罗马假日》"],"mid":"1182109579","question":"1998年，电影《泰坦尼克号》获得11项奥斯卡大奖。在此之前还有一部影片也曾获得11项大奖，它是：","trueAnswer":"选项B：《宾虚》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12894&s=1182109579","version":4},{"answers":["选项A：作者与少女的爱","选项B：追忆童年的梦想","选项C：对大自然的感慨"],"mid":"1173867304","question":"毕加索的名画《梦》创作于1932年,请问他创作这幅画的灵感是来源于什么？","trueAnswer":"选项A：作者与少女的爱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12932&s=1173867304","version":4},{"answers":["选项A：贝尼尼","选项B：鲁本斯","选项C：凡·代克"],"mid":"1186266221","question":"巴洛克绘画中最伟大的代表人物是哪一位？","trueAnswer":"选项B：鲁本斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12933&s=1186266221","version":4},{"answers":["选项A：哥德","选项B：贝多芬","选项C：罗曼·罗兰"],"mid":"1223840336","question":"罗曼·罗兰的著名作品《约翰·克里斯朵夫》中主人公的原型是下面的哪一位？","trueAnswer":"选项B：贝多芬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12955&s=1223840336","version":4},{"answers":["选项A：笛卡尔","选项B：培根","选项C：罗素"],"mid":"1202692835","question":"“知识就是力量”是哪位哲学家的名言？","trueAnswer":"选项B：培根、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12989&s=1202692835","version":4},{"answers":["选项A：镜头组合技巧","选项B：镜头设置悬念","选项C：特写镜头"],"mid":"1193825595","question":"电影术语“蒙太奇”的意思是什么？","trueAnswer":"选项A：镜头组合技巧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13002&s=1193825595","version":4},{"answers":["选项A：军事用语","选项B：商业用语","选项C：交通用语"],"mid":"1195233079","question":"成语“不折不扣”原是什么用语？","trueAnswer":"选项B：商业用语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13009&s=1195233079","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：人名","选项C：一种布料名称"],"mid":"1196620534","question":"“比基尼”泳装自问世起在世界上掀起了巨大的反响，“比基尼”原是什么？","trueAnswer":"选项A：地名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13010&s=1196620534","version":4},{"answers":["选项A：舞狮","选项B：射箭","选项C：竞渡"],"mid":"1206273012","question":"锦标赛中的“锦标”起源于什么？","trueAnswer":"选项C：竞渡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13013&s=1206273012","version":4},{"answers":["选项A：前苏联的《战舰波将金号》","选项B：美国的《星球大战》","选项C：美国的《侏罗纪公园》"],"mid":"1230320295","question":"第一部应用杜比立体声系统的电影是：","trueAnswer":"选项B：美国的《星球大战》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13027&s=1230320295","version":4},{"answers":["选项A：牧羊女","选项B：来自大海的","选项C：光亮如白昼"],"mid":"1217993178","question":"“黛安娜”一词来源于拉丁语，她的含义是：","trueAnswer":"选项C：光亮如白昼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13043&s=1217993178","version":4},{"answers":["选项A：男性的","选项B：人类保护者","选项C：住在大麦田里的人"],"mid":"1183319235","question":"“亚历山大”一词来源于希腊语，他的含义是：","trueAnswer":"选项B：人类保护者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13044&s=1183319235","version":4},{"answers":["选项A：隐蔽","选项B：希望","选项C：喜欢"],"mid":"1212491657","question":"成语“爱莫能助”中的“爱”的原意是什么？","trueAnswer":"选项A：隐蔽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13058&s=1212491657","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：刘备","选项C：苻坚"],"mid":"1179468496","question":"成语“风声鹤唳”最早形容的是哪个古代将领率军溃退的狼狈状？","trueAnswer":"选项C：苻坚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13059&s=1179468496","version":4},{"answers":["选项A：招呼声","选项B：弯腰拾起","选项C：施舍"],"mid":"1208452832","question":"成语“嗟来之食”中的“嗟”在典故中是什么意思？","trueAnswer":"选项A：招呼声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13073&s=1208452832","version":4},{"answers":["选项A：与熊谋皮","选项B：与狐谋皮","选项C：与兔谋皮"],"mid":"1207176787","question":"“与虎谋皮”最初的说法是什么？","trueAnswer":"选项B：与狐谋皮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13074&s=1207176787","version":4},{"answers":["选项A：军事用语","选项B：商业用语","选项C：交通用语"],"mid":"1194180451","question":"成语“不折不扣”表示完全、十足的意思，它原是什么用语？","trueAnswer":"选项B：商业用语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13088&s=1194180451","version":4},{"answers":["选项A：状元的应试文章","选项B：有关朝廷大事的文字","选项C：唐诗名篇"],"mid":"1178939575","question":"“大手笔”最早的意思是什么?","trueAnswer":"选项B：有关朝廷大事的文字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13094&s=1178939575","version":4},{"answers":["选项A：希腊神话中神的名字","选项B：一个历史学家的名字","选项C：山名"],"mid":"1224864913","question":"“侏罗纪”中的“侏罗”来源于什么？","trueAnswer":"选项C：山名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13101&s=1224864913","version":4},{"answers":["选项A：零星计算","选项B：总和计算","选项C：平均计算"],"mid":"1203588640","question":"我国周代就有“会计”一词，“会”和“计”都是计算的意思，其中“计”是指什么？","trueAnswer":"选项A：零星计算、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13104&s=1203588640","version":4},{"answers":["选项A：美丽的","选项B：不可能的","选项C：天上的"],"mid":"1189322841","question":"尼罗河的“尼罗”一词来源于阿拉伯语，它的含意是什么？","trueAnswer":"选项B：不可能的、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13109&s=1189322841","version":4},{"answers":["选项A：长江","选项B：黄河","选项C：淮河"],"mid":"1209845226","question":"“三十年河东，三十年河西”中的“河”指的是哪条河流？","trueAnswer":"选项B：黄河、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13114&s=1209845226","version":4},{"answers":["选项A：《绝地大反攻》","选项B：《泰坦尼克号》","选项C：《印地安纳·琼斯》"],"mid":"1197754534","question":"著名导演乔治·卢卡斯的畅销系列三部曲包括《星球大战》、《帝国反击战》，还有：","trueAnswer":"选项A：《绝地大反攻》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13116&s=1197754534","version":4},{"answers":["选项A：刚生下来的婴儿","选项B：赤身裸体的儿童","选项C：赤心报国的将士"],"mid":"1232935545","question":"我们常把旅居海外，心系祖国的侨胞叫做“海外赤子”，请问，“赤子”的本意是什么？","trueAnswer":"选项A：刚生下来的婴儿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13126&s=1232935545","version":4},{"answers":["选项A：雄鹰","选项B：天鹅","选项C：大雁"],"mid":"1215087554","question":"古人常以“鸿鹄之志”来形容志向远大，这里的“鸿鹄”指的是什么？","trueAnswer":"选项B：天鹅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13127&s=1215087554","version":4},{"answers":["选项A：仰望的样子","选项B：思考的样子","选项C：说话的样子"],"mid":"1209257294","question":"成语“望洋兴叹”中的“望洋”指的是：","trueAnswer":"选项A：仰望的样子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13144&s=1209257294","version":4},{"answers":["选项A：华盛顿","选项B：罗斯福","选项C：林肯"],"mid":"1199831821","question":"马克·吐温是美国现实主义文学的杰出代表，在文学上，他被比作美国的哪个总统？","trueAnswer":"选项C：林肯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13148&s=1199831821","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：3个","选项C：4个"],"mid":"1210085416","question":"我国文学泰斗巴金先生的著作中有几个三部曲？","trueAnswer":"选项B：3个、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13149&s=1210085416","version":4},{"answers":["选项A：山名","选项B：工具名","选项C：人名"],"mid":"1175911942","question":"成语“中流砥柱”中的“砥柱”原是指：","trueAnswer":"选项A：山名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13159&s=1175911942","version":4},{"answers":["选项A：黄遵宪","选项B：梁启超","选项C：林纾"],"mid":"1229907372","question":"我国晚清时倡导“我手写吾口”的著名新派诗人是以下的哪一位？","trueAnswer":"选项C：林纾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13162&s=1229907372","version":4},{"answers":["选项A：严复","选项B：林纾","选项C：朱生豪"],"mid":"1199248129","question":"首倡 “信、达、雅”翻译标准的著名翻译家是哪一位？","trueAnswer":"选项A：严复、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13163&s=1199248129","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱迪生","选项C：居里夫人"],"mid":"1179646416","question":"把自己比喻为“蚕”的世界名人是：","trueAnswer":"选项C：居里夫人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13168&s=1179646416","version":4},{"answers":["选项A：悲惨世界","选项B：幻想时代","选项C：巴黎圣母院"],"mid":"1211894009","question":"法国大文豪雨果在完成了哪部作品后发出了一封只有问号的电报，并收到了一封只有感叹号的电报？","trueAnswer":"选项A：悲惨世界、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13169&s=1211894009","version":4},{"answers":["选项A：雪莱","选项B：拜伦","选项C：海涅"],"mid":"1199318657","question":"《西风颂》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：雪莱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13172&s=1199318657","version":4},{"answers":["选项A：但丁","选项B：卜伽丘","选项C：维吉尔"],"mid":"1210392093","question":"被恩格斯誉为“中世纪最后一位诗人，同时又是新时代的最初一位诗人”的作家是谁？","trueAnswer":"选项A：但丁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13173&s=1210392093","version":4},{"answers":["选项A：《千字文》","选项B：《周易》","选项C：《诗经》"],"mid":"1215535178","question":"世界上最早的识字课本是我国的哪一部著作？","trueAnswer":"选项A：《千字文》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13180&s=1215535178","version":4},{"answers":["选项A：《四库全书》","选项B：《几何原本》","选项C：《天工开物》"],"mid":"1183354607","question":"被誉为“中国17世纪的工艺百科全书”的是哪部书？","trueAnswer":"选项C：《天工开物》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13181&s=1183354607","version":4},{"answers":["选项A：秦始皇","选项B：楚庄王","选项C：蔡桓公"],"mid":"1223602195","question":"成语典故“讳疾忌医”中的君王是指哪一位？","trueAnswer":"选项C：蔡桓公、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13184&s=1223602195","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：官职","选项C：地名"],"mid":"1233464380","question":"名菜“宫保鸡丁”中的“宫保”本意指的是什么？","trueAnswer":"选项B：官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13187&s=1233464380","version":4},{"answers":["选项A：维克多·雨果","选项B：大仲马","选项C：小仲马"],"mid":"1188798124","question":"小说《茶花女》是法国哪个作家的作品？","trueAnswer":"选项C：小仲马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13188&s=1188798124","version":4},{"answers":["选项A：70多部","选项B：80多部","选项C：90多部"],"mid":"1200635676","question":"巴尔扎克的作品集《人间喜剧》包括多少部他创作的小说？","trueAnswer":"选项C：90多部、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13189&s=1200635676","version":4},{"answers":["选项A：《道德经》","选项B：《论语》","选项C：《庄子》"],"mid":"1188656291","question":"“既来之，则安之”这一成语出自下列那一部著作？","trueAnswer":"选项B：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13194&s=1188656291","version":4},{"answers":["选项A：印刷的模板","选项B：树名","选项C：写字的格式"],"mid":"1182322511","question":"\"楷模\"一词的本意是什么？","trueAnswer":"选项B：树名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13195&s=1182322511","version":4},{"answers":["选项A：陈独秀","选项B：鲁迅","选项C：胡适"],"mid":"1196265702","question":"1917年首先在《新青年》发表《文学改良刍议》，反对文言，提倡白话，从而揭开了五四文学革命序幕的现代学者及作家是谁？","trueAnswer":"选项C：胡适、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13200&s=1196265702","version":4},{"answers":["选项A：文学研究会","选项B：新月社","选项C：创造社"],"mid":"1189468567","question":"1921年郭沫若与郁达夫、成仿吾等人组织的文学团体是什么？","trueAnswer":"选项C：创造社、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13201&s=1189468567","version":4},{"answers":["选项A：1922年","选项B：1923年","选项C：1928年"],"mid":"1178503933","question":"徐志摩的代表作《再别康桥》创作于哪一年？","trueAnswer":"选项C：1928年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13204&s=1178503933","version":4},{"answers":["选项A：《莎菲女士的日记》","选项B：《太阳照在桑幹河上》","选项C：《田保霖》"],"mid":"1174802667","question":"丁玲荣获1951年度斯大林文学二等奖的作品是哪部小说？","trueAnswer":"选项B：《太阳照在桑幹河上》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13205&s=1174802667","version":4},{"answers":["选项A：志怪","选项B：话本","选项C：传奇"],"mid":"1219273240","question":"唐代小说一般被称作什么？","trueAnswer":"选项C：传奇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13208&s=1219273240","version":4},{"answers":["选项A：话本","选项B：传奇","选项C：拟话本"],"mid":"1220127667","question":"明代文人创作的白话短篇小说被称作什么？","trueAnswer":"选项C：拟话本、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13209&s=1220127667","version":4},{"answers":["选项A：托尔斯泰","选项B：莱蒙托夫","选项C：普希金"],"mid":"1198417301","question":"被高尔基誉为\"俄国文学之始祖\"、\"伟大的俄国人民诗人\"的作家是谁？","trueAnswer":"选项C：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13212&s=1198417301","version":4},{"answers":["选项A：《园丁集》","选项B：《飞鸟集》　","选项C：《吉檀迦利》"],"mid":"1202343864","question":"泰戈尔因哪部作品而获得了诺贝尔文学奖？","trueAnswer":"选项C：《吉檀迦利》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13213&s=1202343864","version":4},{"answers":["选项A：《自由与意志》","选项B：《寂静的秋天》","选项C：《寂静的春天》","选项D：《生态文化》"],"mid":"1177046892","question":"1962年，美国海洋生物学家雷切尔.卡逊出版的著作唤醒了人们的生态意识，这本书是：","trueAnswer":"选项C：《寂静的春天》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13226&s=1177046892","version":4},{"answers":["选项A：黑格尔","选项B：贺拉斯","选项C：柏拉图"],"mid":"1196054868","question":"\"寓教于乐\"的命题是谁提出来的","trueAnswer":"选项B：贺拉斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13233&s=1196054868","version":4},{"answers":["选项A：文艺创作规律","选项B：文艺功用规律","选项C：文艺发展规律","选项D：文艺鉴赏规律"],"mid":"1233567807","question":"\"推陈出新\"四个字是对什么的理论概括","trueAnswer":"选项C：文艺发展规律、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13240&s=1233567807","version":4},{"answers":["选项A：意识流结构","选项B：叙事结构","选项C：情感结构"],"mid":"1234902587","question":"诗的结构是一种","trueAnswer":"选项C：情感结构、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13241&s=1234902587","version":4},{"answers":["选项A：观察和认识","选项B：分析和综合","选项C：判断和推理","选项D：构思和传达"],"mid":"1234532902","question":"文学创作的两个阶段是","trueAnswer":"选项D：构思和传达、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13242&s=1234532902","version":4},{"answers":["选项A：金销藕叶稀","选项B：人间帘幕垂"],"mid":"1235918568","question":"“天上星河转”的下一句是：","trueAnswer":"选项B：人间帘幕垂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13248&s=1235918568","version":4},{"answers":["选项A：1895","选项B：1897","选项C：1898"],"mid":"1197731404","question":"电影于______年12月28日与法国诞生，从此标志着电影时代的开始。","trueAnswer":"选项A：1895、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13252&s=1197731404","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：苏洵","选项C：李清照","选项D：王观"],"mid":"1186513215","question":"“寻寻觅觅，冷冷清清，凄凄惨惨戚戚。”是谁的词句？","trueAnswer":"选项C：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13254&s=1186513215","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：李白","选项C：王勃"],"mid":"1213818739","question":"“两个黄鹂鸣翠柳，一行白鹭上青天。”是谁的诗词？","trueAnswer":"选项A：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13261&s=1213818739","version":4},{"answers":["选项A：空山不见人","选项B：明月来相照","选项C：复照青苔上"],"mid":"1226407880","question":"“返景入深林”的下一句是：","trueAnswer":"选项C：复照青苔上、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13267&s=1226407880","version":4},{"answers":["选项A：维克多·雨果","选项B：米开朗·基罗","选项C：贝多芬","选项D：列夫·托尔斯泰"],"mid":"1197821864","question":"罗曼·罗兰著有“名人三传” ， “名人三传” 中，没有下列哪一位？","trueAnswer":"选项A：维克多·雨果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13269&s=1197821864","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：赵云"],"mid":"1210915978","question":"三国演义中称为常胜将军的是","trueAnswer":"选项B：赵云、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13270&s=1210915978","version":4},{"answers":["选项A：春风花草香","选项B：泥融飞燕子"],"mid":"1192627593","question":"“沙暖睡鸳鸯”的上一句是：","trueAnswer":"选项B：泥融飞燕子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13274&s=1192627593","version":4},{"answers":["选项A：荷叶罗裙一色裁","选项B：芳树无人花自落"],"mid":"1206775237","question":"“芙蓉向脸两边开”的上一句是：","trueAnswer":"选项A：荷叶罗裙一色裁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13280&s=1206775237","version":4},{"answers":["选项A：徐庶","选项B：张昭","选项C：程昱","选项D：司马徽","选项E：约翰·史密斯"],"mid":"1190173650","question":"《三国演义》中“水镜先生”指的是","trueAnswer":"选项D：司马徽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13282&s=1190173650","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：老子"],"mid":"1225690250","question":"被道教尊为太上老君的是","trueAnswer":"选项B：老子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13283&s=1225690250","version":4},{"answers":["选项A：周朴园","选项B：繁漪","选项C：周冲","选项D：周平","选项A：周朴园、","选项B：繁漪、","选项C：周冲、"],"mid":"1235261954","question":"下面哪些是《雷雨》里的人物？（多选）","trueAnswer":"选项A：周朴园、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13287&s=1235261954","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：论语"],"mid":"1215932373","question":"“四体不勤，五谷不分”出自","trueAnswer":"选项B：论语、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13289&s=1215932373","version":4},{"answers":["选项A：闰土","选项B：刘姥姥","选项C：王熙凤","选项D：四凤","选项E：晴雯","选项F：袭人","选项B：刘姥姥、","选项C：王熙凤、","选项E：晴雯、"],"mid":"1234012276","question":"《红楼梦》的人物是：（多选）","trueAnswer":"选项B：刘姥姥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13293&s=1234012276","version":4},{"answers":["选项A：赵国","选项B：燕国","选项C：楚国","选项D：秦国"],"mid":"1206826857","question":"成语“邯郸学步”中学步的人来自：","trueAnswer":"选项B：燕国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13295&s=1206826857","version":4},{"answers":["选项A：曲阜","选项B：蓬莱","选项C：海南岛","选项D：邯郸"],"mid":"1185934984","question":"成语“黄粱美梦”中的卢生住店的地方在：","trueAnswer":"选项D：邯郸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13301&s=1185934984","version":4},{"answers":["选项A：齐国","选项B：鲁国","选项C：燕国","选项D：赵国"],"mid":"1204801688","question":"“毛遂自荐”中的毛遂是哪国人？","trueAnswer":"选项D：赵国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13306&s=1204801688","version":4},{"answers":["选项A：天生丽质难自弃","选项B：养在深闺人未识","选项C：回眸一笑百媚生","选项D：三千宠爱在一身"],"mid":"1205207946","question":"白居易的《长恨歌》中“杨家有女初长成”的下一句是：","trueAnswer":"选项B：养在深闺人未识、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13312&s=1205207946","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：杜秋","选项C：杜审言","选项D：杜甫"],"mid":"1234327506","question":"“字子美。祖籍襄阳。曾祖时，迁居巩县。唐初著名诗人杜审言之孙”介绍的是谁？","trueAnswer":"选项D：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13316&s=1234327506","version":4},{"answers":["选项A：韩寒","选项B：曹禺","选项C：金庸","选项D：郭敬明"],"mid":"1225663892","question":"《幻城》的作者是谁？","trueAnswer":"选项D：郭敬明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13317&s=1225663892","version":4},{"answers":["选项A：赵明诚","选项B：司马相如","选项C：范成大","选项D：张九龄"],"mid":"1188845023","question":"李清照的老公是谁：","trueAnswer":"选项A：赵明诚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13320&s=1188845023","version":4},{"answers":["选项A：40行","选项B：60行","选项C：80行","选项D：100行"],"mid":"1225193069","question":"济慈的《夜莺颂》共有：","trueAnswer":"选项C：80行、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13324&s=1225193069","version":4},{"answers":["选项A：关汉卿","选项B：白朴","选项C：赵孟","选项D：马致远","选项E：郑光祖"],"mid":"1213401401","question":"元曲四大家中没有？","trueAnswer":"选项C：赵孟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13328&s=1213401401","version":4},{"answers":["选项A：曹雪芹","选项B：龚自珍","选项C：纳兰性德","选项D：耶律楚材"],"mid":"1200047679","question":"“风絮飘残已化萍，泥莲刚倩藕丝连..........”是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：纳兰性德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13331&s=1200047679","version":4},{"answers":["选项A：37","选项B：38","选项C：39","选项D：40"],"mid":"1219067061","question":"沙士比亚一生创作剧本多少部：","trueAnswer":"选项A：37、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13342&s=1219067061","version":4},{"answers":["选项A：燧人氏","选项B：神农氏","选项C：伏曦氏","选项D：炎帝"],"mid":"1186642344","question":"在传说中，原始农业是由谁发明的","trueAnswer":"选项B：神农氏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13363&s=1186642344","version":4},{"answers":["选项A：吴道子","选项B：顾闳中","选项C：顾恺之","选项D：董源"],"mid":"1223689834","question":"《韩熙载夜宴图》是谁的作品","trueAnswer":"选项B：顾闳中、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13367&s=1223689834","version":4},{"answers":["选项A：金棕榈奖","选项B：金球奖","选项C：金鹰奖","选项D：金熊奖"],"mid":"1207405537","question":"电影《红高粱》曾在国际电影节上夺得","trueAnswer":"选项D：金熊奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13368&s=1207405537","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：老子","选项C：庄子","选项D：韩非子"],"mid":"1229982538","question":"曾经梦见自己变成蝴蝶的是","trueAnswer":"选项C：庄子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13370&s=1229982538","version":4},{"answers":["选项A：风流天下闻","选项B：玉阶生白露","选项C：天然去雕饰","选项D：青天无片云","选项E：群玉山头见","选项F：影徒随我身"],"mid":"1189759384","question":"古人非常喜欢芙蓉，常用芙蓉做喻，赞美有高尚情操的人，著名诗人李白就曾经写过“清水出芙蓉，_________”","trueAnswer":"选项C：天然去雕饰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13375&s=1189759384","version":4},{"answers":["选项A：欢迎","选项B：吉祥如意","选项C：节日愉快","选项D：吃饭了吗"],"mid":"1237543638","question":"每逢重大节日或喜庆场合，藏族男女老少见面，都要互道“扎西德勒”，你知道“扎西德勒”是什么意思吗？","trueAnswer":"选项B：吉祥如意、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13378&s=1237543638","version":4},{"answers":["选项A：巴金","选项B：茅盾","选项C：夏雨","选项D：老舍"],"mid":"1186685547","question":"小说《骆驼祥子》展示了祥子“奋发有为——怀疑自己——自甘堕落”的生活历程，塑造了旧社会下层市民人性蜕变这一文学典型小说的作者是：","trueAnswer":"选项D：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13383&s=1186685547","version":4},{"answers":["选项A：司马迁","选项B：班固","选项C：屈原","选项D：左丘明"],"mid":"1183768921","question":"鲁迅所言“史家之绝唱，无韵之离骚”评价的是谁的作品。","trueAnswer":"选项A：司马迁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13418&s=1183768921","version":4},{"answers":["选项A：史记","选项B：汉书","选项C：后汉书","选项D：资治通鉴"],"mid":"1207508062","question":"论及当朝统治者的史学著作为","trueAnswer":"选项D：资治通鉴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13419&s=1207508062","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：孔子","选项C：韩非子"],"mid":"1176669089","question":"在中国先秦哲学家中，最重视“仁”和“礼”的是","trueAnswer":"选项B：孔子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13421&s=1176669089","version":4},{"answers":["选项A：神农本草经","选项B：英公本草","选项C：本草拾遗","选项D：开宝本草"],"mid":"1189732756","question":"东汉末年，出现了我国现存最早的药学专著","trueAnswer":"选项A：神农本草经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13425&s=1189732756","version":4},{"answers":["选项A：李斯","选项B：吕不维","选项C：张仪","选项D：甘罗"],"mid":"1232367598","question":"“一字千金”典故是由谁而来的？","trueAnswer":"选项B：吕不维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13427&s=1232367598","version":4},{"answers":["选项A：其乐无穷","选项B：出手不低"],"mid":"1232499220","question":"“城头上放风筝”是什么意思？","trueAnswer":"选项B：出手不低、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13436&s=1232499220","version":4},{"answers":["选项A：方为人上人","选项B：方为龙中人"],"mid":"1236323344","question":"“吃得苦中苦”的下一句是","trueAnswer":"选项A：方为人上人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13437&s=1236323344","version":4},{"answers":["选项A：日光城","选项B：青色的城","选项C：大海城"],"mid":"1179404178","question":"“呼和浩特”译成汉语是","trueAnswer":"选项B：青色的城、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13438&s=1179404178","version":4},{"answers":["选项A：小狗","选项B：小猫","选项C：小马","选项D：小牛"],"mid":"1210527325","question":"“初生之犊”的“犊”是指什么动物？","trueAnswer":"选项D：小牛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13439&s=1210527325","version":4},{"answers":["选项A：魔戒","选项B：哈利波特","选项C：龙枪编年史"],"mid":"1209709214","question":"被誉为“西方的西游记”的是哪部奇幻小说？","trueAnswer":"选项A：魔戒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13440&s=1209709214","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：巴金","选项C：鲁迅"],"mid":"1200615399","question":"“激流三部曲”的作者是","trueAnswer":"选项B：巴金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13444&s=1200615399","version":4},{"answers":["选项A：啤酒","选项B：鸡尾酒","选项C：红酒"],"mid":"1234577577","question":"影片“ET外星人”中，ET是喝什么饮料醉倒的？","trueAnswer":"选项A：啤酒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13446&s=1234577577","version":4},{"answers":["选项A：大仲马","选项B：小仲马","选项C：狄根斯"],"mid":"1183489814","question":"名著《双城记》的作者是","trueAnswer":"选项C：狄根斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13447&s=1183489814","version":4},{"answers":["选项A：《水浒传》施耐庵","选项B：《三国演义》罗贯中","选项C：《西游记》吴承恩","选项D：《金瓶梅》兰陵笑笑生"],"mid":"1189986623","question":"我国第一部章回体小说是哪一部？作者是谁？","trueAnswer":"选项B：《三国演义》罗贯中、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13497&s=1189986623","version":4},{"answers":["选项A：流沙河","选项B：余光中","选项C：戴望舒","选项D：艾青"],"mid":"1236434263","question":"《乡愁》是谁的诗作？","trueAnswer":"选项B：余光中、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13506&s=1236434263","version":4},{"answers":["选项A：WOI","选项B：COI","选项C：IOI","选项D：MOI"],"mid":"1232103164","question":"NOI是“全国信息学奥林匹克竞赛”缩写，请推断出“国际信息学奥林匹克竞赛”的缩写","trueAnswer":"选项C：IOI、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13540&s=1232103164","version":4},{"answers":["选项A：ISY","选项B：ICQ","选项C：OICQ"],"mid":"1178752318","question":"I SEEK YOU的英文缩写是","trueAnswer":"选项B：ICQ、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13545&s=1178752318","version":4},{"answers":["选项A：小仲马","选项B：大仲马"],"mid":"1187042884","question":"《茶花女》的作者是","trueAnswer":"选项A：小仲马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13581&s=1187042884","version":4},{"answers":["选项A：《勇敢的新》","选项B：《泰坦尼克号》","选项C：《沙翁情史》"],"mid":"1222216852","question":"第七十届奥斯卡最佳影片是","trueAnswer":"选项B：《泰坦尼克号》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13582&s=1222216852","version":4},{"answers":["选项A：唐宋八大家之一","选项B：初唐四杰之一"],"mid":"1189399947","question":"柳宗元是","trueAnswer":"选项A：唐宋八大家之一、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13584&s=1189399947","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：王唯","选项D：白居易"],"mid":"1177974992","question":"唐诗《八阵图》是谁写的？","trueAnswer":"选项B：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13596&s=1177974992","version":4},{"answers":["选项A：莎士比亚","选项B：笛福","选项C：歌德"],"mid":"1196875647","question":"失乐园的作者是谁","trueAnswer":"选项B：笛福、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13599&s=1196875647","version":4},{"answers":["选项A：马克吐温","选项B：高尔基","选项C：普希金"],"mid":"1226598281","question":"我的母亲的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：高尔基、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13600&s=1226598281","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：巴金","选项C：老舍"],"mid":"1237649583","question":"骆驼祥子的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：老舍、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13601&s=1237649583","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1203738194","question":"大仲马与小仲马是父子关系吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13602&s=1203738194","version":4},{"answers":["选项A：歌德","选项B：普希金","选项C：席勒"],"mid":"1197342147","question":"阴谋与爱情的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：席勒、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13603&s=1197342147","version":4},{"answers":["选项A：荷马","选项B：莎士比亚","选项C：但丁"],"mid":"1201657815","question":"“神曲”的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：但丁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13604&s=1201657815","version":4},{"answers":["选项A：大仲马","选项B：莫泊桑","选项C：雨果"],"mid":"1176986020","question":"“漂亮的朋友”的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：莫泊桑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13605&s=1176986020","version":4},{"answers":["选项A：哈奴曼","选项B：嘉尔达","选项C：加尼赫"],"mid":"1207301007","question":"出现于印度神话，以猿的姿态现身的英雄，也被称做是孙悟空的是以下何者","trueAnswer":"选项A：哈奴曼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13608&s=1207301007","version":4},{"answers":["选项A：七星剑","选项B：亚瑟剑","选项C：笛拉达儿"],"mid":"1210383026","question":"在英国《阿瑟王故事》里阿瑟王所拥有的宝剑，它的名称是","trueAnswer":"选项B：亚瑟剑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13617&s=1210383026","version":4},{"answers":["选项A：尤里披底斯","选项B：哀斯奇勒斯","选项C：沙孚克理斯"],"mid":"1181708321","question":"古代希腊的三大悲剧作家之一，也是“埃格曼侬”的作者的是哪一位","trueAnswer":"选项B：哀斯奇勒斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13623&s=1181708321","version":4},{"answers":["选项A：童隽","选项B：计成","选项C：王阳明"],"mid":"1179415034","question":"中国的园林学著作《园冶》一书的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：计成、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13643&s=1179415034","version":4},{"answers":["选项A：月季","选项B：桂花","选项C：梨花","选项D：桃花"],"mid":"1211784301","question":"“梦骑白凤上青空，径度银河入月宫。身在广寒香世界，觉来帘外木樨风”，形容的是哪种花？","trueAnswer":"选项B：桂花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13648&s=1211784301","version":4},{"answers":["选项A：亚洲","选项B：欧洲","选项C：非洲","选项D：大洋洲","选项E：南美洲","选项F：南极洲"],"mid":"1215133125","question":"英语“Europe'的意思为：","trueAnswer":"选项B：欧洲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13659&s=1215133125","version":4},{"answers":["选项A：儒家","选项B：法家","选项C：杂家","选项D：农家","选项E：墨家","选项F：阴阳家"],"mid":"1237979419","question":"诸子百家中对认识论、逻辑学、几何学、力学、光学等都一定贡献的是","trueAnswer":"选项E：墨家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13670&s=1237979419","version":4},{"answers":["选项A：貂禅","选项B：嫦娥","选项C：王昭君","选项D：杨玉环"],"mid":"1174592278","question":"云母屏风烛影深是形容哪个人","trueAnswer":"选项B：嫦娥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13691&s=1174592278","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：44","选项C：40","选项D：1~4"],"mid":"1180966403","question":"驷马是几匹马？","trueAnswer":"选项A：4、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13698&s=1180966403","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：杜牧","选项C：李白","选项D：岑参"],"mid":"1191882985","question":"唐诗《送孟浩然之广陵》是谁的作品","trueAnswer":"选项C：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13707&s=1191882985","version":4},{"answers":["选项A：极乐世界","选项B：三千大千世界","选项C：圆满世界","选项D：极乐极善世界"],"mid":"1186170838","question":"大千世界是什么的简称？","trueAnswer":"选项B：三千大千世界、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13714&s=1186170838","version":4},{"answers":["选项A：直子","选项B：真子","选项C：静香","选项D：美代子"],"mid":"1201479948","question":"村上春树的小说《挪威的森林》里死去的女主人公是","trueAnswer":"选项A：直子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13716&s=1201479948","version":4},{"answers":["选项A：离间计","选项B：攻战计","选项C：增援计","选项D：救援计"],"mid":"1227167107","question":"打草惊蛇属于三十六计的","trueAnswer":"选项B：攻战计、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13724&s=1227167107","version":4},{"answers":["选项A：兄弟","选项B：父子","选项C：叔侄","选项D：表兄弟"],"mid":"1196277235","question":"大仲马与小仲马是什么关系？","trueAnswer":"选项B：父子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13732&s=1196277235","version":4},{"answers":["选项A：17","选项B：16","选项C：15","选项D：14"],"mid":"1223898594","question":"“大观园试才题对额，荣国府归省庆元宵”是红楼梦第几回的名字","trueAnswer":"选项A：17、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13736&s=1223898594","version":4},{"answers":["选项A：李商隐 锦瑟","选项B：白居易 琵琶行"],"mid":"1199893227","question":"\"此情可待成追忆，只是当时已惘然\"出自：","trueAnswer":"选项A：李商隐 锦瑟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13780&s=1199893227","version":4},{"answers":["选项A：郑和","选项B：邓世昌","选项C：李鸿章"],"mid":"1235849280","question":"此日漫挥天下泪，有公足壮海军威说的是：","trueAnswer":"选项B：邓世昌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13781&s=1235849280","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：有"],"mid":"1193033869","question":"曲艺品种有湖南评书么","trueAnswer":"选项B：有、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13805&s=1193033869","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：燕子","选项C：蝴蝶"],"mid":"1231512970","question":"临风舒四翼映水作双身描述是","trueAnswer":"选项A：蜻蜓、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13810&s=1231512970","version":4},{"answers":["选项A：郭芙","选项B：郭襄","选项C：黄容","选项D：阿紫"],"mid":"1203969879","question":"李绮红曾出演过","trueAnswer":"选项B：郭襄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13821&s=1203969879","version":4},{"answers":["选项A：孙权嫁妹","选项B：草船借箭","选项C：桃园结义"],"mid":"1206739521","question":"哪个故事是弄假成真","trueAnswer":"选项A：孙权嫁妹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13833&s=1206739521","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：郭沫若","选项C：巴金","选项D：闻一多"],"mid":"1179588041","question":"散文‘爱尔克的灯光’作者","trueAnswer":"选项C：巴金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13837&s=1179588041","version":4},{"answers":["选项A：司空马","选项B：司空图","选项C：司马相如","选项D：司马光"],"mid":"1198718578","question":"二十四诗品的作者是","trueAnswer":"选项B：司空图、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13848&s=1198718578","version":4},{"answers":["选项A：罗马人","选项B：古希腊人","选项C：意大利","选项D：英国"],"mid":"1220413036","question":"文学家伊索是","trueAnswer":"选项B：古希腊人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13857&s=1220413036","version":4},{"answers":["选项A：陈季同","选项B：郭沫若","选项C：鲁迅"],"mid":"1236604277","question":"第一位把红楼梦译成法文的是","trueAnswer":"选项A：陈季同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13859&s=1236604277","version":4},{"answers":["选项A：接受","选项B：承受","选项C：负担","选项D：跟随"],"mid":"1208268132","question":"感恩戴德的戴是什么意思","trueAnswer":"选项B：承受、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13866&s=1208268132","version":4},{"answers":["选项A：扈家庄","选项B：白蛇传"],"mid":"1198176859","question":"戏曲中武丑人物常常蹲着身子走路术语叫矮子功夫,下面剧目中哪一个用矮子功夫","trueAnswer":"选项A：扈家庄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13867&s=1198176859","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：王安石","选项C：韦应物","选项D：白居易"],"mid":"1236715881","question":"春潮带雨晚来急,作者","trueAnswer":"选项C：韦应物、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13874&s=1236715881","version":4},{"answers":["选项A：礼记曲礼","选项B：孟子","选项C：诗经","选项D：春秋"],"mid":"1238407941","question":"雷同一词源于哪部书","trueAnswer":"选项A：礼记曲礼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13875&s=1238407941","version":4},{"answers":["选项A：湖南","选项B：浙江","选项C：江苏","选项D：四川"],"mid":"1197271193","question":"爱情喜剧《天下无双》在何处开镜","trueAnswer":"选项B：浙江、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13884&s=1197271193","version":4},{"answers":["选项A：重庆","选项B：伦敦","选项C：米兰","选项D：纽约"],"mid":"1201276920","question":"雾都孤儿中的雾都指的是","trueAnswer":"选项B：伦敦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13893&s=1201276920","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：元好问","选项C：李贺","选项D：骆宾王"],"mid":"1216113033","question":"海棠不惜胭脂色，独立蒙蒙细雨中的作者","trueAnswer":"选项B：元好问、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13902&s=1216113033","version":4},{"answers":["选项A：什么东西都不可能永远新鲜，总有坏的时候","选项B：刚开始很迷茫，得到少数人的支持，坚持下去总会有好的结果","选项C：没有人不肯善始，很少有人善终"],"mid":"1183330193","question":"靡不有初，鲜克有终意思","trueAnswer":"选项C：没有人不肯善始，很少有人善终、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13903&s=1183330193","version":4},{"answers":["选项A：郭沫若","选项B：李存保","选项C：李保田"],"mid":"1206606578","question":"高山下的花环的作者是","trueAnswer":"选项B：李存保、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13905&s=1206606578","version":4},{"answers":["选项A：珍惜  殄(lian)","选项B：珍惜  殄(tian)","选项C：浪费  殄(lian)","选项D：浪费  殄(tian)"],"mid":"1209082777","question":"暴殄天物的殄是","trueAnswer":"选项D：浪费  殄(tian)、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13917&s=1209082777","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：月亮","选项C：星星"],"mid":"1239199465","question":"骆宾王诗云：“抱膝当窗看夕兔”，夕兔指","trueAnswer":"选项B：月亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13919&s=1239199465","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：13","选项D：18"],"mid":"1198402444","question":"名画最后的晚餐上共有几个人","trueAnswer":"选项C：13、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13922&s=1198402444","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：李白","选项C：屈原","选项D：王安石"],"mid":"1237249375","question":"度尽劫波兄弟在，相逢一笑泯恩仇是谁写的？","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13937&s=1237249375","version":4},{"answers":["选项A：芙蓉诔","选项B：葬花诔","选项C：芙蓉女儿诔"],"mid":"1201424403","question":"红楼梦中贾宝玉为晴雯写的祭文叫","trueAnswer":"选项C：芙蓉女儿诔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13945&s=1201424403","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：李白"],"mid":"1177866033","question":"唐代诗人酒仙是","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13958&s=1177866033","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228014274","question":"成语“举案齐眉”说的是汉代的梁鸿吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13963&s=1228014274","version":4},{"answers":["选项A：真相败露","选项B：家庭落败","选项C：穷困潦倒"],"mid":"1197494760","question":"“图穷匕现”是什么意思","trueAnswer":"选项A：真相败露、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13965&s=1197494760","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1218387393","question":"WPSA是世界保护动物协会的缩写吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13969&s=1218387393","version":4},{"answers":["选项A：顾炎武","选项B：于谦","选项C：谭嗣同","选项D：文天祥"],"mid":"1196803178","question":"写出“人生自古谁无死，留取丹心照汁青”誓言的人是：","trueAnswer":"选项D：文天祥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13972&s=1196803178","version":4},{"answers":["选项A：陆游","选项B：白居易","选项C：李商隐","选项D：柳宗元"],"mid":"1178683021","question":"“放翁”是指诗人：","trueAnswer":"选项A：陆游、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13974&s=1178683021","version":4},{"answers":["选项A：浙江海宁","选项B：浙江金华","选项C：福建莆田","选项D：浙江蒲江"],"mid":"1188405862","question":"金庸的籍贯是哪里","trueAnswer":"选项A：浙江海宁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13981&s=1188405862","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1204719449","question":"《福尔摩斯探案全集》的作者是不是英国的柯南道尔写的?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13984&s=1204719449","version":4},{"answers":["选项A：1000.","选项B：3304.","选项C：3350.","选项D：3403."],"mid":"1176690992","question":"千字文一共几个字?","trueAnswer":"选项B：3304.、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13986&s=1176690992","version":4},{"answers":["选项A：是特纳先生。","选项B：是他的儿子。"],"mid":"1222417584","question":"在《波斯科姆伯迷案》中,是不是麦卡瑟他的儿子杀死的，那么是谁？","trueAnswer":"选项A：是特纳先生。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13987&s=1222417584","version":4},{"answers":["选项A：是克尤克拉克斯克兰,也是一个秘密团体.","选项B：是一个人的名字."],"mid":"1211861799","question":"在《福尔摩斯探案全集》中,3个K代表什么?","trueAnswer":"选项A：是克尤克拉克斯克兰,也是一个秘密团体.、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13988&s=1211861799","version":4},{"answers":["选项A：下笔如有神。","选项B：全靠肥当家。","选项C：礼轻情义重。","选项D：胜过诸葛亮。"],"mid":"1218217899","question":"三个臭皮匠,(         ).括号里应填什么?","trueAnswer":"选项D：胜过诸葛亮。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13989&s=1218217899","version":4},{"answers":["选项A：二月河.","选项B：古龙.","选项C：王应麟"],"mid":"1216227488","question":"三字经的作者是?","trueAnswer":"选项C：王应麟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13990&s=1216227488","version":4},{"answers":["选项A：600","选项B：330","选项C：900","选项D：930"],"mid":"1187207135","question":"三字经一共多少个字?","trueAnswer":"选项A：600、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13991&s=1187207135","version":4},{"answers":["选项A：再，重新","选项B：夜深"],"mid":"1178953135","question":"成语<夜静更长>中<更长>指什么?","trueAnswer":"选项B：夜深、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13992&s=1178953135","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：李商隐","选项C：王维","选项D：张祜"],"mid":"1189380046","question":"繁华事散逐香尘，流水无情草自春。是出自哪位诗人的诗。","trueAnswer":"选项A：杜牧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13998&s=1189380046","version":4},{"answers":["选项A：愁更愁","选项B：化作相思泪","选项C：自随风而逝","选项D：愁满怀"],"mid":"1206952363","question":"宋词“酒入愁肠”的下一句是","trueAnswer":"选项B：化作相思泪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13999&s=1206952363","version":4},{"answers":["选项A：山东","选项B：湖北","选项C：湖南","选项D：江苏"],"mid":"1186266017","question":"琼瑶的祖籍是中国哪个省","trueAnswer":"选项C：湖南、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14005&s=1186266017","version":4},{"answers":["选项A：秦韬玉","选项B：张祜","选项C：贾岛","选项D：韦应物"],"mid":"1179559279","question":"“苦恨年年压金线，为他人作嫁衣裳”是出自哪位诗人的诗","trueAnswer":"选项A：秦韬玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14007&s=1179559279","version":4},{"answers":["选项A：长篇小说","选项B：英雄史诗","选项C：民间故事","选项D：讽刺戏剧"],"mid":"1231853037","question":"法国文学作品《罗兰之歌》体裁是什么?","trueAnswer":"选项B：英雄史诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14018&s=1231853037","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：西班牙","选项C：法国","选项D：意大利"],"mid":"1208750160","question":"《小癞子》是哪个国家最早、最有代表性的流浪汉小说？","trueAnswer":"选项B：西班牙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14019&s=1208750160","version":4},{"answers":["选项A：伯格森","选项B：尼采","选项C：叔本华","选项D：康德"],"mid":"1189383997","question":"“权利意志说”是下列哪位哲学家的学说?","trueAnswer":"选项B：尼采、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14025&s=1189383997","version":4},{"answers":["选项A：伯格森","选项B：尼采","选项C：叔本华","选项D：康德"],"mid":"1218348673","question":"“直觉主义”是下列哪位哲学家的学说?","trueAnswer":"选项A：伯格森、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14026&s=1218348673","version":4},{"answers":["选项A：100多首","选项B：600多首","选项C：1000多首"],"mid":"1235269656","question":"南宋词人辛弃疾一共写了多少首词：","trueAnswer":"选项B：600多首、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14029&s=1235269656","version":4},{"answers":["选项A：柳永","选项B：苏轼","选项C：辛弃疾"],"mid":"1215868985","question":"南宋豪放词派的主要代表人物是：","trueAnswer":"选项C：辛弃疾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14031&s=1215868985","version":4},{"answers":["选项A：人生自古谁无死，留取丹心照汗青","选项B：天生我才必有用,千金散尽还复来"],"mid":"1210778569","question":"南宋著名抗元志士文天祥的著名诗句是：","trueAnswer":"选项A：人生自古谁无死，留取丹心照汗青、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14034&s=1210778569","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：柳永","选项C：刘希夷"],"mid":"1187839334","question":"\"年年岁岁花相似，岁岁年年人不同\"是谁的名句？","trueAnswer":"选项C：刘希夷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14044&s=1187839334","version":4},{"answers":["选项A：《九歌》","选项B：《天问》","选项C：《离骚》"],"mid":"1189382293","question":"\"袅袅兮秋风，洞庭波兮木叶\"下出自于屈原的哪一部作品？","trueAnswer":"选项A：《九歌》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14045&s=1189382293","version":4},{"answers":["选项A：张飞","选项B：董卓","选项C：曹操","选项D：关羽"],"mid":"1179772521","question":"历史上“丹凤眼，卧蚕眉”是描写谁的？","trueAnswer":"选项D：关羽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14077&s=1179772521","version":4},{"answers":["选项A：貂禅年方二八，色技俱佳。","选项B：董卓以看媳之借口，强索去了貂禅。","选项C：王允先将貂禅许给董卓，而后又许给了吕布。","选项D：貂禅对王允的计谋并不知情。"],"mid":"1205310890","question":"下列陈述正确的是哪一句？","trueAnswer":"选项A：貂禅年方二八，色技俱佳。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14079&s=1205310890","version":4},{"answers":["选项A：自谦之辞","选项B：问侯之辞","选项C：驱车前往"],"mid":"1225375536","question":"“太史公牛马走再拜言”中的“牛马走”是什么意思？","trueAnswer":"选项A：自谦之辞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14083&s=1225375536","version":4},{"answers":["选项A：大仲马","选项B：小仲马"],"mid":"1232222638","question":"基度山伯爵是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：大仲马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14099&s=1232222638","version":4},{"answers":["选项A：平原君","选项B：孟尝君","选项C：春申君","选项D：信陵君"],"mid":"1215010118","question":"“狡兔三窟”说的是谁的故事？","trueAnswer":"选项B：孟尝君、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14105&s=1215010118","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：王之涣","选项C：李白","选项D：杜甫"],"mid":"1212775548","question":"春风不度玉门关的作者是谁","trueAnswer":"选项B：王之涣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14119&s=1212775548","version":4},{"answers":["选项A：侠客行","选项B：七武器","选项C：四大名捕"],"mid":"1208781106","question":"下面哪一部武侠小说是古龙写的？","trueAnswer":"选项B：七武器、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14122&s=1208781106","version":4},{"answers":["选项A：弑亲","选项B：贪婪","选项C：偷盗"],"mid":"1216559917","question":"《圣经》中该隐的罪是：","trueAnswer":"选项A：弑亲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14125&s=1216559917","version":4},{"answers":["选项A：《狂人日记》","选项B：《家、春、秋》","选项C：《基督山伯爵》","选项D：《仲夏夜之梦》"],"mid":"1209585887","question":"莎士比亚的三部传奇剧是《辛白林》，《冬天的故事》和：","trueAnswer":"选项D：《仲夏夜之梦》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14140&s=1209585887","version":4},{"answers":["选项A：朱德","选项B：彭德怀","选项C：陈毅"],"mid":"1203831429","question":"西方侵略者几百年来只要在东方海岸上架上几尊大炮，就可以霸占一个国家的时代，一去不复返了!这是谁说的？","trueAnswer":"选项B：彭德怀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14142&s=1203831429","version":4},{"answers":["选项A：陈锋","选项B：杨雄"],"mid":"1189111729","question":"西汉的方言一书，是我国研究方言的重要资料，其作者是：","trueAnswer":"选项B：杨雄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14143&s=1189111729","version":4},{"answers":["选项A：阿蒂密斯","选项B：维纳斯"],"mid":"1206887407","question":"希腊神话中阿波罗的孪生妹妹是：","trueAnswer":"选项A：阿蒂密斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14149&s=1206887407","version":4},{"answers":["选项A：英雄","选项B：自由"],"mid":"1205581133","question":"希腊神话的表现主体是：","trueAnswer":"选项A：英雄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14154&s=1205581133","version":4},{"answers":["选项A：月亮","选项B：整个宇宙"],"mid":"1229199360","question":"希腊神话中阿蒂密斯主管：","trueAnswer":"选项A：月亮、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14155&s=1229199360","version":4},{"answers":["选项A：阿波罗","选项B：波赛顿"],"mid":"1224538521","question":"希腊神话中被称为最具希腊气质的神明是：","trueAnswer":"选项A：阿波罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14156&s=1224538521","version":4},{"answers":["选项A：鹿","选项B：兔"],"mid":"1195817917","question":"希腊神话中阿蒂密斯最喜爱的宠物是：","trueAnswer":"选项A：鹿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14157&s=1195817917","version":4},{"answers":["选项A：海洋的统治者","选项B：大地的统治者"],"mid":"1197073948","question":"希腊神话中波赛顿是：","trueAnswer":"选项A：海洋的统治者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14158&s=1197073948","version":4},{"answers":["选项A：财神","选项B：恶魔利索"],"mid":"1224077647","question":"希腊神话中海地士是：","trueAnswer":"选项A：财神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14159&s=1224077647","version":4},{"answers":["选项A：母牛和孔雀","选项B：鹿和大象"],"mid":"1224451514","question":"希腊神话中赫拉的圣物是：","trueAnswer":"选项A：母牛和孔雀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14160&s=1224451514","version":4},{"answers":["选项A：海地士","选项B：梵蒂"],"mid":"1210748017","question":"希腊神话中统治死人的是：","trueAnswer":"选项A：海地士、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14161&s=1210748017","version":4},{"answers":["选项A：三叉戟","选项B：大刀"],"mid":"1206547200","question":"希腊神话中波赛顿手中常拿的武器是：","trueAnswer":"选项A：三叉戟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14162&s=1206547200","version":4},{"answers":["选项A：16世纪","选项B：19世纪","选项C：17世纪","选项D：18世纪"],"mid":"1226653609","question":"莎士比亚是什么时代的作家？","trueAnswer":"选项C：17世纪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14163&s=1226653609","version":4},{"answers":["选项A：夜半钟声到客船","选项B：青舟已过万重山","选项C：西湖歌舞几时休"],"mid":"1216301673","question":"山外青山楼外楼在原诗题临安邸中的下句是：","trueAnswer":"选项C：西湖歌舞几时休、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14167&s=1216301673","version":4},{"answers":["选项A：维纳斯","选项B：阿芙若狄蒂"],"mid":"1186256249","question":"希腊神话中从海水的泡沫中生出来的是：","trueAnswer":"选项B：阿芙若狄蒂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14168&s=1186256249","version":4},{"answers":["选项A：春神","选项B：修罗"],"mid":"1173976150","question":"希腊神话中海地士的妻子泊瑟芬是：","trueAnswer":"选项A：春神、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14169&s=1173976150","version":4},{"answers":["选项A：第一","选项B：第二","选项C：第三"],"mid":"1202711931","question":"希腊神话中海地士在奥林匹斯神中排行：","trueAnswer":"选项C：第三、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14170&s=1202711931","version":4},{"answers":["选项A：梵蒂冈","选项B：阿哥斯"],"mid":"1186916327","question":"希腊神话中赫拉最喜欢的城市是：","trueAnswer":"选项B：阿哥斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14171&s=1186916327","version":4},{"answers":["选项A：猫头鹰","选项B：大雁"],"mid":"1218045770","question":"希腊神话中雅典娜的圣鸟是：","trueAnswer":"选项A：猫头鹰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14172&s=1218045770","version":4},{"answers":["选项A：赫拉","选项B：维纳斯"],"mid":"1224764991","question":"希腊神话中宙斯的妻子是：","trueAnswer":"选项A：赫拉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14173&s=1224764991","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：8"],"mid":"1230411032","question":"希腊神话中战神亚力斯的随同神有几个？","trueAnswer":"选项A：5、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14174&s=1230411032","version":4},{"answers":["选项A：橡树","选项B：松树"],"mid":"1238483576","question":"希腊神话中宙斯的圣木是：","trueAnswer":"选项A：橡树、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14175&s=1238483576","version":4},{"answers":["选项A：雅典娜","选项B：罗马奥"],"mid":"1196469907","question":"希腊神话中宙斯自己生的孩子是：","trueAnswer":"选项A：雅典娜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14176&s=1196469907","version":4},{"answers":["选项A：赫斐斯塔司","选项B：卢帮赫拉司"],"mid":"1223937001","question":"希腊十二神中被认为是工匠的始祖的是：","trueAnswer":"选项A：赫斐斯塔司、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14177&s=1223937001","version":4},{"answers":["选项A：鲧","选项B：鳝"],"mid":"1233052488","question":"息壤是谁用来治水的法宝？","trueAnswer":"选项A：鲧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14180&s=1233052488","version":4},{"answers":["选项A：马德堡","选项B：朱彼得"],"mid":"1210404333","question":"希腊神话中宙斯也就是罗马神话中的：","trueAnswer":"选项B：朱彼得、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14181&s=1210404333","version":4},{"answers":["选项A：波赛顿","选项B：波士顿"],"mid":"1179025862","question":"希腊神话中最先把马赐给人间的是：","trueAnswer":"选项A：波赛顿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14182&s=1179025862","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：13"],"mid":"1220954507","question":"希腊十二神中缪斯共包括几位女神？","trueAnswer":"选项A：9、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14183&s=1220954507","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫"],"mid":"1184886758","question":"昔年有狂客，号尔谛仙人。笔落惊风雨，诗成泣鬼神。是纪念谁的文章呢？","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14186&s=1184886758","version":4},{"answers":["选项A：余秋雨","选项B：余光中","选项C：王安忆","选项D：叶辛"],"mid":"1193648489","question":"《山居笔记》的作者是：","trueAnswer":"选项A：余秋雨、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14207&s=1193648489","version":4},{"answers":["选项A：小偷","选项B：杀伤人的行为","选项C：偷盗的行为","选项D：叛逆的行为","选项E：强奸的行为","选项F：叛徒","选项B：杀伤人的行为、"],"mid":"1194098621","question":"“贼”在古代是指？（多选）","trueAnswer":"选项B：杀伤人的行为、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14221&s=1194098621","version":4},{"answers":["选项A：山水画","选项B：人物画"],"mid":"1207382116","question":"下列中国画中，哪种绘画最早出现？","trueAnswer":"选项B：人物画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14231&s=1207382116","version":4},{"answers":["选项A：周作人","选项B：周树人","选项C：周建人"],"mid":"1191297795","question":"鲁迅原名是","trueAnswer":"选项B：周树人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14232&s=1191297795","version":4},{"answers":["选项A：《格林童话》","选项B：《安徒生童话》","选项C：《一千零一夜》"],"mid":"1225942555","question":"“灰姑娘”这一形象出自","trueAnswer":"选项A：《格林童话》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14233&s=1225942555","version":4},{"answers":["选项A：《史记》《汉书》《后汉书》《三国志》","选项B：《大学》《中庸》《孟子》《论语》","选项C：《诗经》《尚书》《礼记》《易经》"],"mid":"1185666242","question":"“四史”指的是：","trueAnswer":"选项A：《史记》《汉书》《后汉书》《三国志》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14234&s=1185666242","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：傣族","选项C：壮族","选项D：苗族"],"mid":"1207541742","question":"《刘三姐》叙述的是哪个民族的故事？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14235&s=1207541742","version":4},{"answers":["选项A：夏洛史","选项B：泼留希金","选项C：阿巴公","选项D：柯瓦连科","选项E：葛朗台"],"mid":"1175995104","question":"下面哪一项不是世界文学名著塑造的四大吝啬鬼：","trueAnswer":"选项D：柯瓦连科、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14236&s=1175995104","version":4},{"answers":["选项A：罗贯中","选项B：施耐庵","选项C：许仲琳","选项D：吴敬梓"],"mid":"1214388492","question":"《水浒传》的作者是：","trueAnswer":"选项B：施耐庵、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14237&s=1214388492","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：事件"],"mid":"1182892715","question":"“打油诗”中的“打油”指的是","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14239&s=1182892715","version":4},{"answers":["选项A：诗歌","选项B：小说","选项C：戏剧","选项D：散文","选项E：传奇"],"mid":"1219213235","question":"“唐宋八大家”提倡的文体是","trueAnswer":"选项D：散文、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14240&s=1219213235","version":4},{"answers":["选项A：方向","选项B：地名","选项C：人名","选项D：房舍名"],"mid":"1184735731","question":"“东道主”中的“东道”指的是","trueAnswer":"选项A：方向、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14244&s=1184735731","version":4},{"answers":["选项A：拉封丹寓言","选项B：克雷洛夫寓言","选项C：伊索寓言"],"mid":"1211037501","question":"“狼来了”的故事最早出自","trueAnswer":"选项C：伊索寓言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14264&s=1211037501","version":4},{"answers":["选项A：外城","选项B：内城"],"mid":"1232428444","question":"唐朝诗人李白《送友人》诗云：“青山横北郭，白水绕东城。”“郭”是指：","trueAnswer":"选项A：外城、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14266&s=1232428444","version":4},{"answers":["选项A：东","选项B：西","选项C：南","选项D：北"],"mid":"1233799769","question":"王维《送元二使安西》诗云：“劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。”“阳关”在玉门关之：","trueAnswer":"选项C：南、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14267&s=1233799769","version":4},{"answers":["选项A：山西省","选项B：陕西省","选项C：浙江省","选项D：江苏省"],"mid":"1232436900","question":"李白《梦游天姥吟留别》诗云“天台一万八千丈，对此欲倒东南倾。”天台山位于：","trueAnswer":"选项C：浙江省、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14268&s=1232436900","version":4},{"answers":["选项A：杨玉环","选项B：王昭君","选项C：蔡文姬","选项D：林黛玉"],"mid":"1197832282","question":"剧本《长生殿》与哪个人物有关","trueAnswer":"选项A：杨玉环、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14274&s=1197832282","version":4},{"answers":["选项A：蔡谈《悲愤诗》","选项B：刘馄《重赠卢湛》","选项C：陶渊明《归去来兮辞》","选项D：丘迟《与陈伯之书》"],"mid":"1226939159","question":"暮春三月，江南草长，杂花生树，群莺乱飞。出自：","trueAnswer":"选项D：丘迟《与陈伯之书》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14279&s=1226939159","version":4},{"answers":["选项A：一代人","选项B：童话诗人","选项C：远和近","选项D：路"],"mid":"1174857674","question":"你，一会看我，一会看云。我觉得，你看我时很远，你看云时很近。这是顾城哪篇作品中的句子？","trueAnswer":"选项C：远和近、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14282&s=1174857674","version":4},{"answers":["选项A：1593年","选项B：1693年","选项C：1793年","选项D：1893年"],"mid":"1190426578","question":"雨果的长篇小说<<九三年>>写的是哪一年?","trueAnswer":"选项C：1793年、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14287&s=1190426578","version":4},{"answers":["选项A：诗剧","选项B：小说","选项C：童话","选项D：散文"],"mid":"1207175856","question":"歌德名著《浮士德》的体裁是什么?","trueAnswer":"选项A：诗剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14288&s=1207175856","version":4},{"answers":["选项A：茅盾","选项B：郭沫若","选项C：老舍","选项D：巴金"],"mid":"1218823858","question":"《爱情三部曲----雾雨电》是哪一位著名作家写的","trueAnswer":"选项D：巴金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14332&s=1218823858","version":4},{"answers":["选项A：人参","选项B：冬虫夏草","选项C：灵芝"],"mid":"1192456465","question":"神话《白蛇传》中“白娘娘盗仙草”盗的是：","trueAnswer":"选项C：灵芝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14335&s=1192456465","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：鲁迅"],"mid":"1222821022","question":"《狂人日记》这篇白话小说的作者是","trueAnswer":"选项B：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14336&s=1222821022","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：李白","选项C：王之焕","选项D：卢照邻"],"mid":"1186926225","question":"“白日依山尽，黄河入海流。欲穷千里目，更上一层楼”是唐代哪一位诗人的名作","trueAnswer":"选项C：王之焕、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14338&s=1186926225","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1195606821","question":"“唐三彩”是唐代三彩陶器的简称吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14339&s=1195606821","version":4},{"answers":["选项A：儒家","选项B：道家"],"mid":"1181880380","question":"名不正则言不顺是哪家的思想","trueAnswer":"选项A：儒家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14347&s=1181880380","version":4},{"answers":["选项A：人物肖像","选项B：虾","选项C：马"],"mid":"1232814721","question":"徐悲鸿是以画什么出名的","trueAnswer":"选项C：马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14350&s=1232814721","version":4},{"answers":["选项A：夏衍","选项B：朱自清","选项C：李健吾","选项D：鲁迅","选项E：碧野","选项F：毛泽东"],"mid":"1174346932","question":"《荷塘月色》的作者是下面哪位作家？","trueAnswer":"选项B：朱自清、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14355&s=1174346932","version":4},{"answers":["选项A：李健吾","选项B：朱自清","选项C：矛盾","选项D：巴金"],"mid":"1233762011","question":"《雨中登泰山》的作者是下面哪位作家？","trueAnswer":"选项A：李健吾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14362&s=1233762011","version":4},{"answers":["选项A：水稻","选项B：大豆","选项C：玉米","选项D：棉花"],"mid":"1223421841","question":"农业俗语“七月半看一看，八月半收一半”指哪种农作物","trueAnswer":"选项D：棉花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14366&s=1223421841","version":4},{"answers":["选项A：由主胃短语带上一定的语气、语调构成的单句。","选项B：由主语和谓语带上一定的语气、语调构成的单句。","选项C：只有主语和谓语的单句。"],"mid":"1182171565","question":"什么是关于单句中主谓句的解释？","trueAnswer":"选项A：由主胃短语带上一定的语气、语调构成的单句。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14373&s=1182171565","version":4},{"answers":["选项A：名词","选项B：代词","选项C：名词信短语","选项D：动词","选项E：形容词","选项A：名词、","选项B：代词、"],"mid":"1183756724","question":"下面那些能充当主语？","trueAnswer":"选项A：名词、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14379&s=1183756724","version":4},{"answers":["选项A：中篇","选项B：长篇","选项C：短篇"],"mid":"1175734346","question":"《装在套子里的人》是什么小说","trueAnswer":"选项C：短篇、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14380&s=1175734346","version":4},{"answers":["选项A：话剧","选项B：诗歌","选项C：歌剧"],"mid":"1219001486","question":"《雷雨》是","trueAnswer":"选项A：话剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14381&s=1219001486","version":4},{"answers":["选项A：花钱","选项B：行贿"],"mid":"1216589825","question":"《水浒》中（使钱）一词的合理解释是","trueAnswer":"选项B：行贿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14384&s=1216589825","version":4},{"answers":["选项A：福楼拜","选项B：雨果","选项C：大仲马","选项D：莎士比亚"],"mid":"1175117454","question":"《包法利夫人》是谁的著作？","trueAnswer":"选项A：福楼拜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14385&s=1175117454","version":4},{"answers":["选项A：chi","选项B：zhi","选项C：ci","选项D：zi"],"mid":"1182855992","question":"(嗤)字的读音正确的是","trueAnswer":"选项A：chi、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14386&s=1182855992","version":4},{"answers":["选项A：陈圆圆","选项B：杨玉环","选项C：西施"],"mid":"1215089255","question":"恸哭六军俱缟素，冲冠一怒为红颜。指的是谁","trueAnswer":"选项A：陈圆圆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14387&s=1215089255","version":4},{"answers":["选项A：以勇气闻于诸侯","选项B：故燕王欲结于君","选项C：归壁于赵","选项D：不拘于时"],"mid":"1222163422","question":"与“臣诚恐见斯于王而付赵”中“于”字的意思相同的是：","trueAnswer":"选项D：不拘于时、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14388&s=1222163422","version":4},{"answers":["选项A：mu","选项B：wo","选项C：wu","选项D：lo"],"mid":"1225596790","question":"有关“毋”的读音正确的是：","trueAnswer":"选项C：wu、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14390&s=1225596790","version":4},{"answers":["选项A：陈好","选项B：刘若英","选项C：张延","选项D：薛佳凝"],"mid":"1209889141","question":"《粉红女郎》是改编自漫画作家朱德庸的影视作品，电视剧中扮演“万人迷”的演员是谁？","trueAnswer":"选项A：陈好、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14391&s=1209889141","version":4},{"answers":["选项A：you","选项B：yu","选项C：shui","选项D：shu"],"mid":"1198816994","question":"“游说”中游字读音正确的是：","trueAnswer":"选项C：shui、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14392&s=1198816994","version":4},{"answers":["选项A：炮制女朋友","选项B：绿茶","选项C：千机变","选项D：玉观音"],"mid":"1190579203","question":"2003年娱乐媒体大炒“赵薇年”，原因是这年赵薇共有四部电影作品公映，请在以下影片中选出不是赵薇主演今年上映的影片","trueAnswer":"选项C：千机变、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14393&s=1190579203","version":4},{"answers":["选项A：李时珍","选项B：张仲景","选项C：孙思邈"],"mid":"1181633376","question":"《伤寒杂病论》是由谁著的？","trueAnswer":"选项B：张仲景、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14431&s=1181633376","version":4},{"answers":["选项A：高更","选项B：凡高"],"mid":"1198246153","question":"有一位世界著名的荷兰藉画家,他最喜欢画的题材是向日葵,他是谁","trueAnswer":"选项B：凡高、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14436&s=1198246153","version":4},{"answers":["选项A：古龙","选项B：梁羽生","选项C：金庸","选项D：黄易"],"mid":"1182871099","question":"《白马啸西风》是哪一位作家的作品","trueAnswer":"选项C：金庸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14454&s=1182871099","version":4},{"answers":["选项A：宋朝的司马光","选项B：宋朝的司马迁","选项C：汉朝的司马光","选项D：汉朝的司马迁"],"mid":"1215814351","question":"《史记》的作者是？","trueAnswer":"选项D：汉朝的司马迁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14461&s=1215814351","version":4},{"answers":["选项A：韩信","选项B：张良","选项C：刘邦","选项D：萧何"],"mid":"1213349339","question":"汉初三杰下面哪个不是？","trueAnswer":"选项C：刘邦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14466&s=1213349339","version":4},{"answers":["选项A：大汗","选项B：大王","选项C：可汗","选项D：单于","选项E：皇帝"],"mid":"1239084037","question":"匈奴的最高首领称？","trueAnswer":"选项D：单于、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14467&s=1239084037","version":4},{"answers":["选项A：苏询","选项B：曾巩","选项C：韩愈","选项D：陈子昂","选项E：柳宗无","选项F：褚遂良","选项C：韩愈、"],"mid":"1194269279","question":"唐宋八大家中是唐朝的是：（多选）","trueAnswer":"选项C：韩愈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14481&s=1194269279","version":4},{"answers":["选项A：陶行知","选项B：梁漱石","选项C：黄炎培"],"mid":"1199773442","question":"捧着一颗心来，不带半根草去，这是哪位人民教育家的名言？","trueAnswer":"选项A：陶行知、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14506&s=1199773442","version":4},{"answers":["选项A：南宋范华","选项B：西晋陈寿"],"mid":"1176432599","question":"三国志由谁撰写的","trueAnswer":"选项B：西晋陈寿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14510&s=1176432599","version":4},{"answers":["选项A：1瓶葡萄酒","选项B：1杯牛奶","选项C：1片面包","选项D：1块面饼"],"mid":"1188281525","question":"《悲惨世界》的主人公冉·阿让因为偷了___而服了19年的苦役？","trueAnswer":"选项C：1片面包、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14513&s=1188281525","version":4},{"answers":["选项A：搜神记","选项B：山海经"],"mid":"1228881734","question":"第一部神话小说是","trueAnswer":"选项A：搜神记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14520&s=1228881734","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：莲花"],"mid":"1231464504","question":"\"暗香疏影\"是形容哪种花的香味和姿态","trueAnswer":"选项A：梅花、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14538&s=1231464504","version":4},{"answers":["选项A：长江","选项B：湘江"],"mid":"1202177274","question":"橘子洲头,看万山红遍,层林尽染描写的是哪条江的风景?","trueAnswer":"选项B：湘江、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14542&s=1202177274","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：曾巩","选项C：曾几","选项D：韩愈","选项E：王安石","选项F：苏洵"],"mid":"1199970992","question":"下列中不是唐宋八大家的是：","trueAnswer":"选项C：曾几、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14549&s=1199970992","version":4},{"answers":["选项A：练习书法","选项B：学习作画","选项C：练习枪法","选项D：粉刷墙壁"],"mid":"1183838714","question":"“涂鸦”一词，最初与下面哪项有关？","trueAnswer":"选项A：练习书法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14569&s=1183838714","version":4},{"answers":["选项A：《本草纲目》","选项B：《新修本草》","选项C：《神农本草经》"],"mid":"1210568051","question":"我国最早的药典学著作是？","trueAnswer":"选项B：《新修本草》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14571&s=1210568051","version":4},{"answers":["选项A：斯瓦新格","选项B：吏泰龙","选项C：基努.裹维斯","选项D：劳伦斯.费什伯恩"],"mid":"1174896591","question":"黑客帝国2中的男主角是谁扮演的？","trueAnswer":"选项C：基努.裹维斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14578&s=1174896591","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：李商隐","选项C：杜甫","选项D：白居易","选项E：苏轼","选项F：辛弃疾"],"mid":"1204068493","question":"“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。”作者是？","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14618&s=1204068493","version":4},{"answers":["选项A：罗曼·罗兰","选项B：司汤达","选项C：歌德","选项D：海明威"],"mid":"1185381550","question":"《少年维特的烦恼 》作者是？","trueAnswer":"选项C：歌德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14622&s=1185381550","version":4},{"answers":["选项A：格兰特船长的儿女","选项B：地心游记","选项C：变形记","选项D：八十天环游地球"],"mid":"1228067959","question":"下列哪本名著不是著名法国科幻小说作家儒勒·凡尔纳的作品？","trueAnswer":"选项C：变形记、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14623&s=1228067959","version":4},{"answers":["选项A：骆宾王","选项B：王昌龄","选项C：王之涣","选项D：王勃","选项E：王安石"],"mid":"1214042000","question":"“羌笛何须怨杨柳，春风不度玉门关。”作者是谁？","trueAnswer":"选项C：王之涣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14624&s=1214042000","version":4},{"answers":["选项A：《飘》","选项B：《乱世春秋》","选项C：《一夜风流》","选项D：《当代奸雄》","选项E：《窈窕淑女》"],"mid":"1217716270","question":"第12界奥斯卡最佳影片《乱世佳人》又名什么？","trueAnswer":"选项A：《飘》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14627&s=1217716270","version":4},{"answers":["选项A：《奇迹》","选项B：《一个好人》","选项C：《玻璃樽》","选项D：《龙少爷》","选项E：《龙在天涯》"],"mid":"1207802403","question":"以下哪部影片不是著名武打喜剧片演员成龙的作品？","trueAnswer":"选项E：《龙在天涯》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14634&s=1207802403","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：王安石","选项C：王昌龄","选项D：王之涣","选项E：王勃"],"mid":"1239224555","question":"世称“王右丞”的我国著名诗人是谁？","trueAnswer":"选项A：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14635&s=1239224555","version":4},{"answers":["选项A：伊索寓言","选项B：格林童话","选项C：安徒生童话","选项D：一千零一夜"],"mid":"1186738348","question":"“龟兔赛跑”故事出自于何处？","trueAnswer":"选项A：伊索寓言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14637&s=1186738348","version":4},{"answers":["选项A：“治世之能臣，乱世之奸雄”","选项B：“对酒当歌，人生几何？”","选项C：“青山依旧在，几度夕阳红”","选项D：“宁可我负天下人，不教天下人负我”"],"mid":"1217604415","question":"以下哪个选项与三国人物曹操无关？","trueAnswer":"选项C：“青山依旧在，几度夕阳红”、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14638&s=1217604415","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：柳宗元","选项C：元稹","选项D：贾岛"],"mid":"1223092153","question":"“文章合为时而著，歌诗合为事而作。”是我国中唐时期，新乐府运动中那位著名诗人提出的诗歌创作理论？","trueAnswer":"选项A：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14639&s=1223092153","version":4},{"answers":["选项A：喜鹊","选项B：鸽子","选项C：大雁","选项D：太阳鸟"],"mid":"1183360648","question":"传说牛郎和织女被银河分开，一年只能相聚一次。请问相聚时什么动物为他们搭桥？","trueAnswer":"选项A：喜鹊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14646&s=1183360648","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：郭沫若","选项C：胡适"],"mid":"1187488502","question":"在五四时期白话文和文言文的尖锐对垒中，谁是第一本白话诗集的作者？","trueAnswer":"选项C：胡适、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14653&s=1187488502","version":4},{"answers":["选项A：《吕氏春秋》","选项B：《梦溪笔谈》","选项C：《天工开物》"],"mid":"1175525009","question":"指南针是我国古代四大发明之一，我国最早记载“磁石召铁”即天然磁矿石能吸铁的文献资料名为什么？","trueAnswer":"选项A：《吕氏春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14655&s=1175525009","version":4},{"answers":["选项A：恩格斯","选项B：康德","选项C：布鲁诺"],"mid":"1213910116","question":"文艺复兴是“一次人类从来没有经历过的伟大的、进步的变革”，这句话是哪位伟人说的？","trueAnswer":"选项A：恩格斯、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14657&s=1213910116","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：辛弃疾","选项C：李清照","选项D：秦观","选项E：范仲淹"],"mid":"1204617620","question":"“月上柳梢头，人约黄昏后”是出自谁人的词。","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14660&s=1204617620","version":4},{"answers":["选项A：麦当劳","选项B：肯德基","选项C：星期五咖啡厅","选项D：阳光西餐厅"],"mid":"1193788055","question":"小说“第一次亲密接触”里男女主角第一次约会的地方是哪里？","trueAnswer":"选项A：麦当劳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14662&s=1193788055","version":4},{"answers":["选项A：但愿心似金钿坚","选项B：天上人间会相见","选项C：夜半无人私语时","选项D：在天愿作比翼鸟"],"mid":"1180039070","question":"“七月七日长生殿”的下句是什么？","trueAnswer":"选项C：夜半无人私语时、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14663&s=1180039070","version":4},{"answers":["选项A：奥戴莉赫本","选项B：凯斯琳赫本","选项C：费雯丽","选项D：英格丽褒曼"],"mid":"1207323477","question":"电影“魂断蓝桥”的女主角是哪位女星出演","trueAnswer":"选项D：英格丽褒曼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14665&s=1207323477","version":4},{"answers":["选项A：车祸","选项B：空难","选项C：病死","选项D：自杀"],"mid":"1231485706","question":"网络小说“第一次亲密接触”的女主角轻舞飞扬是怎么死的？","trueAnswer":"选项C：病死、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14666&s=1231485706","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：王维","选项D：杜牧","选项E：李商隐"],"mid":"1230743217","question":"“多情却似总无情，惟觉樽前笑不成”是谁的诗。","trueAnswer":"选项D：杜牧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14667&s=1230743217","version":4},{"answers":["选项A：雪莱","选项B：普希金","选项C：罗曼罗兰"],"mid":"1219982356","question":"“生命诚可贵，爱情价更多”是哪位诗人的诗","trueAnswer":"选项B：普希金、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14668&s=1219982356","version":4},{"answers":["选项A：晏殊","选项B：晏几道","选项C：秦观","选项D：柳永","选项E：欧阳修"],"mid":"1233843789","question":"“天涯地角有穷时，只有相思无尽处”是哪位词人的词句？","trueAnswer":"选项A：晏殊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14669&s=1233843789","version":4},{"answers":["选项A：李延年","选项B：陶渊明","选项C：司马相如","选项D：司马迁"],"mid":"1204556999","question":"“长门赋”是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：司马相如、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14670&s=1204556999","version":4},{"answers":["选项A：浣溪沙","选项B：水调歌头","选项C：卜算子","选项D：蝶恋花","选项E：苏幕遮"],"mid":"1212853553","question":"“我住长江头，君住长江尾，夜夜思君不见君，共饮长江水”的词牌名是什么？","trueAnswer":"选项C：卜算子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14671&s=1212853553","version":4},{"answers":["选项A：君绮罗","选项B：苏幻儿","选项C：雪儿","选项D：李玉湖","选项E：杜冰雁"],"mid":"1211320157","question":"席娟小说《抢来的新娘》，女主角的名字是？","trueAnswer":"选项A：君绮罗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14672&s=1211320157","version":4},{"answers":["选项A：2次","选项B：3次","选项C：4次","选项D：5次"],"mid":"1178763517","question":"琼瑶小说“斜阳外”男主人公一共结了几次婚？","trueAnswer":"选项B：3次、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14673&s=1178763517","version":4},{"answers":["选项A：牛魔王","选项B：孙悟空","选项C：沙和尚","选项D：镇元子","选项E：红孩儿","选项F：猪八戒","选项B：孙悟空、","选项C：沙和尚、"],"mid":"1204875310","question":"西游记中，唐僧收了哪几个徒弟？（多选）","trueAnswer":"选项B：孙悟空、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14680&s=1204875310","version":4},{"answers":["选项A：大禹","选项B：苍颉","选项C：黄帝","选项D：毕昇"],"mid":"1181974761","question":"传说中国的文字是谁发明的？","trueAnswer":"选项B：苍颉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14694&s=1181974761","version":4},{"answers":["选项A：王昌龄与孟浩然","选项B：王维与孟浩然"],"mid":"1191800986","question":"盛唐山水诗人，并称“王孟”的是：","trueAnswer":"选项B：王维与孟浩然、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14709&s=1191800986","version":4},{"answers":["选项A：《哈姆莱特》","选项B：《李尔王》","选项C：《威尼斯商人》","选项D：《麦克白》"],"mid":"1239167065","question":"下面莎士比亚的作品于其它三项不同类的是：","trueAnswer":"选项C：《威尼斯商人》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14712&s=1239167065","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：王昌龄","选项C：王之涣","选项D：岑参"],"mid":"1181064908","question":"盛唐诗人，善边塞诗，以七绝善长，有“七绝圣手”之称的是：","trueAnswer":"选项B：王昌龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14713&s=1181064908","version":4},{"answers":["选项A：韦应物","选项B：刘长卿","选项C：白居易","选项D：李商隐"],"mid":"1210299812","question":"此人系中唐人，擅长近体，尤工五言，曾自诩“五言长城”：","trueAnswer":"选项B：刘长卿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14714&s=1210299812","version":4},{"answers":["选项A：《吊屈原赋》","选项B：《刺世疾邪赋》","选项C：《子虚赋》"],"mid":"1201107663","question":"东汉后期的抒情小赋以赵壹的什么作品为代表？","trueAnswer":"选项B：《刺世疾邪赋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14718&s=1201107663","version":4},{"answers":["选项A：李昱","选项B：柳永","选项C：秦观","选项D：李璟"],"mid":"1180368886","question":"菡萏香销翠叶残，西风愁起绿波间是谁的作品？","trueAnswer":"选项D：李璟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14725&s=1180368886","version":4},{"answers":["选项A：两种动物名","选项B：两条江名","选项C：两个人名"],"mid":"1197113066","question":"沆瀣本指夜间的水气、露水；但沆瀣一气典故中的沆瀣却是指：","trueAnswer":"选项C：两个人名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14726&s=1197113066","version":4},{"answers":["选项A：永遇乐","选项B：南乡子","选项C：鹧鸪天","选项D：木兰花慢"],"mid":"1205182061","question":"何处望神州？满眼风光北固楼。千古兴亡多少事？悠悠！不尽长江滚滚流。这是一首辛弃疾词的上阕，根据词牌特点，判断它是哪个词牌：","trueAnswer":"选项B：南乡子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14727&s=1205182061","version":4},{"answers":["选项A：通感","选项B：夸张","选项C：烘托","选项D：象征"],"mid":"1187087960","question":"红杏枝头春意闹属于：","trueAnswer":"选项A：通感、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14729&s=1187087960","version":4},{"answers":["选项A：《寡人之于国也》","选项B：《李氏将伐颛臾》","选项C：《秋水》","选项D：《张或丞传后序》"],"mid":"1212760642","question":"祸起萧墙成语出自：","trueAnswer":"选项B：《李氏将伐颛臾》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14732&s=1212760642","version":4},{"answers":["选项A：冯梦龙","选项B：李渔","选项C：笑笑生","选项D：袁枚"],"mid":"1181475388","question":"两脚踢翻尘世路，一肩担尽古今愁。是谁写的诗句？","trueAnswer":"选项D：袁枚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14735&s=1181475388","version":4},{"answers":["选项A：观沧海","选项B：短歌行","选项C：苦寒行","选项D：步出厦门行"],"mid":"1203665222","question":"烈士暮年，壮心不已是三国时期著名诗人曹操的哪篇章中的句子？\t","trueAnswer":"选项D：步出厦门行、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14736&s=1203665222","version":4},{"answers":["选项A：辞海","选项B：四库全书","选项C：永乐大典","选项D：中国百科全书"],"mid":"1176849601","question":"据不列颠百科全书所载，迄今为止世界上最大的百科全书是：","trueAnswer":"选项C：永乐大典、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14746&s=1176849601","version":4},{"answers":["选项A：六本书","选项B：一本书","选项C：造字方法"],"mid":"1212604837","question":"六书指的是：","trueAnswer":"选项C：造字方法、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14749&s=1212604837","version":4},{"answers":["选项A：浙江海宁","选项B：安徽桐城"],"mid":"1183693632","question":"金墉的籍贯是？","trueAnswer":"选项B：安徽桐城、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14752&s=1183693632","version":4},{"answers":["选项A：生","选项B：旦","选项C：净","选项D：丑"],"mid":"1217329233","question":"京剧中的“大花脸”属于？","trueAnswer":"选项C：净、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14754&s=1217329233","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：孔子","选项C：老了","选项D：孙膑"],"mid":"1177319244","question":"“故三军可夺气，将军可夺心。”出自谁人之手？","trueAnswer":"选项D：孙膑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14755&s=1177319244","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：杜甫","选项C：李贺","选项D：杜审言","选项E：李商隐","选项F：李端","选项A：杜牧、"],"mid":"1232425329","question":"晚唐著名诗人之中有“小李杜”之称是下面哪两位诗人：（多选）","trueAnswer":"选项A：杜牧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14768&s=1232425329","version":4},{"answers":["选项A：13","选项B：17","选项C：36"],"mid":"1184234055","question":"我国著名的孙子兵法共分几篇？","trueAnswer":"选项A：13、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14788&s=1184234055","version":4},{"answers":["选项A：《定军山》","选项B：《百万红军横渡长江》","选项C：《过草地》","选项D：《地道战》"],"mid":"1202210945","question":"我国最早的国产电影是：","trueAnswer":"选项A：《定军山》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14792&s=1202210945","version":4},{"answers":["选项A：尔雅","选项B：哦户"],"mid":"1213421999","question":"我国最早的解释词义的专著：","trueAnswer":"选项A：尔雅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14793&s=1213421999","version":4},{"answers":["选项A：卓别林","选项B：阮玲玉"],"mid":"1226460129","question":"无声电影中国无声影片的最高峰神女是谁的代表作？","trueAnswer":"选项B：阮玲玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14795&s=1226460129","version":4},{"answers":["选项A：徐志摩","选项B：余秋雨","选项C：王国维"],"mid":"1214731057","question":"我挥一挥衣袖，不带走一片云彩的是诗人：","trueAnswer":"选项A：徐志摩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14798&s=1214731057","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：周作人"],"mid":"1222497494","question":"我以我血荐轩辕是谁的誓言？","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14813&s=1222497494","version":4},{"answers":["选项A：高晓松模范情书","选项B：张艺谋《英雄》"],"mid":"1229030191","question":"我是你闲坐窗前的那棵橡树出自：","trueAnswer":"选项A：高晓松模范情书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14819&s=1229030191","version":4},{"answers":["选项A：荆轲","选项B：勾践"],"mid":"1224865786","question":"卧薪尝胆讲的是：","trueAnswer":"选项B：勾践、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14821&s=1224865786","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：苏东坡"],"mid":"1188565269","question":"乌台诗案与哪一位诗人有关？","trueAnswer":"选项B：苏东坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14823&s=1188565269","version":4},{"answers":["选项A：真土","选项B：贾岛"],"mid":"1212225689","question":"无本曾是哪位诗人的法号？","trueAnswer":"选项B：贾岛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14824&s=1212225689","version":4},{"answers":["选项A：小园香径独徘徊","选项B：道是无情却有晴"],"mid":"1190717759","question":"无可奈何花落去，似曾相识燕归来的后一句是什么？","trueAnswer":"选项A：小园香径独徘徊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14825&s=1190717759","version":4},{"answers":["选项A：敌战计","选项B：离间计","选项C：反间计"],"mid":"1208511655","question":"无中生有属于三十六计的：","trueAnswer":"选项A：敌战计、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14826&s=1208511655","version":4},{"answers":["选项A：相声","选项B：戏曲","选项C：小品"],"mid":"1225392096","question":"吴江派是明代哪种文学体裁的流派？","trueAnswer":"选项B：戏曲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14828&s=1225392096","version":4},{"answers":["选项A：归钟","选项B：钟灵"],"mid":"1194298704","question":"吴六奇死于何人之手？","trueAnswer":"选项A：归钟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14829&s=1194298704","version":4},{"answers":["选项A：美国《花花公子》","选项B：英国《泰晤士报》"],"mid":"1220105157","question":"无冕之王的由来与什么有关？","trueAnswer":"选项B：英国《泰晤士报》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14832&s=1220105157","version":4},{"answers":["选项A：艾略特","选项B：梅兰芳"],"mid":"1215377514","question":"象征主义诗歌的开山鼻祖是：","trueAnswer":"选项A：艾略特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14834&s=1215377514","version":4},{"answers":["选项A：32","选项B：36","选项C：48"],"mid":"1219489940","question":"吴子兵法由著名的军事家、政治家吴起所著，大部散失，现仅存图国、料敌、治兵、论将、应变、励士6篇。请问其原有几篇?","trueAnswer":"选项C：48、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14836&s=1219489940","version":4},{"answers":["选项A：涛率","选项B：李楷"],"mid":"1182145981","question":"五丁有意留奇迹，特为天南表大观出自明代：","trueAnswer":"选项B：李楷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14837&s=1182145981","version":4},{"answers":["选项A：郁达夫","选项B：冰心","选项C：叶圣陶"],"mid":"1175101474","question":"五四以来最擅长于用自叙传的方式和第一人称的叙述方式写作的著名小说家是；","trueAnswer":"选项A：郁达夫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14845&s=1175101474","version":4},{"answers":["选项A：《易经》","选项B：《论语》"],"mid":"1230554657","question":"物以类聚，人以群分出自：","trueAnswer":"选项A：《易经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14853&s=1230554657","version":4},{"answers":["选项A：记者","选项B：教师","选项C：自由人"],"mid":"1183430842","question":"《西行漫记》的作者埃德加-斯诺是做什么的？","trueAnswer":"选项A：记者、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14857&s=1183430842","version":4},{"answers":["选项A：三国两晋","选项B：汉代","选项C：唐代","选项D：元代"],"mid":"1214307309","question":"散曲这种诗歌形式兴盛于","trueAnswer":"选项D：元代、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14858&s=1214307309","version":4},{"answers":["选项A：地方民歌","选项B：宗庙乐歌","选项C：王朝正声"],"mid":"1184308419","question":"古诗的体制成为“风雅颂”，其中“雅”指：","trueAnswer":"选项C：王朝正声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14862&s=1184308419","version":4},{"answers":["选项A：欢乐故乡","选项B：日出之地","选项C：海洋之滨"],"mid":"1237044141","question":"“亚洲”一词的愿意是：","trueAnswer":"选项B：日出之地、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14870&s=1237044141","version":4},{"answers":["选项A：银元","选项B：盆盂","选项C：衣裳"],"mid":"1212577347","question":"“破绽”最早是指什么的裂缝？　","trueAnswer":"选项C：衣裳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14872&s=1212577347","version":4},{"answers":["选项A：李白《将进酒》","选项B：杜甫《前出塞》","选项C：杜秋娘《金镂衣》","选项D：王维《山居秋螟》","选项E：杜牧《过华清宫绝句》"],"mid":"1187931024","question":"请说出“天生我材必有用”的出处？","trueAnswer":"选项A：李白《将进酒》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14876&s=1187931024","version":4},{"answers":["选项A：刺绣","选项B：篆刻","选项C：国画","选项D：油画"],"mid":"1233812279","question":"皴法是什么的技法？","trueAnswer":"选项C：国画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14880&s=1233812279","version":4},{"answers":["选项A：联邦大桥","选项B：滑铁卢桥","选项C：伦敦桥","选项D：廊桥","选项E：金门大桥"],"mid":"1190647706","question":"著名影片《魂断蓝桥》的桥是哪座桥？","trueAnswer":"选项B：滑铁卢桥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14881&s=1190647706","version":4},{"answers":["选项A：元稹","选项B：白居易","选项C：李商隐","选项D：苏轼"],"mid":"1187114360","question":"“日出江花红似火，春来江水绿为蓝”是谁的作品：","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14887&s=1187114360","version":4},{"answers":["选项A：刘长卿","选项B：韦庄","选项C：刘禹锡","选项D：杜甫"],"mid":"1181441525","question":"“花红易衰似郎意，水流无限似侬情”是谁的作品：","trueAnswer":"选项C：刘禹锡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14889&s=1181441525","version":4},{"answers":["选项A：韦庄","选项B：柳永","选项C：李清照","选项D：陆游"],"mid":"1198814655","question":"醉花阴“东蓠把酒黄昏后，有暗香盈袖，莫道不消魂，帘卷西风，人比黄花瘦。”是谁所作：","trueAnswer":"选项C：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14891&s=1198814655","version":4},{"answers":["选项A：鹳雀楼","选项B：岳阳楼","选项C：浔阳楼","选项D：黄鹤楼"],"mid":"1181457382","question":"\"一楼何奇？杜少陵五言绝唱，范希文两字关情，滕子京百废待兴……洞庭湖南极潇湘，扬子江北通巫峡\"：","trueAnswer":"选项B：岳阳楼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14903&s=1181457382","version":4},{"answers":["选项A：贵与贱","选项B：忧与愁","选项C：春与秋","选项D：风与月"],"mid":"1194429216","question":"请在诗句“人生自是有情痴，此恨不关＿＿”中填空。","trueAnswer":"选项D：风与月、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14921&s=1194429216","version":4},{"answers":["选项A：酒器","选项B：炊具","选项C：水具"],"mid":"1189734738","question":"“问鼎”一词是指图谋夺取政权之意，而“鼎”最初指的是：","trueAnswer":"选项B：炊具、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14926&s=1189734738","version":4},{"answers":["选项A：莲藕","选项B：人参","选项C：芋头","选项D：甘蔗","选项E：何首乌"],"mid":"1229287880","question":"棒棰”可用来婉指：","trueAnswer":"选项B：人参、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14931&s=1229287880","version":4},{"answers":["选项A：戴望舒","选项B：卞之琳","选项C：艾青","选项D：顾城"],"mid":"1234207510","question":"你站在桥上看风景，看风景的人在楼上看你。明月装饰了你的窗子，你装饰了别人的梦。是哪位诗人的作品？","trueAnswer":"选项B：卞之琳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14932&s=1234207510","version":4},{"answers":["选项A：《山海经》","选项B：《吕氏春秋》","选项C：《淮南子》\t","选项D：《说苑》"],"mid":"1178459031","question":"女娲补天这则神话出自","trueAnswer":"选项C：《淮南子》\t、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14933&s=1178459031","version":4},{"answers":["选项A：塔里木河","选项B：漠河","选项C：黑河","选项D：淮河"],"mid":"1209575079","question":"我国最大的内陆河是那一条？","trueAnswer":"选项A：塔里木河、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14953&s=1209575079","version":4},{"answers":["选项A：但丁","选项B：洛克","选项C：笛卡尔","选项D：孔子"],"mid":"1194127666","question":"“我思故我在”是谁的名言？","trueAnswer":"选项C：笛卡尔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15001&s=1194127666","version":4},{"answers":["选项A：薛宝钗","选项B：贾惜春","选项C：林黛玉","选项D：贾迎春","选项E：秦可卿"],"mid":"1222891660","question":"我国古典名著《红楼梦》里的诗词比较多，请你说出下面这两句词描写的是谁？“闲静似娇花照水，行动如弱柳扶风。”","trueAnswer":"选项C：林黛玉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15012&s=1222891660","version":4},{"answers":["选项A：《大卫·科波菲尔》--狄更斯--英国","选项B：《竞选州长》--马克·吐温--美国","选项C：《父与子》","选项D：《阴谋与爱情》--海涅--德国"],"mid":"1209244981","question":"对应错误的一项是：","trueAnswer":"选项D：《阴谋与爱情》--海涅--德国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15027&s=1209244981","version":4},{"answers":["选项A：《雅典学派》","选项B：《创世纪》","选项C：《最后的晚餐》","选项D：《清明上河图》"],"mid":"1235975027","question":"\"犹大\"这个人的刻画出自于作品：","trueAnswer":"选项C：《最后的晚餐》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15028&s=1235975027","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：李白","选项C：杜康","选项D：陶渊明"],"mid":"1189079166","question":"对酒当歌，人生几何？是谁写的？","trueAnswer":"选项A：曹操、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15046&s=1189079166","version":4},{"answers":["选项A：败战计","选项B：胜战计"],"mid":"1219796578","question":"反间计属于三十六计的：","trueAnswer":"选项A：败战计、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15055&s=1219796578","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东\t","选项B：陈毅","选项C：周恩来","选项D：叶挺"],"mid":"1178549767","question":"大江歌罢掉头东，邃密群科济世穷，面壁十年图破壁，难酬蹈海亦英雄是近代哪位杰出领袖的词作？","trueAnswer":"选项C：周恩来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15061&s=1178549767","version":4},{"answers":["选项A：罗贯中","选项B：杨慎","选项C：唐伯虎","选项D：许浑"],"mid":"1220345442","question":"滚滚长江东逝水，浪花淘尽英雄。是非成败转头空，青山依旧在，几度夕阳红。白发渔樵江渚上，惯看秋月春风。一壶浊酒喜相逢，古今多少事，都付笑谈中。是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：杨慎、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15064&s=1220345442","version":4},{"answers":["选项A：妻子","选项B：儿子","选项C：女儿"],"mid":"1199033170","question":"傅雷家书是给谁的？","trueAnswer":"选项B：儿子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15068&s=1199033170","version":4},{"answers":["选项A：《十八春》","选项B：《倾城之恋》","选项C：《怨女》"],"mid":"1201474732","question":"电影半生缘改编自张爱玲的哪一部小说？","trueAnswer":"选项A：《十八春》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15075&s=1201474732","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：欧阳修","选项C：唐伯虎","选项D：柳亚子","选项E：苏曼殊"],"mid":"1214086378","question":"六一居士是谁的别号？","trueAnswer":"选项B：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15080&s=1214086378","version":4},{"answers":["选项A：《九歌》","选项B：《涉江》","选项C：《离骚》","选项D：《山鬼》"],"mid":"1219256109","question":"路漫漫其修远兮，吾将上下而求索见于屈原的:","trueAnswer":"选项C：《离骚》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15081&s=1219256109","version":4},{"answers":["选项A：《烛之武退秦师》","选项B：《冯谖客孟尝君》","选项C：《邹忌讽齐王纳谏》","选项D：《邵公谏厉王饵谤》"],"mid":"1199115155","question":"门庭若市这个成语出于:","trueAnswer":"选项C：《邹忌讽齐王纳谏》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15088&s=1199115155","version":4},{"answers":["选项A：美女","选项B：美女善解人意","选项C：科举制度"],"mid":"1226986001","question":"名花解语是形容：","trueAnswer":"选项B：美女善解人意、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15092&s=1226986001","version":4},{"answers":["选项A：汉镜高悬","选项B：唐镜高悬","选项C：秦镜高悬"],"mid":"1186852855","question":"明镜高悬的前身：","trueAnswer":"选项C：秦镜高悬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15093&s=1186852855","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：苏东坡","选项D：杜甫"],"mid":"1210344471","question":"明月几时有？把酒问青天。是谁的诗词？","trueAnswer":"选项C：苏东坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15094&s=1210344471","version":4},{"answers":["选项A：许多女神的统称","选项B：缪斯"],"mid":"1192811065","question":"缪斯女神是","trueAnswer":"选项A：许多女神的统称、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15096&s=1192811065","version":4},{"answers":["选项A：举人","选项B：进士","选项C：秀才"],"mid":"1217059160","question":"“天子门生”是宋代以后人们对一下哪一种人的称呼？","trueAnswer":"选项B：进士、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15100&s=1217059160","version":4},{"answers":["选项A：《国风》","选项B：《离骚》","选项C：《小雅》","选项D：《乐府》"],"mid":"1228016183","question":"七言托始于?","trueAnswer":"选项A：《国风》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15101&s=1228016183","version":4},{"answers":["选项A：张煌言","选项B：张继","选项C：张惠言","选项D：张先"],"mid":"1193932435","question":"《张祠部诗集》的作者是谁?","trueAnswer":"选项B：张继、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15103&s=1193932435","version":4},{"answers":["选项A：《通志堂集》","选项B：《小仓山房诗文集》","选项C：《定庵全集》","选项D：《纳兰词》"],"mid":"1177819890","question":"纳兰成德著作有?\t","trueAnswer":"选项A：《通志堂集》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15104&s=1177819890","version":4},{"answers":["选项A：冯延已","选项B：牛希济","选项C：和凝","选项D：杨亿"],"mid":"1198902073","question":"谁是西昆派的代表词人","trueAnswer":"选项D：杨亿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15105&s=1198902073","version":4},{"answers":["选项A：思慕贤才\t对贤才无所依托的思虑","选项B：礼遇贤才\t与贤才久别重逢的欣慰"],"mid":"1221774085","question":"“青青子衿，悠悠我心。”出自《诗经·郑风·子衿》，曹操在《短歌行》(其一)中引用，借以表达的心情是","trueAnswer":"选项A：思慕贤才\t对贤才无所依托的思虑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15106&s=1221774085","version":4},{"answers":["选项A：三山半落青天外，一水中分白鹭洲","选项B：月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠","选项C：南朝四百八十寺，多少楼台烟雨中","选项D：朱雀桥边野草花，乌衣巷口夕阳斜"],"mid":"1207449326","question":"下列诗句中，出自刘禹锡《金陵五题》的是：","trueAnswer":"选项D：朱雀桥边野草花，乌衣巷口夕阳斜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15107&s=1207449326","version":4},{"answers":["选项A：一代人","选项B：童话诗人","选项C：远和近","选项D：路"],"mid":"1198086035","question":"“你，一会看我，一会看云。我觉得，你看我时很远，你看云时很近。”这是顾城哪篇作品中的句子？","trueAnswer":"选项C：远和近、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15108&s=1198086035","version":4},{"answers":["选项A：鹧鹄天","选项B：减字木兰花","选项C：木兰花","选项D：卜算子"],"mid":"1194243855","question":"“缺月挂疏桐，漏断人初静。时见幽人独往来，缥缈孤鸿影。惊起却回头，有恨无人省。拣尽寒枝不肯栖，寂寞沙洲冷。”这是属于宋词中什么词牌？","trueAnswer":"选项D：卜算子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15109&s=1194243855","version":4},{"answers":["选项A：楚辞","选项B：乐府","选项C：诗经"],"mid":"1234897035","question":"我国的第一部诗歌总集是（中级）","trueAnswer":"选项C：诗经、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15113&s=1234897035","version":4},{"answers":["选项A：王绩","选项B：王勃","选项C：王维","选项D：王之焕"],"mid":"1184424754","question":"初唐四杰”中有：","trueAnswer":"选项B：王勃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15114&s=1184424754","version":4},{"answers":["选项A：漂亮白女孩","选项B：刚刚涉入网络的人","选项C：智商低下的人"],"mid":"1225272404","question":"校园流行用语中的“白菜”一词是指：","trueAnswer":"选项A：漂亮白女孩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15117&s=1225272404","version":4},{"answers":["选项A：管仲","选项B：孟子","选项C：孔子"],"mid":"1180670240","question":"十年树木，百年树人是谁的话：","trueAnswer":"选项A：管仲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15126&s=1180670240","version":4},{"answers":["选项A：格林童话","选项B：伊索寓言","选项C：安徒生童话"],"mid":"1182901068","question":"守财奴这个形象来自：","trueAnswer":"选项B：伊索寓言、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15127&s=1182901068","version":4},{"answers":["选项A：金农","选项B：宋徽宗"],"mid":"1198656277","question":"瘦金体由谁所创？","trueAnswer":"选项B：宋徽宗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15128&s=1198656277","version":4},{"answers":["选项A：古代书法有高度成就的人","选项B：著名作家","选项C：著名典籍"],"mid":"1205301574","question":"书圣最佳含义是指：","trueAnswer":"选项A：古代书法有高度成就的人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15129&s=1205301574","version":4},{"answers":["选项A：金银","选项B：美女","选项C：珍珠","选项D：钻石"],"mid":"1232007342","question":"司空见惯是说司空见惯了：","trueAnswer":"选项B：美女、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15131&s=1232007342","version":4},{"answers":["选项A：一位官职","选项B：僧人","选项C：道士","选项D：平民"],"mid":"1216096278","question":"司空见惯中的司空是：","trueAnswer":"选项A：一位官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15132&s=1216096278","version":4},{"answers":["选项A：无可奈何花落去","选项B：相逢一笑泯恩仇","选项C：东边日出西边雨","选项D：双手推开床前月"],"mid":"1210621024","question":"似曾相识燕归来的上一句是：","trueAnswer":"选项A：无可奈何花落去、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15133&s=1210621024","version":4},{"answers":["选项A：北岛","选项B：舒婷","选项C：顾城","选项D：江河"],"mid":"1229721324","question":"“太阳是我的纤夫，它拉着我，用强光的绳索……”，这句诗的作者是","trueAnswer":"选项C：顾城、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15137&s=1229721324","version":4},{"answers":["选项A：文章","选项B：风景","选项C：音乐与舞蹈"],"mid":"1182313906","question":"叹为观止本意是赞美什么尽善尽美，无以复加？","trueAnswer":"选项C：音乐与舞蹈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15169&s=1182313906","version":4},{"answers":["选项A：黑色的龙","选项B：红色的马","选项C：深海的巨蚌","选项D：山中的巨蟒"],"mid":"1222884897","question":"探骊得珠一般用以指能抓住要点，得到精蕴。这里的骊是指：","trueAnswer":"选项A：黑色的龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15170&s=1222884897","version":4},{"answers":["选项A：藏北高原牧场","选项B：宁夏平原牧场","选项C：博尔塔拉草原","选项D：内蒙古草原牧场","选项E：新疆天山草场"],"mid":"1197329618","question":"天苍苍，野茫茫，风吹草低见牛羊的景观描写的是：","trueAnswer":"选项D：内蒙古草原牧场、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15171&s=1197329618","version":4},{"answers":["选项A：长恨歌","选项B：正气歌","选项C：大风歌","选项D：晚晴"],"mid":"1209593326","question":"天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期选自哪里？","trueAnswer":"选项A：长恨歌、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15172&s=1209593326","version":4},{"answers":["选项A：火气","选项B：小气","选项C：草气","选项D：俗气"],"mid":"1216701164","question":"哪一气不是国画六气（六忌）之一？","trueAnswer":"选项B：小气、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15173&s=1216701164","version":4},{"answers":["选项A：一剪梅\t","选项B：如梦令","选项C：醉花阴","选项D：声声慢"],"mid":"1173926682","question":"莫道不消魂，卷西风，人比黄花瘦。是李清照写的哪一首词牌里的词句？","trueAnswer":"选项C：醉花阴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15190&s=1173926682","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：项羽","选项C：张良","选项D：吕布"],"mid":"1198301068","question":"沐猴而冠在《史记》中讽刺的是：","trueAnswer":"选项B：项羽、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15191&s=1198301068","version":4},{"answers":["选项A：梦江南","选项B：望江南","选项C：念江南","选项D：江南好","选项A：梦江南、","选项B：望江南、"],"mid":"1201627466","question":"“忆江南”是词牌名，下列哪些是其别名：（多选）","trueAnswer":"选项A：梦江南、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15194&s=1201627466","version":4},{"answers":["选项A：对方的儿子","选项B：对方的女儿","选项C：对方的女婿","选项D：对方的妻子"],"mid":"1218539142","question":"我国古代敬称中“令坦”是指：","trueAnswer":"选项C：对方的女婿、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15210&s=1218539142","version":4},{"answers":["选项A：北宋苏轼","选项B：西汉司马迁","选项C：屈原","选项D：白居易"],"mid":"1174781037","question":"我国最早的纪传体通史《史记》是谁编的？","trueAnswer":"选项B：西汉司马迁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15212&s=1174781037","version":4},{"answers":["选项A：《诗品》","选项B：《诗经》","选项C：《文选》","选项D：《世说新语》"],"mid":"1195281777","question":"我国现存最早的诗文选集是？","trueAnswer":"选项C：《文选》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15215&s=1195281777","version":4},{"answers":["选项A：苹果","选项B：香蕉","选项C：橘子","选项D：菠萝"],"mid":"1184670493","question":"朱自清作品《背影》中，父亲在月台给儿子买什么水果？","trueAnswer":"选项C：橘子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15219&s=1184670493","version":4},{"answers":["选项A：张铁林","选项B：唐国强","选项C：张国立","选项D：李亚鹏"],"mid":"1196679662","question":"电视剧《长征》中，扮演毛泽东的演员是谁？","trueAnswer":"选项B：唐国强、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15220&s=1196679662","version":4},{"answers":["选项A：男女关系","选项B：军事方面","选项C：上级与下属"],"mid":"1175853030","question":"成语\"暗渡陈仓\"多用于指：","trueAnswer":"选项A：男女关系、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15239&s=1175853030","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：曹雪芹","选项C：曹植","选项D：高鹤"],"mid":"1225131789","question":"请问四大古典名著中的《红楼梦》是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：曹雪芹、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15253&s=1225131789","version":4},{"answers":["选项A：师徒","选项B：父子","选项C：叔侄","选项D：兄弟"],"mid":"1198152896","question":"金庸的小说《射雕英雄传》中欧阳锋和欧阳克是什么关系？","trueAnswer":"选项B：父子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15262&s=1198152896","version":4},{"answers":["选项A：汤显祖，明代杂剧家，代表作是《牡丹亭》。","选项B：曹禺、夏衍是我国现代著名剧作家。","选项C：塞万提斯，西班牙作家，著有《鲁滨逊漂流记》。","选项D：《老人与海》的作者是美国作家海明威。"],"mid":"1226897501","question":"下列对作品、作家的表述，错误的一项是","trueAnswer":"选项C：塞万提斯，西班牙作家，著有《鲁滨逊漂流记》。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15276&s=1226897501","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝","选项E：清朝"],"mid":"1222851993","question":"小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头的作者所处的朝代是","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15278&s=1222851993","version":4},{"answers":["选项A：正确","选项B：错误"],"mid":"1228442788","question":"《孔雀东南飞》和《木兰诗》并称为“乐府双壁”，对吗？","trueAnswer":"选项A：正确、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15286&s=1228442788","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：辛弃疾","选项C：顾炎武","选项D：范仲淹"],"mid":"1195484769","question":"“天下兴亡，匹夫有责”是谁的名句？","trueAnswer":"选项C：顾炎武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15290&s=1195484769","version":4},{"answers":["选项A：《母亲》","选项B：《巨人》","选项C：《两姐妹》","选项D：《我的大学》","选项E：《两个诗人》","选项F：《心灵之死》"],"mid":"1228083953","question":"高尔基的自传体“三部曲”是《童年》《在人间》和","trueAnswer":"选项D：《我的大学》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15305&s=1228083953","version":4},{"answers":["选项A：乐天","选项B：梦得","选项C：子厚","选项D：义山","选项E：重光","选项F：幼安"],"mid":"1212742813","question":"唐代著名文学家刘禹锡字","trueAnswer":"选项B：梦得、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15306&s=1212742813","version":4},{"answers":["选项A：王昌龄","选项B：韩愈","选项C：孟浩然","选项D：李贺","选项E：元稹","选项F：白居易"],"mid":"1205623862","question":"山水田园诗派的代表人物是王维和","trueAnswer":"选项C：孟浩然、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15307&s=1205623862","version":4},{"answers":["选项A：风诗","选项B：雅诗","选项C：颂诗"],"mid":"1188632276","question":"《诗经》是我国第一部诗歌总集，有诗歌305篇，分为风、雅、颂三部分，其中哪个部分的价值最高呢？","trueAnswer":"选项A：风诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15311&s=1188632276","version":4},{"answers":["选项A：抗日战争","选项B：解放战争","选项C：抗美援朝战争"],"mid":"1225066920","question":"电影《上甘岭》反映的是什么时期的背景？","trueAnswer":"选项C：抗美援朝战争、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15323&s=1225066920","version":4},{"answers":["选项A：“六一居士”","选项B：“香山居士”","选项C：“东坡居士”","选项D：“易安居士”"],"mid":"1226178773","question":"“花自飘零水自流。一种相思，两处闲愁。”这是谁的诗句？","trueAnswer":"选项D：“易安居士”、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15342&s=1226178773","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1230646072","question":"汉钟离是传说的“八仙”之一，其姓名中的“钟离”二字是否可作为一种姓氏收录在《百家姓》中呢？","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15344&s=1230646072","version":4},{"answers":["选项A：冯子才","选项B：冯玉祥","选项C：许世友"],"mid":"1226316404","question":"“老冯驻徐州，大树绿油油；谁砍我的树，我砍谁的头”这是一位爱国名将的“护树诗”，这位爱国将领是哪一位？","trueAnswer":"选项B：冯玉祥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15348&s=1226316404","version":4},{"answers":["选项A：《红楼梦》","选项B：《儒林外史》","选项C：《官场现形记》","选项D：《金瓶梅》","选项E：《老残游记》"],"mid":"1182611222","question":"我国第一部由文人个人创作的长篇小说是","trueAnswer":"选项D：《金瓶梅》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15359&s=1182611222","version":4},{"answers":["选项A：周恩来","选项B：毛泽东","选项C：叶剑英","选项D：刘少奇","选项E：陈毅","选项F：邓小平"],"mid":"1195549755","question":"对联“贵有恒何必三更起五更睡，最无益只怕一日曝十日寒”的作者是","trueAnswer":"选项B：毛泽东、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15361&s=1195549755","version":4},{"answers":["选项A：关汉卿","选项B：王实甫","选项C：白朴","选项D：郑光祖"],"mid":"1180207930","question":"《西厢记》是元杂剧的四大爱情剧之一，它的作者是","trueAnswer":"选项B：王实甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15363&s=1180207930","version":4},{"answers":["选项A：儒乐·凡尔纳","选项B：都德","选项C：大仲马","选项D：笛福"],"mid":"1237136781","question":"《80天环绕地球》的作者：","trueAnswer":"选项A：儒乐·凡尔纳、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15368&s=1237136781","version":4},{"answers":["选项A：山水画","选项B：人物画"],"mid":"1199517237","question":"下列中国画中，哪种绘画最早出现","trueAnswer":"选项B：人物画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15392&s=1199517237","version":4},{"answers":["选项A：兄弟都非常好","选项B：兄弟都同样倒霉"],"mid":"1222895507","question":"“难兄难弟”本来是形容","trueAnswer":"选项A：兄弟都非常好、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15395&s=1222895507","version":4},{"answers":["选项A：打油的人","选项B：写诗的要"],"mid":"1215010018","question":"打油诗的“打油”是指","trueAnswer":"选项A：打油的人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15410&s=1215010018","version":4},{"answers":["选项A：一幅画","选项B：一篇文章","选项C：一幅书法"],"mid":"1218345878","question":"“一气呵成”最初形容的是不停顿地完成了","trueAnswer":"选项B：一篇文章、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15415&s=1218345878","version":4},{"answers":["选项A：《诗》","选项B：《书》","选项C：《论语》","选项D：《礼》","选项E：《春秋》"],"mid":"1207005731","question":"下面中不属于“五经”的是","trueAnswer":"选项C：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15417&s=1207005731","version":4},{"answers":["选项A：睡觉","选项B：把床放下来","选项C：睡到床上去","选项D：在某处休息","选项E：住进客栈"],"mid":"1192482774","question":"“下榻”的最初意思是","trueAnswer":"选项B：把床放下来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15429&s=1192482774","version":4},{"answers":["选项A：戒尺","选项B：佛杖","选项C：房间"],"mid":"1216617428","question":"“方丈”一词最初与下列哪项有关","trueAnswer":"选项C：房间、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15434&s=1216617428","version":4},{"answers":["选项A：众多","选项B：勤奋","选项C：优秀"],"mid":"1198324826","question":"“莘莘学子”一词中“莘莘”是什么意思？","trueAnswer":"选项A：众多、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15442&s=1198324826","version":4},{"answers":["选项A：刮目相看","选项B：脱颖而出","选项C：鸡鸣狗盗"],"mid":"1210579102","question":"除了“毛遂自荐”与毛遂这个人有关的成语还有：","trueAnswer":"选项B：脱颖而出、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15444&s=1210579102","version":4},{"answers":["选项A：狄更斯","选项B：欧亨利","选项C：福娄拜","选项D：海明威"],"mid":"1180925759","question":"《老人与海》的作者是谁？","trueAnswer":"选项D：海明威、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15463&s=1180925759","version":4},{"answers":["选项A：《最后的长春藤叶》","选项B：《乱世佳人》","选项C：《哈克贝利费历险记》","选项D：《汤姆大叔的小屋》"],"mid":"1210301864","question":"以下哪一部作品是美国废奴文学的代表作？","trueAnswer":"选项D：《汤姆大叔的小屋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15464&s=1210301864","version":4},{"answers":["选项A：《当代英雄》","选项B：《贵族之家》","选项C：《叶甫盖尼奥涅金》","选项D：《罗亭》","选项E：《狂人日记》"],"mid":"1204017164","question":"以下哪一部俄国文学作品不包括“多余人”形象的？","trueAnswer":"选项E：《狂人日记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15465&s=1204017164","version":4},{"answers":["选项A：马克思","选项B：普希金","选项C：雨果","选项D：别林斯基"],"mid":"1225381335","question":"谁称英国的狄更斯、萨克雷、盖斯凯尔夫人、夏绿蒂勃朗特等作家为“一派出色的小说家”？","trueAnswer":"选项A：马克思、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15467&s=1225381335","version":4},{"answers":["选项A：小孩的短头发","选项B：女人的长头发","选项C：男人的长胡须"],"mid":"1227163123","question":"“时髦”一词中的“ 髦”最早指：","trueAnswer":"选项A：小孩的短头发、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15469&s=1227163123","version":4},{"answers":["选项A：波德莱尔","选项B：王尔德","选项C：马拉美","选项D：马尔克斯","选项E：加缪"],"mid":"1210059910","question":"以下哪位作家是唯美主义的代表作家？","trueAnswer":"选项B：王尔德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15474&s=1210059910","version":4},{"answers":["选项A：穆时英《上海的狐步舞》","选项B：茅盾《林家铺子》","选项C：林语堂《金华烟云》","选项D：巴金《寒夜》"],"mid":"1216101712","question":"以下哪一部作品是我国20、30年代“新感觉派小说”的代表作？","trueAnswer":"选项A：穆时英《上海的狐步舞》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15477&s=1216101712","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1230125926","question":"“人皆有不忍人之心”，这句话是孟子说的，代表他人性本善的观点，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15488&s=1230125926","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1215257450","question":"“要爱人如己”，是基督教伦理的经典表达，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15489&s=1215257450","version":4},{"answers":["选项A：《伦理学》","选项B：《人性论》","选项C：《尼各马可伦理学》"],"mid":"1197358331","question":"亚里士多德是古希腊伦理思想的集大成者，以下哪一部作品是他的伦理学著作？","trueAnswer":"选项C：《尼各马可伦理学》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15492&s=1197358331","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《墨经》","选项C：《荀子》"],"mid":"1221594921","question":"中国先秦哲学的许多流派，对于逻辑学展开研究，以下三部著作中，哪一部是中国古代逻辑研究的代表作？","trueAnswer":"选项B：《墨经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15493&s=1221594921","version":4},{"answers":["选项A：正确","选项B：不正确"],"mid":"1211184735","question":"古语云：“人非草木，孰能无情？”请你从逻辑上分析，这句话正确与否？","trueAnswer":"选项B：不正确、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15494&s=1211184735","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：20","选项C：25","选项D：30"],"mid":"1175455219","question":"陶渊明所写的《陨盗》是最短的小说，该小说共用了多少个字？","trueAnswer":"选项C：25、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15502&s=1175455219","version":4},{"answers":["选项A：古龙","选项B：金庸","选项C：黄易"],"mid":"1197683653","question":"连城诀是谁的作品","trueAnswer":"选项B：金庸、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15504&s=1197683653","version":4},{"answers":["选项A：司汤达","选项B：巴尔扎克","选项C：梅里美","选项D：福楼拜"],"mid":"1194246755","question":"下列作家中以精确的再现现实而被称为“语言巨匠的是：","trueAnswer":"选项D：福楼拜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15532&s=1194246755","version":4},{"answers":["选项A：苏东坡","选项B：辛弃疾","选项C：李清照"],"mid":"1178948927","question":"下列哪位词人是婉约派词人？","trueAnswer":"选项C：李清照、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15535&s=1178948927","version":4},{"answers":["选项A：苏东坡","选项B：王国维","选项C：李白"],"mid":"1221426023","question":"古诗《题西林壁》的作者是：","trueAnswer":"选项A：苏东坡、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15536&s=1221426023","version":4},{"answers":["选项A：杨沫","选项B：茹志绢","选项C：柯岩"],"mid":"1200130189","question":"《青春之歌》的作者是：","trueAnswer":"选项A：杨沫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15537&s=1200130189","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：肖邦","选项C：柴可夫斯基"],"mid":"1185159490","question":"下面哪一位音乐家是俄国人？","trueAnswer":"选项C：柴可夫斯基、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15540&s=1185159490","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8","选项E：9","选项F：10"],"mid":"1226069558","question":"现在诺贝尔奖项共有几项","trueAnswer":"选项B：6、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15570&s=1226069558","version":4},{"answers":["选项A：深秋","选项B：寒冬","选项C：残春"],"mid":"1209074444","question":"'落花流水'的本义是形容什么季节的景象","trueAnswer":"选项C：残春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15574&s=1209074444","version":4},{"answers":["选项A：周文王、周武王","选项B：读书、练武","选项C：文治、武治"],"mid":"1179711802","question":"“一张一驰，文武之道也”的“文武”原意：","trueAnswer":"选项A：周文王、周武王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15580&s=1179711802","version":4},{"answers":["选项A：财富","选项B：官职","选项C：书法","选项D：脸面"],"mid":"1221064715","question":"'后来者居上'原是说后生在哪方面超过前辈？","trueAnswer":"选项B：官职、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15581&s=1221064715","version":4},{"answers":["选项A：天、地、金、木、水、火、土、风","选项B：天、地、雷、山、火、水、木、风","选项C：天、地、雷、山、火、水、泽、风"],"mid":"1212594598","question":"周易八卦中的卦名为：乾、坤、震、艮、离、坎、兑、巽。其卦象分别对应为：","trueAnswer":"选项C：天、地、雷、山、火、水、泽、风、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15585&s=1212594598","version":4},{"answers":["选项A：生食品","选项B：熟食品"],"mid":"1204894659","question":"“烹饪”里的“饪”在古代代表什么？","trueAnswer":"选项B：熟食品、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15587&s=1204894659","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：李贺"],"mid":"1198133497","question":"被称为“诗鬼”的诗人是？","trueAnswer":"选项C：李贺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15594&s=1198133497","version":4},{"answers":["选项A：散文诗","选项B：小说"],"mid":"1220063828","question":"我国现代作家鲁迅的《野草》是一部？","trueAnswer":"选项A：散文诗、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15599&s=1220063828","version":4},{"answers":["选项A：医学家","选项B：文学家","选项C：科学家"],"mid":"1210071592","question":"鲁迅是我国著名的？","trueAnswer":"选项B：文学家、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15601&s=1210071592","version":4},{"answers":["选项A：洪七公","选项B：马钰","选项C：江南七怪"],"mid":"1186407051","question":"郭靖最早的师父是","trueAnswer":"选项C：江南七怪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15613&s=1186407051","version":4},{"answers":["选项A：方尝勾践胆","选项B：诸将争阴拱","选项C：乾坤满群盗"],"mid":"1188329738","question":"诗句“何日是归年”的上一句是:","trueAnswer":"选项B：诸将争阴拱、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15617&s=1188329738","version":4},{"answers":["选项A：蒋子龙","选项B：张洁"],"mid":"1201193290","question":"长篇小说《沉重的翅膀》的作者是：","trueAnswer":"选项B：张洁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15626&s=1201193290","version":4},{"answers":["选项A：但丁","选项B：阿里斯托芬"],"mid":"1187376851","question":"神曲的作者是：","trueAnswer":"选项A：但丁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15630&s=1187376851","version":4},{"answers":["选项A：粪土","选项B：包袱","选项C：浮云","选项D：流水"],"mid":"1220357766","question":"不义而富且贵，于我如","trueAnswer":"选项C：浮云、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15659&s=1220357766","version":4},{"answers":["选项A：李清照","选项B：朱淑真","选项C：蔡文姬"],"mid":"1187708180","question":"我国第一位女诗人是？","trueAnswer":"选项C：蔡文姬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15665&s=1187708180","version":4},{"answers":["选项A：57种","选项B：67种","选项C：65种","选项D：87种"],"mid":"1229328837","question":"我国著名的戏剧家关汉卿是元代杰出的戏曲作家，也是我国写剧本最多的作家，他一生中共创作剧本","trueAnswer":"选项B：67种、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15694&s=1229328837","version":4},{"answers":["选项A：《农政全书》","选项B：《齐民要术》","选项C：《神农》","选项D：《天工开场》"],"mid":"1193355640","question":"最完整的农学巨著是","trueAnswer":"选项A：《农政全书》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15695&s=1193355640","version":4},{"answers":["选项A：伏尼契","选项B：安徒生","选项C：塞万提斯","选项D：奥斯汀"],"mid":"1203591895","question":"《牛虻》是下面哪位小说家写的：","trueAnswer":"选项A：伏尼契、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15700&s=1203591895","version":4},{"answers":["选项A：lay","选项B：lain","选项C：laid","选项D：lied"],"mid":"1196039832","question":"英文单词Lie的过去分词是：","trueAnswer":"选项B：lain、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15701&s=1196039832","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：杨炯","选项C：陈子昂","选项D：骆宾王"],"mid":"1215967842","question":"下面哪一位诗人不是“初唐四杰”中的：","trueAnswer":"选项C：陈子昂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15703&s=1215967842","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《孟子》","选项C：《中庸》"],"mid":"1230071714","question":"我国先秦时期一部最能代表儒家思想的语录体散文集是：","trueAnswer":"选项A：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15709&s=1230071714","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：张九龄","选项C：陈子昂","选项D：李白"],"mid":"1193113157","question":"“海上生明月，天涯共此时”是出自谁的诗句：","trueAnswer":"选项B：张九龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15710&s=1193113157","version":4},{"answers":["选项A：《天工开物》","选项B：《齐民要术》"],"mid":"1174078819","question":"我国现存最早的，内容最完整的农书是：","trueAnswer":"选项B：《齐民要术》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15715&s=1174078819","version":4},{"answers":["选项A：韩宰锡/李英爱","选项B：车太贤/崔智友","选项C：宋承宪/宋慧乔","选项D：裴勇俊/全智贤"],"mid":"1229126017","question":"韩剧《蓝色生死恋》的男女主角是：","trueAnswer":"选项C：宋承宪/宋慧乔、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15720&s=1229126017","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：朱自清","选项C：沈从文","选项D：茅盾"],"mid":"1196363668","question":"《春蚕》的作者是：","trueAnswer":"选项D：茅盾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15734&s=1196363668","version":4},{"answers":["选项A：叶绍钧","选项B：巴金","选项C：矛盾","选项D：曹禺"],"mid":"1226295661","question":"小说《倪焕之》的作者是?","trueAnswer":"选项A：叶绍钧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15738&s=1226295661","version":4},{"answers":["选项A：莫饮卯时酒","选项B：鸡鸣早看天","选项C：莫骂酉时妻","选项D：做客莫在后","选项E：临老始看经"],"mid":"1181339714","question":"增广贤文中“未晚先投缩”的下句是：","trueAnswer":"选项B：鸡鸣早看天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15756&s=1181339714","version":4},{"answers":["选项A：36位","选项B：72位","选项C：108位","选项D：144位"],"mid":"1173960062","question":"《水浒传》一书中，梁山一共有多少位英雄好汉？","trueAnswer":"选项C：108位、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15764&s=1173960062","version":4},{"answers":["选项A：芒果","选项B：柠檬","选项C：西瓜"],"mid":"1230004170","question":"“lemon”的中文意思是什么？","trueAnswer":"选项B：柠檬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15784&s=1230004170","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：荀子","选项D：老子"],"mid":"1201303149","question":"《天论篇》里提出的“形具而神生”的观点作者是：","trueAnswer":"选项C：荀子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15785&s=1201303149","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：叶圣陶","选项C：陶行知","选项D：苏霍姆林斯基"],"mid":"1189914441","question":"“教育就是培养习惯”是哪个教育家说的","trueAnswer":"选项B：叶圣陶、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15819&s=1189914441","version":4},{"answers":["选项A：《黄帝内经》","选项B：《千金方》","选项C：《本草纲目》"],"mid":"1234428490","question":"东方药物世典是指","trueAnswer":"选项C：《本草纲目》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15824&s=1234428490","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱恩斯坦","选项C：巴尔扎克","选项D：伽俐略"],"mid":"1238151777","question":"“打开一切科学的钥匙是问号”，这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项C：巴尔扎克、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15830&s=1238151777","version":4},{"answers":["选项A：孟德","选项B：翼德"],"mid":"1190567328","question":"三国的曹操字：","trueAnswer":"选项A：孟德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15832&s=1190567328","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：关羽","选项C：张飞"],"mid":"1223295276","question":"刘，关，张三兄弟在哪人的桃园结拜？","trueAnswer":"选项C：张飞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15833&s=1223295276","version":4},{"answers":["选项A：徐庶","选项B：诸葛亮","选项C：庞统"],"mid":"1174621247","question":"三国时，凤雏是指：","trueAnswer":"选项C：庞统、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15834&s=1174621247","version":4},{"answers":["选项A：芳菲菲其弥章","选项B：及行迷之未远","选项C：吾将上下而求索","选项D：夫孰异道而相安"],"mid":"1183975677","question":"“路漫漫其修远兮”的下句是","trueAnswer":"选项C：吾将上下而求索、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15842&s=1183975677","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1235430913","question":"《三国演义》中诸葛亮用空城计一节，是否有历史根据","trueAnswer":"选项B：否、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15859&s=1235430913","version":4},{"answers":["选项A：温庭筠","选项B：韦庄","选项C：李熤","选项D：柳永"],"mid":"1217319705","question":"被尊为“花间派”鼻祖的词人是（）。","trueAnswer":"选项A：温庭筠、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15873&s=1217319705","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：李白"],"mid":"1234752816","question":"长恨歌的作者是谁?","trueAnswer":"选项A：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15880&s=1234752816","version":4},{"answers":["选项A：女书","选项B：纳西东巴文"],"mid":"1206736287","question":"使用人中最多的文字在中国，使用人中最少的文字也在中国。这种使用人中最少的文字只在湖南省江永县的女中使用，当地人叫它“（）”。在发现这种文字的时候，能熟练掌握它的只剩下两位八十多岁的老人了。","trueAnswer":"选项A：女书、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15881&s=1206736287","version":4},{"answers":["选项A：天若有情天亦老","选项B：人间正道是沧桑"],"mid":"1221022914","question":"衰兰送客咸阳道下一句是？","trueAnswer":"选项A：天若有情天亦老、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15882&s=1221022914","version":4},{"answers":["选项A：蒲松龄","选项B：施耐安","选项C：白居易","选项D：王昌龄"],"mid":"1232240932","question":"擅长七绝并多用乐府旧题的诗人是：","trueAnswer":"选项D：王昌龄、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15893&s=1232240932","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：李白","选项C：刘居易","选项D：李贺"],"mid":"1235502108","question":"以下哪个是六一居士","trueAnswer":"选项A：欧阳修、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15903&s=1235502108","version":4},{"answers":["选项A：雨果","选项B：巴尔扎克","选项C：莎士比亚","选项D：托尔斯泰"],"mid":"1181029596","question":"《悲惨世界》作者","trueAnswer":"选项A：雨果、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15909&s=1181029596","version":4},{"answers":["选项A：敦煌曲子\t","选项B：温庭筠","选项C：李后主","选项D：李白"],"mid":"1227017124","question":"平林漠漠烟如织，寒山一带伤心碧。暝色入高楼，有人楼上愁。王阶空伫立，宿鸟归飞急。何处是归程，长亭更短亭。是哪位作家的作品？\t","trueAnswer":"选项D：李白、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15910&s=1227017124","version":4},{"answers":["选项A： 罗嗦","选项B：好骂人","选项C：口吃","选项D：好说谎"],"mid":"1188890441","question":"期期艾艾这个典故讲的是西汉的周昌和西晋的邓艾两个人说话时的什么毛病？","trueAnswer":"选项C：口吃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15912&s=1188890441","version":4},{"answers":["选项A：求助","选项B：婚偶"],"mid":"1235959345","question":"齐大非偶是用来推托什么的词语？","trueAnswer":"选项B：婚偶、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15913&s=1235959345","version":4},{"answers":["选项A：柳永","选项B：晏殊","选项C：晏几道","选项D：秦观"],"mid":"1220358097","question":"“两情若是长久时，又岂在朝朝暮暮”语出","trueAnswer":"选项D：秦观、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15917&s=1220358097","version":4},{"answers":["选项A：“进入此门者要放弃一切财富”","选项B：“进入此门者要放弃一切希望”","选项C：“进入此门者要放弃一切仇恨”","选项D：“进入此门者要放弃一切罪恶”"],"mid":"1209681229","question":"据西方神话地狱之门上所刻的一段话是","trueAnswer":"选项B：“进入此门者要放弃一切希望”、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15926&s=1209681229","version":4},{"answers":["选项A：孟子","选项B：墨子","选项C：荀子","选项D：老子","选项E：韩非子"],"mid":"1236076473","question":"大家都知道“人性本善”论是儒家的孔子提出的，那么“人性本恶”论又是谁提出的呢？","trueAnswer":"选项C：荀子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15928&s=1236076473","version":4},{"answers":["选项A：雅典娜、密涅瓦","选项B：密涅瓦、雅典娜","选项C：雅典娜、阿佛罗狄忒","选项D：阿佛罗狄忒、雅典娜"],"mid":"1183079361","question":"在西方的神话传说中，职掌智慧及战争的女神在古罗马和古希腊分别被称为：","trueAnswer":"选项B：密涅瓦、雅典娜、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15930&s=1183079361","version":4},{"answers":["选项A：王充","选项B：曹操","选项C：司马懿","选项D：司马迁"],"mid":"1198373447","question":"人固有一死，死有重于泰山，或轻于鸿毛。出自哪位古人？","trueAnswer":"选项D：司马迁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15957&s=1198373447","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：白居易","选项C：李绅","选项D：杜牧"],"mid":"1239164803","question":"春种一粒粟，秋收万颗子。四海无闲田，农夫犹饿死。这首“悯农”诗的作者是：","trueAnswer":"选项C：李绅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15959&s=1239164803","version":4},{"answers":["选项A：归园田居","选项B：兰亭序","选项C：桃花源诗"],"mid":"1187763965","question":"以下哪个作品不是出自陶渊明之手？","trueAnswer":"选项B：兰亭序、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15962&s=1187763965","version":4},{"answers":["选项A：《中庸》","选项B：《大学》","选项C：《墨子》","选项D：《论语》","选项E：《孟子》"],"mid":"1239153626","question":"下列典籍中不属于“四书”之中","trueAnswer":"选项C：《墨子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15966&s=1239153626","version":4},{"answers":["选项A：菜汤","选项B：热水","选项C：草药"],"mid":"1227048249","question":"古人所用的汤指什么?","trueAnswer":"选项B：热水、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15991&s=1227048249","version":4},{"answers":["选项A：搪瓷，宜碎的","选项B：中国","选项C：中国人","选项D：瓷器，易碎的"],"mid":"1184401325","question":"china的原意是什么：","trueAnswer":"选项D：瓷器，易碎的、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16026&s=1184401325","version":4},{"answers":["选项A：契诃夫","选项B：果戈理","选项C：高尔基"],"mid":"1235722644","question":"鲁迅的《狂人日记》和俄国哪一位作家的短篇小说同名？","trueAnswer":"选项B：果戈理、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16028&s=1235722644","version":4},{"answers":["选项A：《阿Q正传》","选项B：《孔乙己》","选项C：《狂人日记》"],"mid":"1204625789","question":"现代文学史上第一篇白话小说是鲁迅的哪一篇作品？","trueAnswer":"选项C：《狂人日记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16029&s=1204625789","version":4},{"answers":["选项A：果戈理","选项B：契诃夫","选项C：列夫 .托尔斯泰"],"mid":"1207560940","question":"小说《套中人》刻画了一个与世隔绝、仇视新事物，好比装在套子里的保守分子别里柯夫的形象。小说的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：契诃夫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16030&s=1207560940","version":4},{"answers":["选项A：诗歌","选项B：小说","选项C：戏剧"],"mid":"1184650723","question":"法国古典主义文学成就以什么文学体裁最为突出？","trueAnswer":"选项C：戏剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16031&s=1184650723","version":4},{"answers":["选项A：李大钊","选项B：钱玄同","选项C：胡适"],"mid":"1218650207","question":"中国汉字自上而下，由右向左的竖写方式有几千年的历史，然而这种不合乎人们生理习惯的竖写形式直至近代才得以改变。最早提出汉字横写的是我国哪位新文化运动的先驱者？","trueAnswer":"选项B：钱玄同、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16034&s=1218650207","version":4},{"answers":["选项A：孙犁","选项B：赵树理","选项C：萧红"],"mid":"1220223377","question":"小说《小二黑结婚》描写抗战时期根据地青年男女冲破封建传统、争取结婚自主的斗争。小说的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：赵树理、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16035&s=1220223377","version":4},{"answers":["选项A：中岳嵩山","选项B：东岳泰山","选项C：西岳华山"],"mid":"1205889655","question":"杜甫写有三首《望岳》诗，其中一首写道：“会当凌绝顶，一览众山小”。此诗描写的是五岳中的哪座山？","trueAnswer":"选项B：东岳泰山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16036&s=1205889655","version":4},{"answers":["选项A：雪莱","选项B：拜伦","选项C：济慈"],"mid":"1194939802","question":"《唐璜》是英国诗歌作品，它是欧洲文学史上的杰作，其作者是谁？","trueAnswer":"选项B：拜伦、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16037&s=1194939802","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：郭沫若","选项C：何香凝"],"mid":"1193966935","question":"现代最著名的集学者、文学家、社会活动家于一身的书法家是谁？","trueAnswer":"选项B：郭沫若、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16040&s=1193966935","version":4},{"answers":["选项A：顾炎武","选项B：黄宗羲","选项C：王夫之"],"mid":"1233136247","question":"《明夷待访录》是清朝的哪一位哲学家所作？","trueAnswer":"选项B：黄宗羲、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16064&s=1233136247","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1204313257","question":"泰勒斯是古希腊米利都学派的开山之祖，他提出万物的本原是“水”，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16065&s=1204313257","version":4},{"answers":["选项A：阿那克西美尼","选项B：克拉底鲁","选项C：赫拉克利特"],"mid":"1188769548","question":"“人不能两次踏进同一条河流”，这句话是谁说的？","trueAnswer":"选项C：赫拉克利特、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16071&s=1188769548","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1199400299","question":"大藏经是指佛教典籍的总汇，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16073&s=1199400299","version":4},{"answers":["选项A：《巴门尼德篇》","选项B：《物性论》","选项C：《形而上学》"],"mid":"1207084167","question":"请说出以下三部著作中，哪一部为柏拉图所作？","trueAnswer":"选项A：《巴门尼德篇》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16074&s=1207084167","version":4},{"answers":["选项A：《多马福音》","选项B：《彼得福音》","选项C：《马太福音》"],"mid":"1194625792","question":"《新约全书》首四卷称福音书，以下三卷书中哪卷属《新约全书》中的福音书？","trueAnswer":"选项C：《马太福音》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16076&s=1194625792","version":4},{"answers":["选项A：可笑","选项B：荒唐","选项C：酒具","选项D：故事"],"mid":"1175031416","question":"滑稽在古文中的原本意思是什么?\t","trueAnswer":"选项C：酒具、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16089&s=1175031416","version":4},{"answers":["选项A：木牛流马","选项B：发石车","选项C：诸葛弩","选项D：孔明灯"],"mid":"1177021865","question":"下列哪一种不是《三国演义》中描述的诸葛亮所发明的","trueAnswer":"选项B：发石车、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16129&s=1177021865","version":4},{"answers":["选项A：上将","选项B：中将","选项C：少将","选项D：准将"],"mid":"1195721619","question":"《银河英雄传说》中扬威利第一次夺取伊谢尔伦要塞时是什么军衔?","trueAnswer":"选项C：少将、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16130&s=1195721619","version":4},{"answers":["选项A：东方朔","选项B：孙思邈","选项C：葛洪","选项D：华佗"],"mid":"1200368033","question":"古代医籍《千金备急要方》的作者是：","trueAnswer":"选项B：孙思邈、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16148&s=1200368033","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华佗","选项C：轩辕黄帝","选项D：雷公","选项E：以上都不是"],"mid":"1193447616","question":"我国现存第一部医学经典《黄帝内经》的作者是：","trueAnswer":"选项E：以上都不是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16149&s=1193447616","version":4},{"answers":["选项A：《 黄帝内经》","选项B：《五十二病方》","选项C：《神农本草经》","选项D：《伤寒杂病论》"],"mid":"1192295641","question":"下列不属于中医四大经典的是：","trueAnswer":"选项B：《五十二病方》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16150&s=1192295641","version":4},{"answers":["选项A：《本草纲目》","选项B：《本草拾遗》","选项C：《奇经八脉考》","选项D：《频湖脉学》"],"mid":"1220321535","question":"下列何种医书不是李时珍所著？","trueAnswer":"选项B：《本草拾遗》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16152&s=1220321535","version":4},{"answers":["选项A：草木有本心","选项B：闻风坐相悦","选项C：桂花秋皎洁","选项D：自而为佳节"],"mid":"1177882165","question":"张九龄的《感遇——其一》“兰叶春葳蕤”的下句是：","trueAnswer":"选项C：桂花秋皎洁、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16159&s=1177882165","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：柳宗元","选项C：孟浩然","选项D：杜甫"],"mid":"1185997235","question":"请问《梦李白》是哪位诗人写的？","trueAnswer":"选项D：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16160&s=1185997235","version":4},{"answers":["选项A：眼泪","选项B：鼻涕"],"mid":"1222501337","question":"“汪然出涕”中的涕是指什么？","trueAnswer":"选项A：眼泪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16161&s=1222501337","version":4},{"answers":["选项A：感谢","选项B：道歉"],"mid":"1184361832","question":"“从而谢焉”（《嗟来之食》）中的“谢”是什么意思？","trueAnswer":"选项B：道歉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16162&s=1184361832","version":4},{"answers":["选项A：颜真卿","选项B：张九龄","选项C：徐达","选项D：脱脱","选项E：赵普","选项F：李斯"],"mid":"1186713405","question":"有以半部论语治天下之称的宰相是：","trueAnswer":"选项E：赵普、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16165&s=1186713405","version":4},{"answers":["选项A：欧里庇得斯","选项B：索福克勒斯","选项C：阿里斯托芬"],"mid":"1180702686","question":"古希腊最杰出的喜剧作家是","trueAnswer":"选项C：阿里斯托芬、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16188&s=1180702686","version":4},{"answers":["选项A：文王","选项B：汉帝","选项C：炎帝和黄帝"],"mid":"1222973690","question":"“炎黄子孙”中的“炎黄”是指","trueAnswer":"选项C：炎帝和黄帝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16198&s=1222973690","version":4},{"answers":["选项A：执行情况","选项B：督促并协助承办单位落实公文精神、解决有关问题","选项C：检查办文是否超过时限","选项D：查看是否需要行文","选项A：执行情况、"],"mid":"1198245853","question":"查办是核查重要公文的（　）？（多选）","trueAnswer":"选项A：执行情况、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16222&s=1198245853","version":4},{"answers":["选项A：公文的保密性","选项B：公文语言结构的严密","选项C：公文行文程序的严密","选项D：施行办法的严密"],"mid":"1180815789","question":"维护公文的高度严密性是指（　）？","trueAnswer":"选项B：公文语言结构的严密、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16223&s=1180815789","version":4},{"answers":["选项A：通知","选项B：通告","选项C：通报","选项D：情况报告"],"mid":"1200941310","question":"通报情况使用（　）？","trueAnswer":"选项C：通报、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16224&s=1200941310","version":4},{"answers":["选项A：诗歌","选项B：民谣"],"mid":"1204115308","question":"“月子弯弯照九洲，几家欢乐几家愁，几家夫妇同罗帐，几家飘散在他州。”这是一首：","trueAnswer":"选项B：民谣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16237&s=1204115308","version":4},{"answers":["选项A：《春秋》","选项B：《国语》","选项C：《史记》","选项D：《汉书》"],"mid":"1218730920","question":"我国现有最早的一部编年体史书是：","trueAnswer":"选项A：《春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16240&s=1218730920","version":4},{"answers":["选项A：纪传体","选项B：编年体","选项C：国别体","选项D：会要体"],"mid":"1238326092","question":"《资治通鉴》的体裁是：","trueAnswer":"选项B：编年体、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16241&s=1238326092","version":4},{"answers":["选项A：《大衍历》","选项B：《甘石星经》","选项C：《梦溪笔谈》","选项D：《天体运行论》"],"mid":"1209221719","question":"战国时期楚人甘德、魏人石申合写的天文学著作是：","trueAnswer":"选项B：《甘石星经》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16245&s=1209221719","version":4},{"answers":["选项A：《大衍历》","选项B：《甘石星经》","选项C：《授时历》","选项D：《春秋》"],"mid":"1218149364","question":"世界上最早关于哈雷慧星的记录见于：","trueAnswer":"选项D：《春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16246&s=1218149364","version":4},{"answers":["选项A：《楚辞》","选项B：《离骚》","选项C：《天问》","选项D：《国语》"],"mid":"1194426318","question":"下列哪部著作不是屈原的作品：","trueAnswer":"选项D：《国语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16251&s=1194426318","version":4},{"answers":["选项A：花木兰","选项B：秋瑾","选项C：李清照","选项D：朱淑真"],"mid":"1207483007","question":"“鉴湖女侠”指的是:","trueAnswer":"选项B：秋瑾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16256&s=1207483007","version":4},{"answers":["选项A：美女难觅。","选项B：良帅难求。","选项C：一将难求。","选项D：一将难寻。"],"mid":"1196453731","question":"“三军易得”请填写下一句：","trueAnswer":"选项C：一将难求。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16258&s=1196453731","version":4},{"answers":["选项A：百窍通","选项B：七窍通","选项C：万门通","选项D：前后通","选项E：左右通","选项F：全部通"],"mid":"1207178952","question":"“一窍通”请填写下一句：","trueAnswer":"选项A：百窍通、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16265&s=1207178952","version":4},{"answers":["选项A：必有一景","选项B：必有一泉","选项C：必有芳草","选项D：必有山水","选项E：必有美女","选项F：必有帅哥"],"mid":"1184640794","question":"“十步之内”请填写下一句：","trueAnswer":"选项C：必有芳草、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16266&s=1184640794","version":4},{"answers":["选项A：十万雪花银","选项B：又从何说起","选项C：千把辛酸泪","选项D：万把鼻涕泪","选项E：古今中外情","选项F：从何说起"],"mid":"1193267039","question":"“一部廿四史”请填写下一句：","trueAnswer":"选项F：从何说起、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16267&s=1193267039","version":4},{"answers":["选项A：黄金能买一寸阴","选项B：一寸光阴值一金","选项C：光阴黄金相同斤","选项D：寸金正好买寸阴","选项E：寸阴正好换寸金","选项F：寸金难买寸光阴"],"mid":"1238574472","question":"“一寸光阴一寸金”请填写下一句：","trueAnswer":"选项F：寸金难买寸光阴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16268&s=1238574472","version":4},{"answers":["选项A：一场空","选项B：海底捞针","选项C：猴子摘桃","选项D：雾里看花","选项E：竹篮打水","选项F：信以为真"],"mid":"1177479828","question":"“水中捞月”请填写下一句：","trueAnswer":"选项B：海底捞针、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16269&s=1177479828","version":4},{"answers":["选项A：我还是我。","选项B：换了衣裳没换人。","选项C：换了衣裳没换面。","选项D：换了衣裳没换脸。","选项E：换了衣裳没换名。","选项F：他还是他。"],"mid":"1194152188","question":"“苏秦还是苏秦”请填写下一句：","trueAnswer":"选项B：换了衣裳没换人。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16270&s=1194152188","version":4},{"answers":["选项A：一寸光阴难驻。","选项B：知心一个难得。","选项C：片刻光阴难留。","选项D：一位贤妻难寻。","选项E：一两钻石难找。","选项F：路上恐龙真多。"],"mid":"1199044844","question":"“万两黄金易得“请填写下一句：","trueAnswer":"选项B：知心一个难得。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16271&s=1199044844","version":4},{"answers":["选项A：普天同庆。","选项B：美女难觅。","选项C：良师无悔。","选项D：不亢不卑。","选项E：抵地有声。","选项F：驷马难追。"],"mid":"1238929316","question":"“一言既出”请填写下一句：","trueAnswer":"选项F：驷马难追。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16272&s=1238929316","version":4},{"answers":["选项A：则汛。","选项B：则漏。","选项C：则涝。","选项D：则溢。","选项E：则浮。","选项F：则流。"],"mid":"1227358900","question":"“月满则亏，水满”请填写下一句：","trueAnswer":"选项D：则溢。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16273&s=1227358900","version":4},{"answers":["选项A：快快请进！","选项B：尚能饭否？","选项C：不亦悦乎？","选项D：不亦君子乎？","选项E：不亦妹子乎？","选项F：不亦乐乎？"],"mid":"1180729941","question":"“有朋自远方来”请填写下一句：","trueAnswer":"选项F：不亦乐乎？、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16274&s=1180729941","version":4},{"answers":["选项A：荆轲刺秦王","选项B：梁山结义","选项C：赤壁之战"],"mid":"1192812293","question":"李白的诗句“人生贵相知，何必金与钱”缘于什么故事？","trueAnswer":"选项A：荆轲刺秦王、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16281&s=1192812293","version":4},{"answers":["选项A：李白与杜甫","选项B：李商隐与杜牧"],"mid":"1211135181","question":"“李杜文章在，光芒万丈长。”诗句中所指的李杜是唐代的哪两位著名诗人？","trueAnswer":"选项A：李白与杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16294&s=1211135181","version":4},{"answers":["选项A：《茶馆》","选项B：《雷雨》","选项C：《骆驼祥子》","选项D：《龙须沟》"],"mid":"1211086915","question":"我国第一部出国演出的话剧是：","trueAnswer":"选项A：《茶馆》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16295&s=1211086915","version":4},{"answers":["选项A：顾炎武","选项B：李玉","选项C：孟称舜"],"mid":"1237539553","question":"“国家兴亡，匹夫有责。”是明末清初爱国作家__的名句。","trueAnswer":"选项A：顾炎武、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16297&s=1237539553","version":4},{"answers":["选项A：托尔斯泰","选项B：高尔基","选项C：果戈里","选项D：屠格涅夫"],"mid":"1205747889","question":"世界上有两部著名的小说《狂人日记》，其中一部的作者是中国的鲁迅，另一部的作者是俄国的：","trueAnswer":"选项C：果戈里、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16300&s=1205747889","version":4},{"answers":["选项A：胡适的《尝试集》","选项B：郭沫若的《女神》","选项C：徐志摩的《志摩的诗》"],"mid":"1182831697","question":"我国的第一部新诗集是：","trueAnswer":"选项A：胡适的《尝试集》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16302&s=1182831697","version":4},{"answers":["选项A：象形字","选项B：指事字","选项C：形声字","选项D：会意字"],"mid":"1221410189","question":"现行汉字中，按其构成方式，最多的是：","trueAnswer":"选项C：形声字、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16303&s=1221410189","version":4},{"answers":["选项A：《孔雀东南飞》","选项B：《陌上桑》","选项C：《长恨歌》"],"mid":"1234821152","question":"《木兰诗》是一篇歌颂女英雄木兰乔装代父从军的叙事诗，是北朝乐府民歌的代表作，它和__，是我国古代诗歌上的“双璧”。","trueAnswer":"选项A：《孔雀东南飞》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16305&s=1234821152","version":4},{"answers":["选项A：《蜀道难》","选项B：《将进酒》","选项C：《行路难》","选项D：《侠客行》"],"mid":"1184544152","question":"“天生我材必有用”，此名句出自李白的哪一首诗：","trueAnswer":"选项B：《将进酒》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16307&s=1184544152","version":4},{"answers":["选项A：小鸟","选项B：跛脚","选项C：鹰"],"mid":"1228868401","question":"加林查是什么意思？","trueAnswer":"选项A：小鸟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16317&s=1228868401","version":4},{"answers":["选项A：生宣","选项B：熟宣"],"mid":"1204881257","question":"宜于书法及写意画的宣纸是？","trueAnswer":"选项A：生宣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16333&s=1204881257","version":4},{"answers":["选项A：人心","选项B：建筑","选项C：书法","选项D：搏击"],"mid":"1187511639","question":"成语“钩心斗角”原来是形容什么的？","trueAnswer":"选项B：建筑、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16334&s=1187511639","version":4},{"answers":["选项A：《童年》","选项B：《青春万岁》","选项C：《在人间》","选项D：《我的大学》"],"mid":"1190899527","question":"以下不属于高尔基“自传体三部曲”的是？","trueAnswer":"选项B：《青春万岁》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16338&s=1190899527","version":4},{"answers":["选项A：clone","选项B：kelone","选项C：chelone"],"mid":"1222268443","question":"克隆的英文写法是：","trueAnswer":"选项A：clone、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16366&s=1222268443","version":4},{"answers":["选项A：吕氏春秋","选项B：史记","选项C：论语","选项D：左传"],"mid":"1226928304","question":"刻舟求剑出自于：","trueAnswer":"选项A：吕氏春秋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16367&s=1226928304","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：韩信","选项C：曹操","选项D：董卓"],"mid":"1179772074","question":"连百万之军，战必胜，攻必取说的是：","trueAnswer":"选项B：韩信、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16374&s=1179772074","version":4},{"answers":["选项A：鹿柴","选项B：小雨寄夜","选项C：心往"],"mid":"1209965333","question":"空山不见人，但闻人语响的诗名是：","trueAnswer":"选项A：鹿柴、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16376&s=1209965333","version":4},{"answers":["选项A：神女","选项B：呐喊","选项C：狂人日记","选项D：暴风骤雨"],"mid":"1218780162","question":"鲁迅第一部小说集","trueAnswer":"选项B：呐喊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16386&s=1218780162","version":4},{"answers":["选项A：生亦我所欲也,义亦我所欲也,二者不可得兼,舍生而取义者","选项B：无求生以害仁，有杀身以成仁。","选项C：为学日益，为道日损，损之又损，以至于无为"],"mid":"1189201120","question":"孔子论述通过磨炼和考验来提高自身修养的一段话是：","trueAnswer":"选项B：无求生以害仁，有杀身以成仁。、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16387&s=1189201120","version":4},{"answers":["选项A：寄余生诗文集","选项B：剑南文集","选项C：兰之诗文集"],"mid":"1218709215","question":"陆游的诗文集是：","trueAnswer":"选项B：剑南文集、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16393&s=1218709215","version":4},{"answers":["选项A：杜牧","选项B：李白","选项C：秦观","选项D：欧阳修"],"mid":"1231128628","question":"两情若是长久时，又岂在朝朝暮暮语出：","trueAnswer":"选项C：秦观、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16405&s=1231128628","version":4},{"answers":["选项A：茶馆","选项B：四世同堂","选项C：龙须沟","选项D：骆驼祥子"],"mid":"1196350932","question":"老舍创作于40年代的作品是：","trueAnswer":"选项B：四世同堂、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16412&s=1196350932","version":4},{"answers":["选项A：龙须沟","选项B：骆驼祥子","选项C：四世同堂","选项D：茶馆"],"mid":"1197130142","question":"老舍的戏剧作品有：","trueAnswer":"选项A：龙须沟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16416&s=1197130142","version":4},{"answers":["选项A：炎帝","选项B：黄帝"],"mid":"1238891926","question":"夸父是哪个部落的族裔？","trueAnswer":"选项A：炎帝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16419&s=1238891926","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：杜甫","选项C：李白","选项D：杜牧"],"mid":"1177095460","question":"“匡庐奇秀甲天下”是哪位诗人对庐山的赞词？","trueAnswer":"选项A：白居易、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16431&s=1177095460","version":4},{"answers":["选项A：祝福","选项B：恋曲1990","选项C：一生一次","选项D：读你"],"mid":"1199863371","question":"罗大佑的作品有：","trueAnswer":"选项B：恋曲1990、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16434&s=1199863371","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228681375","question":"昆剧因江苏昆山而得名，是吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16435&s=1228681375","version":4},{"answers":["选项A：至胜无上","选项B：品行高尚","选项C：救苦救难","选项D：德高望重"],"mid":"1202141931","question":"喇嘛藏语是什么意思？","trueAnswer":"选项A：至胜无上、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16439&s=1202141931","version":4},{"answers":["选项A：月娥","选项B：姮娥"],"mid":"1237083188","question":"月宫嫦娥的原名叫什么？","trueAnswer":"选项B：姮娥、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16441&s=1237083188","version":4},{"answers":["选项A：回想写作","选项B：写作谋生","选项C：勤奋写作"],"mid":"1217942053","question":"从事写作为什么叫笔耕？","trueAnswer":"选项C：勤奋写作、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16442&s=1217942053","version":4},{"answers":["选项A：周树人","选项B：周作人"],"mid":"1204622358","question":"鲁迅的原名叫什么？","trueAnswer":"选项A：周树人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16443&s=1204622358","version":4},{"answers":["选项A：郭开贞","选项B：郭淌武"],"mid":"1195447292","question":"郭沫若的原名叫什么？","trueAnswer":"选项A：郭开贞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16444&s=1195447292","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：鲁迅"],"mid":"1189531042","question":"阿Q正传的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16445&s=1189531042","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：曾巩","选项C：王安石","选项D：毛朝辉"],"mid":"1187474992","question":"下列哪些不是唐宋八大家之一？","trueAnswer":"选项D：毛朝辉、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16446&s=1187474992","version":4},{"answers":["选项A：地位低微的女子","选项B：未成年的少女"],"mid":"1194943493","question":"“小姐”一词在宋，元时指","trueAnswer":"选项A：地位低微的女子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16447&s=1194943493","version":4},{"answers":["选项A：小人","选项B：青年人","选项C：君子"],"mid":"1238454147","question":"古代少年一词指","trueAnswer":"选项B：青年人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16448&s=1238454147","version":4},{"answers":["选项A：死了的人","选项B：兄弟","选项C：老朋友"],"mid":"1237287108","question":"古时“故人”指","trueAnswer":"选项C：老朋友、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16449&s=1237287108","version":4},{"answers":["选项A：老舍","选项B：鲁迅","选项C：朱自清"],"mid":"1231796489","question":"《荷塘月色》的作者是","trueAnswer":"选项C：朱自清、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16450&s=1231796489","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：曹操","选项C：吕布"],"mid":"1183478351","question":"《三国演义》中，助刘备跃过檀溪的“的卢”马曾是谁的坐骑？","trueAnswer":"选项C：吕布、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16453&s=1183478351","version":4},{"answers":["选项A：伏尔泰","选项B：狄德罗","选项C：卢梭","选项D：培根"],"mid":"1222330495","question":"《社会契约论》的作者是","trueAnswer":"选项C：卢梭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16459&s=1222330495","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子","选项C：庄子","选项D：淮南子"],"mid":"1218064124","question":"揠苗助长的故事是谁讲的？","trueAnswer":"选项B：孟子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16460&s=1218064124","version":4},{"answers":["选项A：《老子》","选项B：《晏子春秋》","选项C：《论语》","选项D：《庄子》"],"mid":"1184052527","question":"智者千虑，必有一失语出","trueAnswer":"选项B：《晏子春秋》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16461&s=1184052527","version":4},{"answers":["选项A：胡适","选项B：陈独秀","选项C：蔡元培","选项D：王国维"],"mid":"1223108460","question":"中国近代美育介导者是","trueAnswer":"选项C：蔡元培、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16462&s=1223108460","version":4},{"answers":["选项A：人品高","选项B：书法好","选项C：文章功底深"],"mid":"1210372134","question":"“绵里藏针”的原文叫“绵里铁”，他是称赞宋朝文学家苏轼","trueAnswer":"选项B：书法好、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16473&s=1210372134","version":4},{"answers":["选项A：房屋大梁上","选项B：老虎脖子上","选项C：豹子尾巴上"],"mid":"1191202744","question":"在“解铃还需系铃人”的典故中，铃系在哪儿？","trueAnswer":"选项B：老虎脖子上、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16491&s=1191202744","version":4},{"answers":["选项A：符坚","选项B：曹操","选项C：项羽"],"mid":"1214453905","question":"成语“风声鹤唳“最早是形容哪个将领败退的狼狈状？","trueAnswer":"选项A：符坚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16494&s=1214453905","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：乌鸦","选项C：野鸭","选项D：老鹰"],"mid":"1206649682","question":"成语“趋之若骛”中的“鹜”是指：","trueAnswer":"选项C：野鸭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16496&s=1206649682","version":4},{"answers":["选项A：黔南山","选项B：终南山","选项C：大娄山","选项D：哀牢山"],"mid":"1205837266","question":"“寿比南山”一词中的“南山”是指：","trueAnswer":"选项B：终南山、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16497&s=1205837266","version":4},{"answers":["选项A：欢乐故乡","选项B：日出之地","选项C：海洋之滨"],"mid":"1200053455","question":"“亚洲”一词的愿意是","trueAnswer":"选项B：日出之地、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16502&s=1200053455","version":4},{"answers":["选项A：出师表","选项B：前出塞","选项C：水龙吟","选项D：水调歌头"],"mid":"1194122696","question":"射人先射马，擒贼先擒王出自于哪一首诗？","trueAnswer":"选项B：前出塞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16520&s=1194122696","version":4},{"answers":["选项A：白居易","选项B：李白","选项C：杜甫","选项D：王昌龄"],"mid":"1209991004","question":"射人先射马，擒贼先擒王出自于谁的笔下？","trueAnswer":"选项C：杜甫、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16521&s=1209991004","version":4},{"answers":["选项A：柳咏","选项B：白居易","选项C：李白","选项D：李商隐"],"mid":"1206863731","question":"身无彩凤双飞翼，心有灵犀一点通是哪一个诗人的诗句？","trueAnswer":"选项D：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16523&s=1206863731","version":4},{"answers":["选项A：美食文化","选项B：烹饪技巧","选项C：饮食奇闻"],"mid":"1174167328","question":"沈宏非的写食主义是一部关于什么内容的书？","trueAnswer":"选项A：美食文化、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16526&s=1174167328","version":4},{"answers":["选项A：纯酥油","选项B：牛奶","选项C：湖水"],"mid":"1173888003","question":"“醍醐罐顶”一词中的“醍醐”本意是指：","trueAnswer":"选项A：纯酥油、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16534&s=1173888003","version":4},{"answers":["选项A：盖叫天","选项B：杨小楼"],"mid":"1178844234","question":"京剧名角人称“江南武松”的是:","trueAnswer":"选项A：盖叫天、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16538&s=1178844234","version":4},{"answers":["选项A：大岛渚","选项B：黑泽明","选项C：斯皮尔伯格","选项D：川端康成"],"mid":"1212568279","question":"电影《罗生门》的导演是:","trueAnswer":"选项B：黑泽明、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16539&s=1212568279","version":4},{"answers":["选项A：商人不因折木不买卖","选项B：读书人落地不要灰心","选项C：官员不因挫折不上班"],"mid":"1221593813","question":"古语说“良贾不为折阅不市”说的是","trueAnswer":"选项A：商人不因折木不买卖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16540&s=1221593813","version":4},{"answers":["选项A：黑格尔","选项B：马克思","选项C：列宁","选项D：康德"],"mid":"1221122980","question":"生气，是拿别人的错误惩罚自己是谁的名句？","trueAnswer":"选项D：康德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16549&s=1221122980","version":4},{"answers":["选项A：树洞","选项B：山洞","选项C：矿井"],"mid":"1192635268","question":"在“世外桃源”这个典故中，那个武陵的打鱼人是从什么地方进入桃花源的？","trueAnswer":"选项B：山洞、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16557&s=1192635268","version":4},{"answers":["选项A：朱自清","选项B：沈雁冰"],"mid":"1222333971","question":"“茅盾”是一位作家的笔名，这位作家的原名是:","trueAnswer":"选项B：沈雁冰、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16560&s=1222333971","version":4},{"answers":["选项A：《牡丹亭》","选项B：《墙头马上》","选项C：《窦娥冤》","选项D：《西厢记》"],"mid":"1208619991","question":"“碧云天、黄叶地、北燕南飞”语出","trueAnswer":"选项D：《西厢记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16563&s=1208619991","version":4},{"answers":["选项A：隐居","选项B：出家","选项C：占卜","选项D：经商","选项E：从军"],"mid":"1177902768","question":"“终南捷径”的典故中的主人公通过下面哪种方法做了官？","trueAnswer":"选项A：隐居、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16577&s=1177902768","version":4},{"answers":["选项A：鹧鹄天","选项B：卜算子","选项C：减字木兰花","选项D：木兰花"],"mid":"1236800233","question":"缺月挂疏桐，漏断人初静。时见幽人独往来，缥缈孤鸿影。惊起却回头，有恨无人省。拣尽寒枝不肯栖，寂寞沙洲冷。这是属于宋词中什么词牌？","trueAnswer":"选项B：卜算子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16579&s=1236800233","version":4},{"answers":["选项A：小牛\t小孩牵的牛","选项B：小孩牵人假扮的牛","选项C：小孩牵的小牛"],"mid":"1202948967","question":"孺子牛原指：","trueAnswer":"选项B：小孩牵人假扮的牛、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16582&s=1202948967","version":4},{"answers":["选项A：道婆","选项B：牙婆","选项C：稳婆"],"mid":"1236465806","question":"三姑六婆不包括：","trueAnswer":"选项A：道婆、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16584&s=1236465806","version":4},{"answers":["选项A：激光","选项B：数码"],"mid":"1225586826","question":"“镭射唱片”中的“镭射”是一个英语单词的音译名，那么它的正式译名应该是什么？","trueAnswer":"选项A：激光、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16604&s=1225586826","version":4},{"answers":["选项A：一首歌","选项B：一个电视频道","选项C：一部电影","选项D：一位明星","选项E：一本小说"],"mid":"1178767190","question":"我们现在所说的“MTV”最早是什么的名字？","trueAnswer":"选项B：一个电视频道、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16605&s=1178767190","version":4},{"answers":["选项A：新来酒保","选项B：新婚男子","选项C：新任官员","选项D：新生男婴","选项E：新进科士"],"mid":"1201423787","question":"“新郎官”最早用来指：","trueAnswer":"选项E：新进科士、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16616&s=1201423787","version":4},{"answers":["选项A：徐志摩","选项B：舒婷","选项C：席慕容","选项D：北岛"],"mid":"1236260408","question":"悄悄地挥一挥手，不带走一片云彩的是诗人：","trueAnswer":"选项A：徐志摩、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16617&s=1236260408","version":4},{"answers":["选项A：李昱","选项B：柳永","选项C：秦观","选项D：李璟"],"mid":"1206877534","question":"青鸟不传云外信，丁香空结雨中愁是谁的作品？","trueAnswer":"选项D：李璟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16618&s=1206877534","version":4},{"answers":["选项A：思慕贤才\t对贤才无所依托的思虑\t","选项B：礼遇贤才\t与贤才久别重逢的欣慰"],"mid":"1217206370","question":"青青子衿，悠悠我心。出自《诗经·郑风·子衿》，曹操在《短歌行》(其一)中引用，借以表达的心情是：","trueAnswer":"选项A：思慕贤才\t对贤才无所依托的思虑\t、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16619&s=1217206370","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：意大利","选项C：法国","选项D：英国"],"mid":"1174075127","question":"嘎纳电影节在哪国举办？","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16634&s=1174075127","version":4},{"answers":["选项A：扫帚","选项B：长发","选项C：光束"],"mid":"1177213499","question":"希腊语中“彗星”一词的原意是：","trueAnswer":"选项B：长发、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16649&s=1177213499","version":4},{"answers":["选项A：林语堂","选项B：梁实秋","选项C：郭沫若","选项D：周作人"],"mid":"1210730276","question":"在三十年代革命文学论战中被鲁迅称为才子加流氓的是哪位作家？","trueAnswer":"选项C：郭沫若、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16650&s=1210730276","version":4},{"answers":["选项A：早上好啊","选项B：吉祥如意","选项C：老朋友，你来了","选项D：朋友，别来无恙"],"mid":"1238843726","question":"“香格里拉”在藏语中的意思是：","trueAnswer":"选项C：老朋友，你来了、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16665&s=1238843726","version":4},{"answers":["选项A：晏殊","选项B：李商隐"],"mid":"1213421755","question":"“身无彩风双飞翼，心有灵犀一点通”是哪位诗人说的？","trueAnswer":"选项B：李商隐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16672&s=1213421755","version":4},{"answers":["选项A：高粱","选项B：麦子","选项C：大米","选项D：谷子"],"mid":"1193207374","question":"“春种一粒粟”中的“粟”指：","trueAnswer":"选项D：谷子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16674&s=1193207374","version":4},{"answers":["选项A：水粉画","选项B：油画","选项C：国画","选项D：水彩画"],"mid":"1185599233","question":"“工笔”是哪种绘画形式的技法？","trueAnswer":"选项C：国画、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16676&s=1185599233","version":4},{"answers":["选项A：赵树理","选项B：张贤亮","选项C：王蒙"],"mid":"1216308333","question":"山药蛋派的代表作家是：","trueAnswer":"选项A：赵树理、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16680&s=1216308333","version":4},{"answers":["选项A：皇帝授命","选项B：官署名","选项C：皇帝使用过的","选项D：铸剑厂名"],"mid":"1219911530","question":"尚方宝剑中的尚方最初指的是：","trueAnswer":"选项B：官署名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16681&s=1219911530","version":4},{"answers":["选项A：蒋捷","选项B：辛弃疾","选项C：张先","选项D：张炎"],"mid":"1211356038","question":"少年听雨歌楼上，红烛昏罗帐。壮年听雨客舟中，江阔云低断雁叫西风。而今听雨僧庐下，鬓已星星也。悲欢离合总无情，一任阶前点滴到天明。是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：蒋捷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16682&s=1211356038","version":4},{"answers":["选项A：一剪梅\t","选项B：虞美人","选项C：南乡子","选项D：乌夜啼"],"mid":"1223207261","question":"少年听雨歌楼上，红烛昏罗帐。壮年听雨客舟中，江阔云低断雁叫西风。而今听雨僧庐下，鬓已星星也。悲欢离合总无情，一任阶前点滴到天明。是属于哪一个词牌？","trueAnswer":"选项B：虞美人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16683&s=1223207261","version":4},{"answers":["选项A：《智取威虎山》","选项B：《沙家浜》","选项C：《红色娘子军》","选项D：《红灯记》"],"mid":"1177253310","question":"舌战栾平的精彩场面出自哪一出样版戏？","trueAnswer":"选项A：《智取威虎山》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16684&s=1177253310","version":4},{"answers":["选项A：匈牙利","选项B：俄国","选项C：法国","选项D：中国"],"mid":"1228254815","question":"生命诚可贵，爱情价更高作者是哪国人？","trueAnswer":"选项A：匈牙利、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16686&s=1228254815","version":4},{"answers":["选项A：阿拉伯人","选项B：中国人","选项C：印度人","选项D：波斯人"],"mid":"1206279636","question":"阿里巴巴与四十大盗的故事里，讲的阿里巴巴是哪国人?","trueAnswer":"选项D：波斯人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16727&s=1206279636","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：郭沫若","选项C：茅盾","选项D：老舍"],"mid":"1174883447","question":"哀其不幸，怒其不争一语最早见于谁的文章？","trueAnswer":"选项A：鲁迅、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16728&s=1174883447","version":4},{"answers":["选项A：《汉书》","选项B：《资治通鉴》","选项C：京戏","选项D：《史记》"],"mid":"1227390210","question":"霸王别姬的故事最早见于：","trueAnswer":"选项D：《史记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16733&s=1227390210","version":4},{"answers":["选项A：脸面白净的读书人","选项B：见识浅的读书人","选项C：目光长远的读书人","选项D：学识渊博的读书人"],"mid":"1197746106","question":"白面书生最早是指：","trueAnswer":"选项B：见识浅的读书人、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16734&s=1197746106","version":4},{"answers":["选项A：病程长度","选项B：１００天"],"mid":"1219417996","question":"百日咳的百日是指：","trueAnswer":"选项A：病程长度、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16737&s=1219417996","version":4},{"answers":["选项A：世说新语","选项B：菜根潭","选项C：山海经","选项D：风俗通义"],"mid":"1186645959","question":"杯弓蛇影典故出自：","trueAnswer":"选项D：风俗通义、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16738&s=1186645959","version":4},{"answers":["选项A：京剧","选项B：豫剧","选项C：粤剧","选项D：川剧"],"mid":"1214576289","question":"变脸是哪个剧种的绝活？","trueAnswer":"选项D：川剧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16741&s=1214576289","version":4},{"answers":["选项A：容貌体态","选项B：谈吐言辞","选项C：绘画技巧","选项D：服饰打扮"],"mid":"1209106163","question":"别开生面最早是杜甫用来赞扬别人的：","trueAnswer":"选项C：绘画技巧、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16742&s=1209106163","version":4},{"answers":["选项A：房屋","选项B：气候","选项C：战场"],"mid":"1207784669","question":"波橘云诡是指：","trueAnswer":"选项A：房屋、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16744&s=1207784669","version":4},{"answers":["选项A：买马者；","选项B：马","选项C：牛"],"mid":"1181194180","question":"伯乐一顾看的是：","trueAnswer":"选项B：马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16745&s=1181194180","version":4},{"answers":["选项A：《左传》","选项B：《战国策》","选项C：《孟子》","选项D：《庄子》"],"mid":"1219101499","question":"得道者多助，失道者寡助出自哪一本古代典籍？","trueAnswer":"选项C：《孟子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16747&s=1219101499","version":4},{"answers":["选项A：梁启超","选项B：蔡元培","选项C：周恩来","选项D：毛泽东"],"mid":"1202703879","question":"德育、智育、体育三者，为教育缺一不可之物是我国近代哪位著名历史人物说的话？","trueAnswer":"选项A：梁启超、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16748&s=1202703879","version":4},{"answers":["选项A：谢安","选项B：司马相如","选项C：刘邦","选项D：诸葛亮","选项E：王羲之"],"mid":"1195371069","question":"东山再起出自：","trueAnswer":"选项A：谢安、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16750&s=1195371069","version":4},{"answers":["选项A：《孟子》","选项B：《庄子》","选项C：《论语》","选项D：《红楼梦》"],"mid":"1190449069","question":"东施效颦出自：","trueAnswer":"选项B：《庄子》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16751&s=1190449069","version":4},{"answers":["选项A：《无题》","选项B：《回答》","选项C：《一切》","选项D：《履历》"],"mid":"1192293794","question":"对于世界 / 我永远是个陌生人 / 我不懂它的语言 / 它不懂我的沉默这句诗出自北岛的作品：","trueAnswer":"选项A：《无题》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16752&s=1192293794","version":4},{"answers":["选项A：东北曲艺","选项B：陕北曲艺"],"mid":"1216283423","question":"二人转是：","trueAnswer":"选项A：东北曲艺、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16753&s=1216283423","version":4},{"answers":["选项A：长安","选项B：临潼","选项C：咸阳","选项D：洛阳","选项E：安阳"],"mid":"1176415652","question":"二月二祭龙神的传说与下列地名有关的是：","trueAnswer":"选项B：临潼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16755&s=1176415652","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208917283","question":"风骚一词是源于文学作品的名称吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16758&s=1208917283","version":4},{"answers":["选项A：音乐节奏","选项B：诗歌的风格","选项C：女子的容貌","选项D：茶叶的香味"],"mid":"1182559961","question":"芙蓉出水最初是指南朝人钟嵘用来形容：","trueAnswer":"选项B：诗歌的风格、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16760&s=1182559961","version":4},{"answers":["选项A：给皇帝养马的人","选项B：官名","选项C：给皇帝牵马的人","选项D：马的名字"],"mid":"1220153448","question":"驸马原来是指：","trueAnswer":"选项B：官名、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16762&s=1220153448","version":4},{"answers":["选项A：《智取威虎山》","选项B：《沙家浜》","选项C：《红色娘子军》","选项D：《红灯记》"],"mid":"1178698741","question":"赴宴斗鸠山精彩场面出自哪一部样版戏？","trueAnswer":"选项D：《红灯记》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16763&s=1178698741","version":4},{"answers":["选项A：《无题》","选项B：《回答》","选项C：《一切》","选项D：《履历》"],"mid":"1190071556","question":"告诉你吧，世界/我-不-相-信！这句诗出自：","trueAnswer":"选项C：《一切》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16764&s=1190071556","version":4},{"answers":["选项A：门墙","选项B：后院墙","选项C：东墙","选项D：内隔墙"],"mid":"1217318566","question":"祸起萧墙的萧墙是家中的哪一堵墙？","trueAnswer":"选项A：门墙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16767&s=1217318566","version":4},{"answers":["选项A：《论语》","选项B：《孟子》","选项C：《庄子》","选项D：《韩非子》"],"mid":"1192947936","question":"祸起萧墙这个成语出自：","trueAnswer":"选项A：《论语》、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16768&s=1192947936","version":4},{"answers":["选项A：银川","选项B：大同","选项C：太原"],"mid":"1204383908","question":"笄是指中国的：","trueAnswer":"选项C：太原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16769&s=1204383908","version":4},{"answers":["选项A：孔子的中心思想","选项B：墨子的中心思想","选项C：孟子的中心思想","选项D：庄子的中心思想"],"mid":"1232005547","question":"兼爱是：","trueAnswer":"选项C：孟子的中心思想、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16771&s=1232005547","version":4},{"answers":["选项A：高扬政治情怀","选项B：书法造诣","选项C：诗词风格"],"mid":"1178477219","question":"建安风骨是指：","trueAnswer":"选项A：高扬政治情怀、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16772&s=1178477219","version":4},{"answers":["选项A：一人一马","选项B：一匹马"],"mid":"1180469290","question":"结驷连骑中的骑指的是：","trueAnswer":"选项A：一人一马、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16777&s=1180469290","version":4},{"answers":["选项A：元世祖","选项B：乾隆","选项C：汉武帝","选项D：唐太宗","选项E：唐明皇"],"mid":"1208096166","question":"金屋藏娇的故事与哪一位皇帝有关？","trueAnswer":"选项C：汉武帝、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16778&s=1208096166","version":4},{"answers":["选项A：拜访","选项B：请罪","选项C：致谢","选项D：道别"],"mid":"1176843474","question":"程门立雪这个典故讲的宋朝的杨时，为了见名士程颐而在他家门前冒雪等待的故事，那么杨时当时在","trueAnswer":"选项A：拜访、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16781&s=1176843474","version":4},{"answers":["选项A：狼影、狗声","选项B：人影、人声","选项C：人影、狗声"],"mid":"1189388359","question":"吠影吠声中的影、声分别指：","trueAnswer":"选项C：人影、狗声、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16782&s=1189388359","version":4},{"answers":["选项A：望海潮'东南形胜'","选项B：雨霖玲'寒蝉凄切'","选项C：八声甘州'对潇潇暮雨洒江天'","选项D：蝶恋花'伫倚危楼风细细'"],"mid":"1231355791","question":"被苏东坡誉为不减唐人高处是哪一首柳永的词？","trueAnswer":"选项C：八声甘州'对潇潇暮雨洒江天'、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16787&s=1231355791","version":4},{"answers":["选项A：王维","选项B：韩愈","选项C：李白","选项D：曾巩"],"mid":"1179633579","question":"被苏轼赞为诗中有画，画中有诗的是谁？","trueAnswer":"选项A：王维、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16788&s=1179633579","version":4},{"answers":["选项A：系夫妻的手","选项B：系夫妻的脚","选项C：夫妻的头发"],"mid":"1226576989","question":"典故月下老人中月下老人的红绳是用来：","trueAnswer":"选项B：系夫妻的脚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16789&s=1226576989","version":4},{"answers":["选项A：繁重的苛捐杂税","选项B：不称职的官员","选项C：自认为不好的文章"],"mid":"1200147718","question":"“一笔勾销”与宋朝的范仲淹有关，那么“一笔勾销”勾的是：","trueAnswer":"选项B：不称职的官员、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16791&s=1200147718","version":4},{"answers":["选项A：金熊奖","选项B：金棕榈奖","选项C：金马奖"],"mid":"1192853814","question":"柏林国际电影节的最高奖项是：","trueAnswer":"选项A：金熊奖、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16801&s=1192853814","version":4},{"answers":["选项A：系夫妻的手","选项B：系夫妻的脚","选项C：系夫妻的头发"],"mid":"1198832625","question":"典故“月下老人”中月下老人的红绳是用来：","trueAnswer":"选项B：系夫妻的脚、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16805&s=1198832625","version":4},{"answers":["选项A：《出师》一表真名世，千载谁堪伯仲间\t","选项B：总为浮云能蔽日，长安不见使人愁","选项C：出师未捷身先死，长使英雄泪满襟","选项D：塞上长城空自许，镜中衰鬓忆先斑"],"mid":"1207881403","question":"杜甫《蜀相》结尾表示感叹的诗句是：","trueAnswer":"选项C：出师未捷身先死，长使英雄泪满襟、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16819&s=1207881403","version":4},{"answers":["选项A：七绝","选项B：七律","选项C：五绝","选项D：古体诗"],"mid":"1178134270","question":"杜甫的《蜀相》一诗属于：","trueAnswer":"选项B：七律、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16832&s=1178134270","version":4},{"answers":["选项A：筷子","选项B：眼泪","选项C：武器","选项D：首饰"],"mid":"1180977672","question":"高适《燕歌行》：铁衣远戍辛勤久，玉箸应啼别离后。玉箸是指：","trueAnswer":"选项B：眼泪、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16839&s=1180977672","version":4},{"answers":["选项A：直抒胸臆","选项B：借景抒情","选项C：寓情于事","选项D：寓情于理"],"mid":"1174502184","question":"马致远《天净沙·秋思》抒写羁旅之情的方法主要是\t：","trueAnswer":"选项B：借景抒情、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16842&s=1174502184","version":4},{"answers":["选项A：李渊","选项B：李世民","选项C：李隆基","选项D：李治"],"mid":"1219746787","question":"毛泽东《沁园春·雪》：唐宗宋祖，稍逊风骚。唐宗指的是","trueAnswer":"选项B：李世民、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16870&s=1219746787","version":4},{"answers":["选项A：价格","选项B：渡口","选项C：方向","选项D：家产"],"mid":"1198445396","question":"不敢问津中的问津最早指的是探听询问：","trueAnswer":"选项B：渡口、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16887&s=1198445396","version":4},{"answers":["选项A：不生长杂草","选项B：不生长树木","选项C：不生长五谷"],"mid":"1223237841","question":"不毛之地的不毛是指：","trueAnswer":"选项C：不生长五谷、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16888&s=1223237841","version":4},{"answers":["选项A：杜甫","选项B：苏轼","选项C：李商隐","选项D：王之涣"],"mid":"1216138138","question":"不识庐山真面目，只缘身在此山中这句话出自于谁的诗词：","trueAnswer":"选项B：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16889&s=1216138138","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：林和靖","选项C：斐休","选项D：许浑"],"mid":"1237138826","question":"不是一番寒澈骨，怎得梅花扑鼻香是谁写的赞颂梅花的诗句？","trueAnswer":"选项C：斐休、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16890&s=1237138826","version":4},{"answers":["选项A：探春","选项B：晴雯","选项C：元春","选项D：惜春"],"mid":"1212131098","question":"才智精明志自高是指：","trueAnswer":"选项A：探春、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16892&s=1212131098","version":4},{"answers":["选项A：张旭","选项B：王羲之","选项C：张芝","选项D：怀素"],"mid":"1189122634","question":"草圣是指哪位书法家","trueAnswer":"选项A：张旭、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16893&s=1189122634","version":4},{"answers":["选项A：恼怒","选项B：敬畏","选项C：蔑视"],"mid":"1200819807","question":"侧目而视最初形容的是：","trueAnswer":"选项B：敬畏、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16894&s=1200819807","version":4},{"answers":["选项A：格林童话","选项B：伊索寓言","选项C：安徒生童话"],"mid":"1197454520","question":"丑小鸭这个形象来自：","trueAnswer":"选项C：安徒生童话、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16895&s=1197454520","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：欧阳修","选项C：陆游"],"mid":"1210974837","question":"出人头地最初指的是哪位文人的文章高人一筹？","trueAnswer":"选项A：苏轼、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16896&s=1210974837","version":4},{"answers":["选项A：王绩","选项B：王勃","选项C：王维","选项D：王之焕"],"mid":"1223234015","question":"初唐四杰中有：","trueAnswer":"选项B：王勃、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16897&s=1223234015","version":4},{"answers":["选项A：乞丐","选项B：音乐","选项C：艺人","选项D：卖唱者","选项E：卖箫人"],"mid":"1178530686","question":"吹箫吴市中的吹箫是用来婉指：","trueAnswer":"选项A：乞丐、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16898&s=1178530686","version":4},{"answers":["选项A：笑傲江湖","选项B：射雕英雄传","选项C：天龙八部","选项D：白马啸西风"],"mid":"1190517511","question":"春波碧草，晓寒深处，相对浴红衣是哪部小说中的词","trueAnswer":"选项B：射雕英雄传、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16900&s=1190517511","version":4},{"answers":["选项A：王之涣","选项B：王维","选项C：李白","选项D：杜甫"],"mid":"1238780466","question":"春风不度玉门关是谁的诗句？","trueAnswer":"选项A：王之涣、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16901&s=1238780466","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫","选项C：孟郊"],"mid":"1203768304","question":"寸草春晖是比喻父母恩情难以报答，它出自唐朝哪位诗人的诗句？","trueAnswer":"选项C：孟郊、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16904&s=1203768304","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东\t","选项B：陈毅","选项C：周恩来","选项D：叶挺"],"mid":"1190660529","question":"“大江歌罢掉头东，邃密群科济世穷，面壁十年图破壁，难酬蹈海亦英雄”是近代哪位杰出领袖的词作？","trueAnswer":"选项C：周恩来、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16905&s=1190660529","version":4},{"answers":["选项A：毕达格拉斯","选项B：阿基米德","选项C：亚里士多德"],"mid":"1233597658","question":"给我一个支点，我就可以把整个地球翘起语出：","trueAnswer":"选项B：阿基米德、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16906&s=1233597658","version":4},{"answers":["选项A：贾谊","选项B：诸葛亮","选项C：屈原","选项D：文天祥"],"mid":"1228606804","question":"何处招魂，香草还生三户地；当年呵壁，湘流应识九歌心这幅对联说的是：","trueAnswer":"选项C：屈原、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16911&s=1228606804","version":4},{"answers":["选项A：韩清","选项B：冯班"],"mid":"1190174101","question":"“好小利必有大不利”这是谁说的？","trueAnswer":"选项B：冯班、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16926&s=1190174101","version":4},{"answers":["选项A：马后腿","选项B：马尾巴","选项C：马肚子"],"mid":"1198291920","question":"“鞭长莫及”原是指马鞭纵然长，也打不到马鞭的什么部位？","trueAnswer":"选项C：马肚子、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16932&s=1198291920","version":4},{"answers":["选项A：东海","选项B：西域","选项C：南国","选项D：漠北"],"mid":"1221122717","question":"“阳光大道”原是指通往哪里的","trueAnswer":"选项B：西域、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16934&s=1221122717","version":4},{"answers":["选项A：潮汐","选项B：月相","选项C：祭神","选项D：饮食"],"mid":"1197776575","question":"商业上的“盈亏”一次来源于","trueAnswer":"选项B：月相、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16936&s=1197776575","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1203105405","question":"京剧的“四大名旦”是：梅兰芳、程砚秋、荀慧生、尚小云。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16938&s=1203105405","version":4},{"answers":["选项A：龙","选项B：蛇","选项C：凤"],"mid":"1187277103","question":"京剧服装中男性角色蟒袍上的动物是","trueAnswer":"选项A：龙、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16940&s=1187277103","version":4},{"answers":["选项A：杨万里","选项B：陆游","选项C：陈过","选项D：辛弃疾"],"mid":"1219179668","question":"哪位词人登临怀远时写下“生子当如孙仲谋”的词句？","trueAnswer":"选项D：辛弃疾、","type":"文学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16947&s=1219179668","version":4},{"answers":["选项A：是父子关系","选项B：不是父子关系"],"mid":"1228603439","question":"音乐界所说的大小施特劳斯：","trueAnswer":"选项A：是父子关系、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=33&s=1228603439","version":4},{"answers":["选项A：单簧管","选项B：双簧管","选项C：巴松","选项D：萨克斯"],"mid":"1219101573","question":"俗称的“黑管”是哪种木管乐器？","trueAnswer":"选项A：单簧管、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=52&s=1219101573","version":4},{"answers":["选项A：苗族民歌","选项B：彝族民歌","选项C：高山族民歌","选项D：黎族民歌"],"mid":"1208777597","question":"《阿里山的姑娘》是哪个少数民族的家人？","trueAnswer":"选项C：高山族民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=138&s=1208777597","version":4},{"answers":["选项A：2根","选项B：3根","选项C：4根","选项D：6根"],"mid":"1178814957","question":"小提琴有几根弦？","trueAnswer":"选项C：4根、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=220&s=1178814957","version":4},{"answers":["选项A：第三交响曲","选项B：第五交响曲","选项C：第九交响曲","选项D：第六交响曲"],"mid":"1185142639","question":"被称为\"命运交响曲\"的是贝多芬的：","trueAnswer":"选项B：第五交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=360&s=1185142639","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：哈萨克族","选项C：蒙古族","选项D：达斡尔"],"mid":"1223599810","question":"《嘎达梅林》是哪个民族的叙事歌曲？","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=408&s=1223599810","version":4},{"answers":["选项A：约翰·斯特劳斯","选项B：里查·斯特劳斯"],"mid":"1174907106","question":"圆舞曲《春之声》的作者是：","trueAnswer":"选项A：约翰·斯特劳斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=534&s=1174907106","version":4},{"answers":["选项A：新疆","选项B：西藏","选项C：青海","选项D：甘肃","选项E：内蒙"],"mid":"1233983879","question":"王洛宾整理的《花儿与少年》是哪个地区的民歌？","trueAnswer":"选项C：青海、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=538&s=1233983879","version":4},{"answers":["选项A：《城南旧事》插曲《送别》","选项B：《花样年华》插曲《花样的年华》","选项C：《大话西游》主题曲《一生中最爱》"],"mid":"1213163514","question":"以下电影歌曲中由外国人作曲的是：","trueAnswer":"选项A：《城南旧事》插曲《送别》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=565&s=1213163514","version":4},{"answers":["选项A：巴赫","选项B：莫木扎特","选项C：海顿","选项D：贝多芬"],"mid":"1233795233","question":"被称为“乐圣”的外国音乐家为：","trueAnswer":"选项D：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=645&s=1233795233","version":4},{"answers":["选项A：1、2、3、4 、5","选项B：1、2、3、5、6","选项C：1、2、3、4、7"],"mid":"1201588915","question":"古代五音——宫、商、角、徵、羽，相当于现行简谱上的：","trueAnswer":"选项B：1、2、3、5、6、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=681&s=1201588915","version":4},{"answers":["选项A：钢琴","选项B：竖琴","选项C：吉它","选项D：古筝"],"mid":"1186082752","question":"西洋管弦乐队中唯一的拨弦乐器是：","trueAnswer":"选项B：竖琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=688&s=1186082752","version":4},{"answers":["选项A：俄国歌曲","选项B：美国歌曲","选项C：日本歌曲","选项D：法国歌曲"],"mid":"1196310274","question":"《老人河》是：","trueAnswer":"选项B：美国歌曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=699&s=1196310274","version":4},{"answers":["选项A：音乐","选项B：歌词"],"mid":"1238251661","question":"编舞蹈动作时，主要依据的是应该是","trueAnswer":"选项A：音乐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=710&s=1238251661","version":4},{"answers":["选项A：花儿","选项B：信天游","选项C：对花"],"mid":"1180121126","question":"甘肃、青海一带的山歌在当地叫：","trueAnswer":"选项A：花儿、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=738&s=1180121126","version":4},{"answers":["选项A：笙","选项B：唢呐"],"mid":"1191173952","question":"\"喇叭”是对什么乐器的俗称？","trueAnswer":"选项B：唢呐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=797&s=1191173952","version":4},{"answers":["选项A：大管","选项B：短笛","选项C：长笛","选项D：双簧管","选项E：单簧管"],"mid":"1206686827","question":"西洋木管乐器中的“巴松”又称为：","trueAnswer":"选项A：大管、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=834&s=1206686827","version":4},{"answers":["选项A：柴可夫斯基","选项B：德彪西","选项C：利斯特","选项D：门德尔松"],"mid":"1229940132","question":"印象派音乐的代表人物是：","trueAnswer":"选项B：德彪西、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=847&s=1229940132","version":4},{"answers":["选项A：意大利人","选项B：西班牙人"],"mid":"1195260175","question":"\"世界三大男高音\"中的多明戈和卡雷拉斯都是","trueAnswer":"选项B：西班牙人、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=858&s=1195260175","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：柴可夫斯基","选项C：施特劳斯"],"mid":"1191042629","question":"创作芭蕾舞剧“天鹅湖”的音乐家是：","trueAnswer":"选项B：柴可夫斯基、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=911&s=1191042629","version":4},{"answers":["选项A：标题交响音乐","选项B：现代诗歌体裁","选项C：配乐诗朗诵"],"mid":"1212047610","question":"\"交响诗\"是一种：","trueAnswer":"选项A：标题交响音乐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=923&s=1212047610","version":4},{"answers":["选项A：弓弦乐器","选项B：木管乐器","选项C：铜管乐器","选项D：其它"],"mid":"1189720327","question":"西洋管弦乐队中的“单簧管”是属于：","trueAnswer":"选项B：木管乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=953&s=1189720327","version":4},{"answers":["选项A：冼星海","选项B：聂耳"],"mid":"1217363165","question":"《黄河大合唱》的作曲者是：","trueAnswer":"选项A：冼星海、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=960&s=1217363165","version":4},{"answers":["选项A：普契尼","选项B：威尔第"],"mid":"1196943569","question":"《蝴蝶夫人》是由谁作曲的？","trueAnswer":"选项A：普契尼、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=974&s=1196943569","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：意大利","选项C：西班牙"],"mid":"1209263697","question":"\"响板”这种打击乐器源自哪国民间？","trueAnswer":"选项C：西班牙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1004&s=1209263697","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1199148697","question":"唢呐是中国发明的乐器吗：","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1005&s=1199148697","version":4},{"answers":["选项A：4根","选项B：6根","选项C：7根","选项D：21根"],"mid":"1187978778","question":"吉它有几根弦？","trueAnswer":"选项B：6根、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1035&s=1187978778","version":4},{"answers":["选项A：黄舒骏","选项B：李宗盛","选项C：罗大佑","选项D：李泰祥"],"mid":"1201748146","question":"校园歌曲《童年》的词曲作者是：","trueAnswer":"选项C：罗大佑、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1038&s=1201748146","version":4},{"answers":["选项A：四川民歌","选项B：江苏民歌","选项C：云南民歌","选项D：青海民歌","选项E：蒙古民歌"],"mid":"1184176858","question":"《在那遥远的地方》是","trueAnswer":"选项D：青海民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1089&s=1184176858","version":4},{"answers":["选项A：瑞士","选项B：奥地利","选项C：匈牙利"],"mid":"1183091975","question":"圣诞颂歌《平安夜》的诞生地是：","trueAnswer":"选项B：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1109&s=1183091975","version":4},{"answers":["选项A：强拍","选项B：弱拍"],"mid":"1174912059","question":"\"有板有眼\"的\"板\"是我国传统音乐节奏中的：","trueAnswer":"选项A：强拍、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1184&s=1174912059","version":4},{"answers":["选项A：四川民歌","选项B：江苏民歌","选项C：蒙古民歌","选项D：云南民歌","选项E：青海民歌"],"mid":"1200058282","question":"《在那遥远的地方》是哪里的民歌？","trueAnswer":"选项E：青海民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1202&s=1200058282","version":4},{"answers":["选项A：<<塞上风云>>","选项B：<<风云儿女>>","选项C：<<大路>>","选项D：<<十字街头>>"],"mid":"1214057971","question":"<<义勇军进行曲>>是哪部电影的主题歌？","trueAnswer":"选项B：<<风云儿女>>、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1246&s=1214057971","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：蒙古族","选项C：汉族","选项D：回族","选项E：满族"],"mid":"1211533603","question":"\"长调”是属于哪一个少数民族的民歌？","trueAnswer":"选项B：蒙古族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1262&s=1211533603","version":4},{"answers":["选项A：巴赫","选项B：李斯特","选项C：贝多芬","选项D：舒伯特"],"mid":"1203402498","question":"《第九交响曲》(即《合唱交响曲》)的作者是:","trueAnswer":"选项C：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1319&s=1203402498","version":4},{"answers":["选项A：肖邦","选项B：勃拉姆斯","选项C：李斯特","选项D：约翰·施特劳斯"],"mid":"1219987406","question":"被誉为\"钢琴之王\"的作曲家是：","trueAnswer":"选项C：李斯特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1348&s=1219987406","version":4},{"answers":["选项A：圆号","选项B：萨克斯","选项C：小号","选项D：长号"],"mid":"1220257606","question":"被称作“法国号”的乐器是","trueAnswer":"选项A：圆号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1443&s=1220257606","version":4},{"answers":["选项A：追星族","选项B：新新人类","选项C：追韩族","选项D：哈韩族","选项E：Y世代"],"mid":"1214617337","question":"我国都市里有一些受韩国流行音乐影响很大的中学生，媒体称之为：","trueAnswer":"选项D：哈韩族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1515&s=1214617337","version":4},{"answers":["选项A：帕格尼尼","选项B：贝多芬","选项C：海顿","选项D：莫扎特","选项E：肖邦"],"mid":"1199389113","question":"有“小提琴之王”之称的作曲家是：","trueAnswer":"选项A：帕格尼尼、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1605&s=1199389113","version":4},{"answers":["选项A：同一种乐器","选项B：不同的两种乐器","选项C：古筝是古琴的一种"],"mid":"1190414265","question":"古筝和古琴是：","trueAnswer":"选项B：不同的两种乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1711&s=1190414265","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：哈萨克族"],"mid":"1224004495","question":"《掀起你的盖头来》是哪个民族的民歌？","trueAnswer":"选项A：维吾尔族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1715&s=1224004495","version":4},{"answers":["选项A：《大路》","选项B：《桃李劫》","选项C：《马路天使》"],"mid":"1211987268","question":"《毕业歌》是哪部电影的主题歌？","trueAnswer":"选项B：《桃李劫》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1842&s=1211987268","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：元","选项C：宋"],"mid":"1180607428","question":"《霓裳羽衣》是我国哪个朝代的宫廷乐舞？","trueAnswer":"选项A：唐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1877&s=1180607428","version":4},{"answers":["选项A：悲怆交响曲","选项B：月光奏鸣曲","选项C：四季","选项D：悲怆奏鸣曲"],"mid":"1225657700","question":"下列音乐作品中，由柴可夫斯基作曲的是：","trueAnswer":"选项A：悲怆交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1954&s=1225657700","version":4},{"answers":["选项A：信天游","选项B：秧歌调","选项C：酒曲","选项D：民歌小调","选项E：二人转","选项F：评弹","选项A：信天游、","选项B：秧歌调、","选项C：酒曲、"],"mid":"1211743209","question":"下列哪四项是陕北民歌：（多选）","trueAnswer":"选项A：信天游、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1995&s=1211743209","version":4},{"answers":["选项A：小号","选项B：大号","选项C：萨克斯管","选项D：圆号"],"mid":"1230013338","question":"被称作\"法国号\"的乐器是：","trueAnswer":"选项D：圆号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2011&s=1230013338","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：俄罗斯","选项C：印度尼西亚","选项D：印度","选项E：美国","选项F：巴基斯坦"],"mid":"1234133289","question":"《星星索》是哪一国家的民歌？","trueAnswer":"选项C：印度尼西亚、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2104&s=1234133289","version":4},{"answers":["选项A：江苏","选项B：山东","选项C：山西","选项D：河北"],"mid":"1175644061","question":"《小放牛》是我国哪个省的民歌？","trueAnswer":"选项D：河北、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2170&s=1175644061","version":4},{"answers":["选项A：《风云儿女》","选项B：《十字街头》","选项C：《桃李劫》"],"mid":"1225677850","question":"《义勇军进行曲》是哪部电影的主题歌？","trueAnswer":"选项A：《风云儿女》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2202&s=1225677850","version":4},{"answers":["选项A：肖邦","选项B：巴赫","选项C：李斯特","选项D：贝多芬"],"mid":"1213516420","question":"《第五交响曲》(即《命运交响曲》)的作者是:","trueAnswer":"选项D：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2229&s=1213516420","version":4},{"answers":["选项A：河北民歌","选项B：北方民歌","选项C：山东新民歌","选项D：小调类"],"mid":"1208517697","question":"中国民歌《小白菜》是属于什么地方的民歌？","trueAnswer":"选项A：河北民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2240&s=1208517697","version":4},{"answers":["选项A：欧仁·鲍迪埃","选项B：比尔·狄盖特","选项C：乔·希尔"],"mid":"1190599322","question":"国际歌的曲作者是：","trueAnswer":"选项B：比尔·狄盖特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2274&s=1190599322","version":4},{"answers":["选项A：部位不同","选项B：音色不同","选项C：响度不同"],"mid":"1198601451","question":"我们能够分辨钢琴和小提琴的声音，这是因为它们发出声音的：","trueAnswer":"选项B：音色不同、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2310&s=1198601451","version":4},{"answers":["选项A：古筝","选项B：古琴"],"mid":"1216651616","question":"古筝和古琴哪一个的弦更多？","trueAnswer":"选项A：古筝、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2327&s=1216651616","version":4},{"answers":["选项A：采茶灯","选项B：茉莉花","选项C：兰花花","选项D：小白菜"],"mid":"1203228284","question":"歌剧《图兰朵》中采用了我国哪首民歌的曲调？","trueAnswer":"选项B：茉莉花、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2370&s=1203228284","version":4},{"answers":["选项A：《音乐之声》","选项B：《魂断蓝桥》","选项C：《毕业生》","选项D：《第凡纳早餐》"],"mid":"1194914068","question":"《雪绒花》是哪部影片的插曲？","trueAnswer":"选项A：《音乐之声》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2428&s=1194914068","version":4},{"answers":["选项A：钢琴","选项B：小提琴","选项C：排箫","选项D：里拉琴","选项E：维奥尔琴"],"mid":"1217617374","question":"西方一般以哪种乐器作为音乐的标志乐徽：","trueAnswer":"选项D：里拉琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2694&s=1217617374","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：西班牙","选项C：英国","选项D：意大利"],"mid":"1220037326","question":"美声唱法起源于哪个国家？","trueAnswer":"选项D：意大利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2857&s=1220037326","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：吉他"],"mid":"1190583857","question":"六弦琴是什么乐器的别称：","trueAnswer":"选项B：吉他、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2914&s=1190583857","version":4},{"answers":["选项A：琵琶","选项B：古筝"],"mid":"1175789374","question":"\"大珠小珠落玉盘”所形容的是什么乐器的弹奏声？","trueAnswer":"选项A：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2954&s=1175789374","version":4},{"answers":["选项A：老约翰·斯特劳斯","选项B：莫扎特","选项C：贝多芬","选项D：约翰·斯特劳斯","选项E：肖邦"],"mid":"1225273975","question":"有“圆舞曲之王”称号的作曲家是：","trueAnswer":"选项D：约翰·斯特劳斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2987&s=1225273975","version":4},{"answers":["选项A：弦乐器","选项B：管乐器","选项C：打击乐器"],"mid":"1230687144","question":"被称为“交响乐团的心脏”的是：","trueAnswer":"选项A：弦乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2990&s=1230687144","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：满族","选项C：蒙古族","选项D：回族","选项E：汉族"],"mid":"1237042889","question":"\"花儿”是属于哪一个少数民族的民歌？","trueAnswer":"选项D：回族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3002&s=1237042889","version":4},{"answers":["选项A：中央音乐学院","选项B：上海音乐学院","选项C：中国音乐学院"],"mid":"1204316911","question":"小提琴协奏曲《梁祝》的作者何占豪、陈钢创作这部作品时，就读于哪所大学？","trueAnswer":"选项B：上海音乐学院、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3031&s=1204316911","version":4},{"answers":["选项A：胡琴","选项B：京胡"],"mid":"1209047578","question":"二胡属于","trueAnswer":"选项A：胡琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3057&s=1209047578","version":4},{"answers":["选项A：新居昭乃","选项B：坂本真绫","选项C：林原惠","选项D：掘江由衣","选项E：绪芳惠美"],"mid":"1221985756","question":"《天空之Escaflowne》剧场版中神奇瞳的声优是谁？","trueAnswer":"选项B：坂本真绫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3098&s=1221985756","version":4},{"answers":["选项A：十五世纪英国","选项B：十五世纪法国","选项C：十七世纪英国","选项D：十七世纪法国"],"mid":"1201223905","question":"音乐上的简谱在何时何地首先被使用？","trueAnswer":"选项D：十七世纪法国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3270&s=1201223905","version":4},{"answers":["选项A：老约翰·斯特劳斯","选项B：约翰·斯特劳斯","选项C：肖邦","选项D：贝多芬","选项E：莫扎特"],"mid":"1186562953","question":"有“圆舞曲之父”称号的作曲家是：","trueAnswer":"选项A：老约翰·斯特劳斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3378&s=1186562953","version":4},{"answers":["选项A：手杖","选项B：钢丝","选项C：铁棒","选项D：纸卷","选项E：竹棒"],"mid":"1222620936","question":"乐队、合唱团指挥用的指挥棒最早是：","trueAnswer":"选项D：纸卷、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3447&s=1222620936","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：3个","选项C：4个","选项D：5个","选项E：6个"],"mid":"1202106156","question":"人们常常会提到杜比数字环绕立体声，请问这种立体声的基本配置需要几个音箱？","trueAnswer":"选项E：6个、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3477&s=1202106156","version":4},{"answers":["选项A：S","选项B：T","选项C：B","选项D：A"],"mid":"1238795179","question":"合唱中男低声部常用什么符号标识?","trueAnswer":"选项C：B、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3508&s=1238795179","version":4},{"answers":["选项A：保卫黄河","选项B：黄河颂","选项C：黄河怨","选项D：怒吼吧,黄河"],"mid":"1217148606","question":"黄河大合唱中的最后一个乐章是什么?","trueAnswer":"选项D：怒吼吧,黄河、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3509&s=1217148606","version":4},{"answers":["选项A：双簧管","选项B：长号","选项C：军号","选项D：小号","选项E：萨克斯管","选项F：短号","选项B：长号、","选项C：军号、","选项D：小号、"],"mid":"1235796687","question":"下列乐器中哪些是钢管乐器？（多选）","trueAnswer":"选项B：长号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3668&s=1235796687","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：双簧管","选项C：萨克斯","选项D：小号","选项E：短笛","选项F：木琴","选项B：双簧管、","选项C：萨克斯、","选项D：小号、"],"mid":"1230836738","question":"下列乐器中属于管乐器的有：（多选）","trueAnswer":"选项B：双簧管、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3682&s=1230836738","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1210552663","question":"五线谱的5条线自下而上称为一,二,三,四,五线,对吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3756&s=1210552663","version":4},{"answers":["选项A：青海","选项B：西藏","选项C：四川","选项D：甘肃"],"mid":"1219027462","question":"《康定情歌》是我国哪个省区的民歌？","trueAnswer":"选项C：四川、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3846&s=1219027462","version":4},{"answers":["选项A：兄弟","选项B：父子","选项C：师生","选项D：母子","选项E：没有关系"],"mid":"1204986734","question":"\"圆舞曲之王”约翰.施特劳斯与“圆舞曲之父”老约翰.施特劳斯是什么关系？","trueAnswer":"选项B：父子、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3864&s=1204986734","version":4},{"answers":["选项A：华尔兹","选项B：布鲁斯"],"mid":"1217584444","question":"舞曲中的“圆舞曲”也叫：","trueAnswer":"选项A：华尔兹、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3928&s=1217584444","version":4},{"answers":["选项A：编钟","选项B：鼓"],"mid":"1185625510","question":"下列哪种乐器的历史更悠久？","trueAnswer":"选项B：鼓、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3998&s=1185625510","version":4},{"answers":["选项A：冼星海","选项B：聂耳"],"mid":"1225908773","question":"《卖报歌》的曲作者是：","trueAnswer":"选项B：聂耳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4085&s=1225908773","version":4},{"answers":["选项A：宫廷","选项B：民间"],"mid":"1215894123","question":"“圆舞曲”来源于：","trueAnswer":"选项B：民间、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4118&s=1215894123","version":4},{"answers":["选项A：新疆伊犁","选项B：西藏阿里"],"mid":"1227527251","question":"《毛主席的战士最听党的话》这首歌反映了什么地方边防战士们的生活？","trueAnswer":"选项A：新疆伊犁、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4167&s=1227527251","version":4},{"answers":["选项A：《洪湖赤卫队》","选项B：《雷锋》"],"mid":"1235704819","question":"《唱支山歌给党听》这首歌是哪部电影的插曲？","trueAnswer":"选项B：《雷锋》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4169&s=1235704819","version":4},{"answers":["选项A：《红色娘子军》","选项B：《白毛女》"],"mid":"1211718542","question":"《大红枣儿甜又香》这首歌是哪部芭蕾舞剧的选曲？","trueAnswer":"选项B：《白毛女》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4171&s=1211718542","version":4},{"answers":["选项A：海南琼剧和五指山民歌","选项B：海南琼剧和琼中黎民歌"],"mid":"1205887324","question":"《娘子军连歌》这首歌吸取了哪些戏曲和民歌作为素材？","trueAnswer":"选项A：海南琼剧和五指山民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4173&s=1205887324","version":4},{"answers":["选项A：军舰上","选项B：沙滩上"],"mid":"1235289158","question":"《我爱这蓝色的海洋》是作者的哪里谱写的歌曲？","trueAnswer":"选项A：军舰上、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4176&s=1235289158","version":4},{"answers":["选项A：平原游击队","选项B：铁道游击队"],"mid":"1188592583","question":"《弹起我心爱的土琵琶》这首歌反映的是抗战时期哪一支游击队英勇抗日的故事？","trueAnswer":"选项B：铁道游击队、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4178&s=1188592583","version":4},{"answers":["选项A：聂耳","选项B：田汉"],"mid":"1232846764","question":"我国国歌的曲作者是：","trueAnswer":"选项A：聂耳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4179&s=1232846764","version":4},{"answers":["选项A：法语","选项B：英语","选项C：俄语"],"mid":"1218464193","question":"《国际歌》传到中国的时候，是由什么语翻译过来的？","trueAnswer":"选项C：俄语、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4451&s=1218464193","version":4},{"answers":["选项A：四川乐山","选项B：安徽九华山","选项C：无锡惠山","选项D：浙江普陀山"],"mid":"1189275735","question":"音乐家阿炳的《二泉映月》反映的是我国哪里的美丽风光？","trueAnswer":"选项C：无锡惠山、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4587&s=1189275735","version":4},{"answers":["选项A：二胡","选项B：扬琴","选项C：小号","选项D：箫"],"mid":"1229409695","question":"下列乐器中不属于我国民族乐器的是：","trueAnswer":"选项C：小号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4607&s=1229409695","version":4},{"answers":["选项A：看录像然后模仿","选项B：手语老师现场指挥","选项C：根据音乐节奏记忆","选项D：根据工作人员手势"],"mid":"1202118637","question":"聋人听不到音乐，那么聋人演员是如何跟随着音乐跳舞的？","trueAnswer":"选项B：手语老师现场指挥、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4608&s=1202118637","version":4},{"answers":["选项A：1578","选项B：1548","选项C：1523","选项D：1452"],"mid":"1222171671","question":"德累斯顿国立交响乐团（德国）成立于？","trueAnswer":"选项B：1548、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4765&s=1222171671","version":4},{"answers":["选项A：中国、西班牙","选项B：中国、葡萄牙","选项C：中国、印度尼西亚","选项D：中国、英国"],"mid":"1194241039","question":"香港歌手莫文蔚是那两个国家的混血儿：","trueAnswer":"选项B：中国、葡萄牙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4855&s=1194241039","version":4},{"answers":["选项A：do","选项B：xi","选项C：la","选项D：so","选项E：fa","选项F：ri","选项B：xi、"],"mid":"1192271251","question":"在音乐的8个主音中，有两个特殊音，它们和前一个音符或后一个音符是半音关系，这两个音是？（多选）","trueAnswer":"选项B：xi、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4996&s=1192271251","version":4},{"answers":["选项A：《燥热的夜晚》","选项B：《巴巴莱拉》","选项C：《爱情的故事》","选项D：《毕业生》"],"mid":"1205929744","question":"“斯卡布罗集市”是哪部影片的主题曲","trueAnswer":"选项D：《毕业生》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5063&s=1205929744","version":4},{"answers":["选项A：田震","选项B：崔健","选项C：窦唯","选项D：王菲"],"mid":"1198603770","question":"下列不属摇滚歌手的是","trueAnswer":"选项D：王菲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5077&s=1198603770","version":4},{"answers":["选项A：卡雷拉斯、帕瓦罗蒂、米尔森","选项B：帕瓦罗蒂、多明哥、卡雷拉斯","选项C：帕瓦罗蒂、多明哥、波切利","选项D：多明哥、卡雷拉斯、安德列"],"mid":"1209890850","question":"音乐，是没有国界的共同语言，请问世界三大男高音分别是？","trueAnswer":"选项B：帕瓦罗蒂、多明哥、卡雷拉斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5081&s=1209890850","version":4},{"answers":["选项A：倩影","选项B：也许","选项C：绝对空虚","选项D：爱不是游戏"],"mid":"1203729122","question":"艺人黎明凭以下哪首歌参加歌唱比赛获奖而进入娱乐圈","trueAnswer":"选项C：绝对空虚、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5108&s=1203729122","version":4},{"answers":["选项A：小约翰施特劳斯","选项B：莫扎特","选项C：舒伯特"],"mid":"1235171037","question":"“蓝色多瑙河”圆舞曲的作者是奥地利的哪一位作曲家？","trueAnswer":"选项A：小约翰施特劳斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5182&s=1235171037","version":4},{"answers":["选项A：100多首","选项B：400多首","选项C：800多首"],"mid":"1174090612","question":"小约翰施特劳斯被称为圆舞曲之王，他共创作了多少首圆舞曲？","trueAnswer":"选项B：400多首、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5183&s=1174090612","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1187416413","question":"奏鸣曲是一种西洋音乐体裁吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5184&s=1187416413","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬的第九交响曲","选项B：大调交响曲"],"mid":"1175533621","question":"下列哪一部作品是最早加用声乐的交响曲？","trueAnswer":"选项A：贝多芬的第九交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5185&s=1175533621","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：德国","选项C：法国"],"mid":"1207018792","question":"《马赛曲》是哪一个国家的国歌？","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5186&s=1207018792","version":4},{"answers":["选项A：让·皮埃尔","选项B：欧仁·鲍狄埃"],"mid":"1203778217","question":"国际歌的词作者是：","trueAnswer":"选项B：欧仁·鲍狄埃、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5187&s=1203778217","version":4},{"answers":["选项A：美利坚之歌","选项B：星条旗永不落"],"mid":"1223996369","question":"美国的国歌叫什么名字？","trueAnswer":"选项B：星条旗永不落、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5188&s=1223996369","version":4},{"answers":["选项A：卡拉扬","选项B：马泽尔"],"mid":"1203932315","question":"当今被称为“欧洲音乐的总指挥”的指挥家是谁？","trueAnswer":"选项A：卡拉扬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5189&s=1203932315","version":4},{"answers":["选项A：柏林爱乐乐队","选项B：法国保罗·莫利哀乐队","选项C：德国詹姆斯·拉斯特乐队","选项D：英国曼托瓦尼乐队","选项B：法国保罗·莫利哀乐队、","选项C：德国詹姆斯·拉斯特乐队、"],"mid":"1212112128","question":"世界三大轻音乐团是：（多选）","trueAnswer":"选项B：法国保罗·莫利哀乐队、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5226&s=1212112128","version":4},{"answers":["选项A：巴赫","选项B：海顿","选项C：舒伯特","选项D：贝多芬"],"mid":"1225975740","question":"欧洲音乐之父是","trueAnswer":"选项A：巴赫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5242&s=1225975740","version":4},{"answers":["选项A：柴科夫斯基","选项B：格林卡","选项C：居伊","选项D：肖斯塔科维奇"],"mid":"1212732836","question":"前苏联古典乐派奠基人是：","trueAnswer":"选项B：格林卡、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5267&s=1212732836","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：中国","选项C：法国","选项D：德国"],"mid":"1198737034","question":"小提琴前身起源于：","trueAnswer":"选项B：中国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5268&s=1198737034","version":4},{"answers":["选项A：格里格","选项B：弗朗科","选项C：门德尔松","选项D：莫扎特"],"mid":"1181648324","question":"下面属于挪威作曲家的是：","trueAnswer":"选项A：格里格、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5269&s=1181648324","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：沈阳","选项C：天津","选项D：上海"],"mid":"1203630442","question":"我国中央音乐学院前身在：","trueAnswer":"选项C：天津、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5270&s=1203630442","version":4},{"answers":["选项A：爱情宣言","选项B：ShaLaLa","选项C：婚礼进行曲","选项D：SAY YES"],"mid":"1230797567","question":"日剧<一百零一次求婚>的主题曲是?","trueAnswer":"选项D：SAY YES、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5293&s=1230797567","version":4},{"answers":["选项A：窦唯","选项B：罗大佑","选项C：崔健","选项D：赵传"],"mid":"1187882381","question":"<新长征路上的摇滚>是谁的歌曲?","trueAnswer":"选项C：崔健、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5295&s=1187882381","version":4},{"answers":["选项A：海顿","选项B：贝多芬","选项C：聂耳","选项D：施特劳斯"],"mid":"1234572819","question":"被称为交响乐之父的人是谁?","trueAnswer":"选项B：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5302&s=1234572819","version":4},{"answers":["选项A：梦中人","选项B：胡思乱想","选项C：爱与痛的边缘","选项D：天空","选项E：棋子"],"mid":"1183127914","question":"一九九六年王菲获得劲歌季选冠军的歌曲是","trueAnswer":"选项C：爱与痛的边缘、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5347&s=1183127914","version":4},{"answers":["选项A：1998年『Eyes On Me』","选项B：1997年『自便』","选项C：1997年『玩具』","选项D：1995年『一人分饰两角』","选项E：1995年『菲靡靡之音』","选项A：1998年『Eyes On Me』、","选项B：1997年『自便』、","选项C：1997年『玩具』、"],"mid":"1214409624","question":"请问那几张专辑是王菲的EP（多选）","trueAnswer":"选项A：1998年『Eyes On Me』、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5348&s=1214409624","version":4},{"answers":["选项A：1993年","选项B：1994年","选项C：1995年","选项D：1996年"],"mid":"1217949500","question":"王菲的『最菲』（精选辑）是那一年出的","trueAnswer":"选项B：1994年、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5349&s=1217949500","version":4},{"answers":["选项A：古筝","选项B：钢琴","选项C：琵琶","选项D：双簧管"],"mid":"1208523244","question":"莫文蔚不擅长哪一项","trueAnswer":"选项C：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5351&s=1208523244","version":4},{"answers":["选项A：法语","选项B：意大利语","选项C：日语","选项D：英语"],"mid":"1181613557","question":"哪一样语言莫文蔚不会","trueAnswer":"选项C：日语、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5352&s=1181613557","version":4},{"answers":["选项A：「Silently」","选项B：「I Say」","选项C：「To Be」","选项D：「Shirley」","选项E：「You Can」","选项A：「Silently」、","选项B：「I Say」、","选项C：「To Be」、"],"mid":"1174097983","question":"那几张专辑是莫文蔚的？（多选）","trueAnswer":"选项A：「Silently」、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5353&s=1174097983","version":4},{"answers":["选项A：『Love Yourself 』","选项B：『Silently』","选项C：『回家』","选项D：『Karen Mok』"],"mid":"1217249169","question":"请问莫文蔚那一张EP是英文EP？","trueAnswer":"选项B：『Silently』、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5354&s=1217249169","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：海顿","选项C：莫扎特","选项D：施特劳斯"],"mid":"1211312694","question":"被称为“交响曲之父”的是：","trueAnswer":"选项B：海顿、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5386&s=1211312694","version":4},{"answers":["选项A：风笛","选项B：钢琴","选项C：萨克斯管","选项D：小提琴"],"mid":"1229969879","question":"表现力最丰富的乐器是：","trueAnswer":"选项D：小提琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5387&s=1229969879","version":4},{"answers":["选项A：节","选项B：锭","选项C：徽","选项D：章"],"mid":"1215868887","question":"古琴琴面镶嵌的十三个螺钿的圆点叫","trueAnswer":"选项C：徽、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5626&s=1215868887","version":4},{"answers":["选项A：《胡桃夹子》","选项B：《月色撩人》","选项C：《费加罗的婚礼》","选项D：《天鹅湖》"],"mid":"1191028961","question":"莫扎特众多歌剧作品中最为著名的一部是","trueAnswer":"选项C：《费加罗的婚礼》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5687&s=1191028961","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：海顿","选项C：韩德尔","选项D：巴赫"],"mid":"1209936194","question":"《魔笛》是谁的作品","trueAnswer":"选项A：莫扎特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5702&s=1209936194","version":4},{"answers":["选项A：《九章》","选项B：《九歌》","选项C：《九辨》"],"mid":"1224984709","question":"屈原根据民间祭礼之礼、歌舞之乐再创作的一组作品是","trueAnswer":"选项B：《九歌》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5764&s=1224984709","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：贝多芬","选项C：海顿","选项D：巴赫"],"mid":"1215939052","question":"《英雄交响曲》作者是谁？","trueAnswer":"选项B：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5832&s=1215939052","version":4},{"answers":["选项A：土堆","选项B：石堆","选项C：蒙古包"],"mid":"1236160380","question":"民歌<<敖包相会>>中所唱的敖包是","trueAnswer":"选项B：石堆、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5852&s=1236160380","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：德国","选项C：英国"],"mid":"1176558871","question":"国际歌是什么国家的人作的？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5882&s=1176558871","version":4},{"answers":["选项A：东方红","选项B：义勇军进行曲","选项C：黄河大合唱","选项D：英雄赞歌"],"mid":"1228328793","question":"1970年4月24日从我国发射的第一颗人造卫星“东方红一号”上播出的音乐是？","trueAnswer":"选项A：东方红、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5911&s=1228328793","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：海顿","选项C：肖邦","选项D：贝多芬"],"mid":"1191738970","question":"以下音乐家哪位不属于维也纳古典乐派","trueAnswer":"选项C：肖邦、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5921&s=1191738970","version":4},{"answers":["选项A：流水年华","选项B：靠近","选项C：哈林夜总会","选项D：海啸"],"mid":"1200776796","question":"请问《情非得已》是瘐澄庆在哪张专辑中所录制的歌曲？","trueAnswer":"选项D：海啸、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5972&s=1200776796","version":4},{"answers":["选项A：尼肯帕夫·萨克斯","选项B：阿道尔夫·萨克斯","选项C：帕切罗瓦·萨克斯","选项D：肯札木·萨克斯"],"mid":"1223885597","question":"萨克斯的发明者是法国人：","trueAnswer":"选项B：阿道尔夫·萨克斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6195&s=1223885597","version":4},{"answers":["选项A：伍思凯","选项B：张洪量","选项C：王力宏"],"mid":"1185835276","question":"《广岛之恋》这首金曲是莫文蔚和哪一位男歌手合唱的：","trueAnswer":"选项B：张洪量、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6212&s=1185835276","version":4},{"answers":["选项A：笛","选项B：笙","选项C：埙","选项D：琵琶"],"mid":"1197647494","question":"下面乐器历史最悠久的是","trueAnswer":"选项C：埙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6355&s=1197647494","version":4},{"answers":["选项A：十面埋伏","选项B：平沙落雁","选项C：长恨歌","选项D：二泉映月"],"mid":"1229460047","question":"我国第一部清唱剧是","trueAnswer":"选项C：长恨歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6356&s=1229460047","version":4},{"answers":["选项A：笛","选项B：锣","选项C：箫","选项D：唢呐"],"mid":"1221953233","question":"以下几种乐器声音最小的是","trueAnswer":"选项C：箫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6359&s=1221953233","version":4},{"answers":["选项A：钢琴","选项B：小提琴","选项C：扬琴","选项D：古琴"],"mid":"1236008052","question":"被誉为乐器之王之称的乐器是","trueAnswer":"选项A：钢琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6360&s=1236008052","version":4},{"answers":["选项A：波兰","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：奥地利"],"mid":"1209465681","question":"作曲家肖邦是哪国人","trueAnswer":"选项A：波兰、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6361&s=1209465681","version":4},{"answers":["选项A：韩德尔","选项B：海顿","选项C：巴赫","选项D：莫扎特"],"mid":"1230904178","question":"天才音乐家指的是","trueAnswer":"选项D：莫扎特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6362&s=1230904178","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：舒曼","选项C：威尔第","选项D：比才"],"mid":"1201759774","question":"歌剧《卡门》是谁的作品","trueAnswer":"选项D：比才、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6368&s=1201759774","version":4},{"answers":["选项A：重金属乐队","选项B：朋克乐队","选项C：迷幻乐队","选项D：爵士乐队"],"mid":"1224127115","question":"冲撞乐队是","trueAnswer":"选项D：爵士乐队、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6369&s=1224127115","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：李斯特"],"mid":"1218271485","question":"谁被成为音乐神童","trueAnswer":"选项A：莫扎特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6484&s=1218271485","version":4},{"answers":["选项A：台湾省","选项B：福建省","选项C：浙江省","选项D：广东省"],"mid":"1180859944","question":"歌仔舞是我国哪个省的民间对曲？","trueAnswer":"选项A：台湾省、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6540&s=1180859944","version":4},{"answers":["选项A：猫王","选项B：RUSH","选项C：ZAPPA","选项D：迪伦"],"mid":"1211707731","question":"被称为艺术摇滚之父的是","trueAnswer":"选项C：ZAPPA、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6590&s=1211707731","version":4},{"answers":["选项A：50年代","选项B：60年代","选项C：70年代","选项D：80年代"],"mid":"1216249390","question":"DISCO音乐兴起于","trueAnswer":"选项C：70年代、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6591&s=1216249390","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：维吾尔族","选项C：蒙古族","选项D：哈萨克族"],"mid":"1184664990","question":"东不拉是哪个少数民族的乐器","trueAnswer":"选项D：哈萨克族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6601&s=1184664990","version":4},{"answers":["选项A：2根","选项B：3根","选项C：4根","选项D：5根","选项E：6根","选项F：7根"],"mid":"1223490581","question":"吉他有几根弦","trueAnswer":"选项E：6根、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6608&s=1223490581","version":4},{"answers":["选项A：孔雀东南飞和长恨歌","选项B：孔雀东南飞的琵琶行","选项C：琵琶行和木兰辞","选项D：木兰辞和孔雀东南飞"],"mid":"1223154371","question":"乐府辞中，南北双壁指的是哪两首词","trueAnswer":"选项D：木兰辞和孔雀东南飞、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6723&s=1223154371","version":4},{"answers":["选项A：其朋友","选项B：其子","选项C：其妻","选项D：其父"],"mid":"1231176493","question":"在百里奚的宴会上唱\"百里奚，五羊皮……\"的是谁","trueAnswer":"选项C：其妻、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6733&s=1231176493","version":4},{"answers":["选项A：枪鸡歌","选项B：摆菜歌","选项C：敬酒歌","选项D：盘客歌"],"mid":"1179237952","question":"在广西三江侗族酒会上要依次演唱不同的酒歌，请问酒会高潮时要唱什么歌？","trueAnswer":"选项A：枪鸡歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6885&s=1179237952","version":4},{"answers":["选项A：《马塞曲》","选项B：《蓝色多瑙河》","选项C：《欢乐颂》","选项D：《命运交响曲》"],"mid":"1206786414","question":"下列哪首歌是奥地利的第二国歌？","trueAnswer":"选项B：《蓝色多瑙河》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6908&s=1206786414","version":4},{"answers":["选项A：冼星海","选项B：麦新","选项C：孟波","选项D：聂耳"],"mid":"1206596346","question":"抗日歌曲“大刀进行曲”是哪位作曲家的作品？","trueAnswer":"选项B：麦新、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6953&s=1206596346","version":4},{"answers":["选项A：\"Jesus Christ Superstar\"","选项B：\"Cats\"","选项C：\"Sound of Music\"","选项D：\"Evita\""],"mid":"1212475296","question":"以下哪部作品与音乐剧大师Andrew Lloyd Webber无关？","trueAnswer":"选项C：\"Sound of Music\"、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7051&s=1212475296","version":4},{"answers":["选项A：Barbara Streisand","选项B：Barry Manilow","选项C：Placido Domingo","选项A：Barbara Streisand、","选项B：Barry Manilow、"],"mid":"1213735736","question":"著名音乐剧《猫》中为世人耳熟能详的唱段《记忆》（\"Memory\"）曾被多位大师翻唱，以下几位中谁曾经翻唱过这段曲目？（多选）","trueAnswer":"选项A：Barbara Streisand、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7081&s=1213735736","version":4},{"answers":["选项A：《渔光曲》","选项B：《风云儿女》","选项C：《延安与八路军》"],"mid":"1178648019","question":"我国国歌 《义勇军进行曲》 是哪部影片的插曲？","trueAnswer":"选项B：《风云儿女》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7140&s=1178648019","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：印度","选项C：韩国","选项D：日本"],"mid":"1219404623","question":"苏慧伦唱的《鸭子》是由那个国家的民谣改编的？","trueAnswer":"选项C：韩国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7185&s=1219404623","version":4},{"answers":["选项A：<<义勇军进行曲>>","选项B：<<毕业歌>>","选项C：<<开路先锋>>","选项D：<<游击队歌>>","选项A：<<义勇军进行曲>>、","选项B：<<毕业歌>>、"],"mid":"1221796190","question":"下列歌曲作品属于聂耳创作的是（多选）","trueAnswer":"选项A：<<义勇军进行曲>>、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7448&s=1221796190","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：哈萨克族","选项C：蒙古族","选项D：达斡尔"],"mid":"1191190999","question":"《嘎达梅林》是哪个民族的叙事歌曲","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7680&s=1191190999","version":4},{"answers":["选项A：以下都不对","选项B：1990年","选项C：1991年","选项D：1992年","选项E：1993年","选项F：1994年"],"mid":"1181765196","question":"香港组合BEYOND的主唱,黄家驹因故死于:","trueAnswer":"选项E：1993年、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7809&s=1181765196","version":4},{"answers":["选项A：钢琴","选项B：小提琴","选项C：排箫","选项D：里拉琴","选项E：维奥尔琴"],"mid":"1199634372","question":"西方一般以哪种乐器作为音乐的标志？","trueAnswer":"选项D：里拉琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7852&s=1199634372","version":4},{"answers":["选项A：3和6","选项B：3和7","选项C：4和7","选项D：2和4"],"mid":"1184936128","question":"中国古代音律中没有哪两个音","trueAnswer":"选项C：4和7、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7937&s=1184936128","version":4},{"answers":["选项A：近代最伟大的音乐家是贝多芬","选项B：被称为\"交响乐之父\"的是巴赫","选项C：舒伯特被称为\"歌曲之王\"","选项D：约翰·施特劳斯被誉为\"圆舞曲之王\""],"mid":"1235460461","question":"对下列音乐家的评述不正确的是","trueAnswer":"选项B：被称为\"交响乐之父\"的是巴赫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8004&s=1235460461","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：意大利","选项C：俄罗斯","选项D：德意志","选项A：奥地利、"],"mid":"1182885289","question":"19世纪，浪漫主义音乐兴起，其中心是（多选）","trueAnswer":"选项A：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8005&s=1182885289","version":4},{"answers":["选项A：巴赫","选项B：海顿","选项C：莫扎特","选项D：贝多芬"],"mid":"1184648803","question":"对欧洲音乐的飞速发展起重要作用，而被称为\"音乐之父\"的是","trueAnswer":"选项A：巴赫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8009&s=1184648803","version":4},{"answers":["选项A：三弦","选项B：古筝","选项C：古琴","选项D：琵琶"],"mid":"1223087999","question":"“泠泠七弦上，静听松风寒”这句诗描写的是什么乐器？","trueAnswer":"选项C：古琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8045&s=1223087999","version":4},{"answers":["选项A：俞丽拿","选项B：马思聪","选项C：沈希弟","选项D：傅聪"],"mid":"1176310321","question":"小提琴协奏曲《梁山伯与祝英台》首演时的主奏是：","trueAnswer":"选项A：俞丽拿、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8048&s=1176310321","version":4},{"answers":["选项A：古筝","选项B：竖琴","选项C：竽","选项D：琵琶","选项E：箫","选项F：编钟"],"mid":"1219744822","question":"“大珠小珠落玉盘”所形容的是什么乐器的弹奏声","trueAnswer":"选项D：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8051&s=1219744822","version":4},{"answers":["选项A：清醒","选项B：鲍家街43号","选项C：唐朝","选项D：黑豹"],"mid":"1235158546","question":"《无地自容》是什么人演唱的？","trueAnswer":"选项D：黑豹、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8072&s=1235158546","version":4},{"answers":["选项A：情人","选项B：妻子","选项C：母亲","选项D：学生","选项E：女儿"],"mid":"1221182742","question":"贝多芬的献给爱丽斯传说是写给他什么人的？","trueAnswer":"选项D：学生、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8388&s=1221182742","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：钢琴","选项C：大提琴"],"mid":"1197955615","question":"李斯特的名曲《钟》，是根据著名_____大师帕格尼尼的练习曲改编的？（小知识，钟——帕格尼尼大练习曲）","trueAnswer":"选项A：小提琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8389&s=1197955615","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：莫扎特","选项C：威尔第","选项D：普契尼"],"mid":"1217829778","question":"《费加罗的婚礼》是谁作曲？","trueAnswer":"选项B：莫扎特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8390&s=1217829778","version":4},{"answers":["选项A：2/4","选项B：3/4","选项C：4/4"],"mid":"1213978544","question":"进行曲的拍型是","trueAnswer":"选项A：2/4、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8479&s=1213978544","version":4},{"answers":["选项A：蒙古族","选项B：满族","选项C：藏族","选项D：回族"],"mid":"1178405708","question":"《花儿》是属于哪个少数民族的民歌？","trueAnswer":"选项D：回族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9123&s=1178405708","version":4},{"answers":["选项A：许绍祥","选项B：阿杜","选项C：小刚","选项D：周杰伦"],"mid":"1194443815","question":"歌曲《黄昏》是以下哪位歌手演唱？","trueAnswer":"选项C：小刚、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9129&s=1194443815","version":4},{"answers":["选项A：二胡","选项B：大提琴","选项C：吉他"],"mid":"1211363039","question":"乐器中也被称为\"六弦琴\"是？","trueAnswer":"选项C：吉他、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9132&s=1211363039","version":4},{"answers":["选项A：第一、二乐章","选项B：前六乐章","选项C：全部乐章"],"mid":"1206703095","question":"莫扎特的《安魂曲》哪些是由他本人独立完成的？","trueAnswer":"选项A：第一、二乐章、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9171&s=1206703095","version":4},{"answers":["选项A：荷兰","选项B：意大利","选项C：奥地利","选项D：瑞士"],"mid":"1181886511","question":"莫扎特是哪国的音乐家：","trueAnswer":"选项C：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9309&s=1181886511","version":4},{"answers":["选项A：一盘土豆牛肉","选项B：10快金币","选项C：一只戒指","选项D：一个吻"],"mid":"1229029573","question":"当年舒伯特用“摇篮曲”换了一件什么东西？","trueAnswer":"选项A：一盘土豆牛肉、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9384&s=1229029573","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：希腊","选项C：意大利","选项D：罗马尼亚"],"mid":"1216612681","question":"最长的国歌自由颂是：","trueAnswer":"选项B：希腊、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9406&s=1216612681","version":4},{"answers":["选项A：新疆","选项B：西藏","选项C：海南"],"mid":"1195800399","question":"《北京的金山上》是哪个民族的可歌曲？","trueAnswer":"选项B：西藏、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9411&s=1195800399","version":4},{"answers":["选项A：九","选项B：七","选项C：六","选项D：十"],"mid":"1220987615","question":"贝多芬第几交响曲有暴风雨场景？","trueAnswer":"选项C：六、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9428&s=1220987615","version":4},{"answers":["选项A：中国的艺术歌曲","选项B：朝鲜民歌","选项C：韩国艺术歌曲","选项D：日本民歌"],"mid":"1189676415","question":"《北国之春》是哪国哪一类的歌曲：","trueAnswer":"选项D：日本民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9449&s=1189676415","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：巴赫"],"mid":"1221807443","question":"被称为音乐之父的是","trueAnswer":"选项B：巴赫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9455&s=1221807443","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1216039123","question":"琵琶是起源于波斯对吗：","trueAnswer":"选项A：对、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9459&s=1216039123","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1228012710","question":"琵琶属于拨弦乐器对吗：","trueAnswer":"选项A：对、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9477&s=1228012710","version":4},{"answers":["选项A：回族","选项B：满族","选项C：苗族","选项D：壮族"],"mid":"1223021865","question":"七弦琴是我国哪一民族的乐器?","trueAnswer":"选项D：壮族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9488&s=1223021865","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1189391448","question":"舒伯特写过摇篮曲吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9490&s=1189391448","version":4},{"answers":["选项A：音乐家","选项B：画家","选项C：舞蹈家"],"mid":"1194489818","question":"斯特拉文斯基是什么“家”？","trueAnswer":"选项A：音乐家、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9602&s=1194489818","version":4},{"answers":["选项A：宁夏","选项B：福建","选项C：青海","选项D：四川"],"mid":"1227163415","question":"王洛宾整理的花儿与少年是哪个地区的民歌？","trueAnswer":"选项C：青海、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9662&s=1227163415","version":4},{"answers":["选项A：铜管乐器","选项B：独奏乐器","选项C：弦乐器","选项D：木管乐器","选项B：独奏乐器、"],"mid":"1234491485","question":"协奏曲是指最初什么乐器和什么乐器互相竞奏的乐曲？（多选）","trueAnswer":"选项B：独奏乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9674&s=1234491485","version":4},{"answers":["选项A：巴乌","选项B：梆子","选项C：缶","选项D：达卜"],"mid":"1211177826","question":"下列乐器中属于吹奏乐器的是哪一种？","trueAnswer":"选项A：巴乌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9701&s=1211177826","version":4},{"answers":["选项A：《咱们的退伍队》","选项B：《平原游击队》","选项C：《铁道游击队》","选项D：《保卫我们的土地》"],"mid":"1192563970","question":"《弹起我心爱的土琵琶》这首歌是（）的插曲。","trueAnswer":"选项C：《铁道游击队》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9704&s=1192563970","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元代","选项D：明代"],"mid":"1188052012","question":"《霓裳羽衣曲》是哪个朝代的歌舞大曲？","trueAnswer":"选项A：唐代、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9705&s=1188052012","version":4},{"answers":["选项A：田震","选项B：崔健","选项C：窦唯","选项D：王菲"],"mid":"1209026426","question":"下列不属摇滚歌手的是：","trueAnswer":"选项D：王菲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9748&s=1209026426","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：大提琴","选项C：钢琴","选项D：吉他"],"mid":"1235028853","question":"被称为乐器之王的是？","trueAnswer":"选项A：小提琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9767&s=1235028853","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：大提琴","选项C：钢琴","选项D：吉他"],"mid":"1180224141","question":"被称为乐器之后的是？","trueAnswer":"选项C：钢琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9768&s=1180224141","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1199839475","question":"柴可夫斯基是彼得堡音乐学院的首届毕业生吗？","trueAnswer":"选项B：是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9773&s=1199839475","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1222893414","question":"戏曲的演唱讲究有板有眼，强拍相当于板，弱拍相当于眼，对吗；","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9774&s=1222893414","version":4},{"answers":["选项A：伯牙","选项B：子期"],"mid":"1209369053","question":"相传琴曲高山流水是谁所作？","trueAnswer":"选项A：伯牙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9785&s=1209369053","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1186789182","question":"越剧发源于上海，昆曲发源于浙江对吗：","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9831&s=1186789182","version":4},{"answers":["选项A：属于","选项B：不属于"],"mid":"1181265629","question":"圆号属于铜管吗：","trueAnswer":"选项A：属于、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9837&s=1181265629","version":4},{"answers":["选项A：施特劳斯","选项B：贝多芬","选项C：舒伯特","选项D：伦布朗"],"mid":"1185934128","question":"第九交响曲（即合唱交响曲）的作者是：","trueAnswer":"选项B：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9905&s=1185934128","version":4},{"answers":["选项A：黎族","选项B：高山族","选项C：畲族","选项D：汉族"],"mid":"1179228802","question":"阿里山的姑娘是哪族民歌：","trueAnswer":"选项B：高山族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9907&s=1179228802","version":4},{"answers":["选项A：天亦老","选项B：岁月有情","选项C：大雪无痕"],"mid":"1208626000","question":"大雪无痕主题歌","trueAnswer":"选项B：岁月有情、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9963&s=1208626000","version":4},{"answers":["选项A：琵琶","选项B：二胡","选项C：马头琴","选项D：古筝"],"mid":"1189893924","question":"大珠小珠落玉盘所形容的是哪种乐器的演奏？","trueAnswer":"选项A：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9968&s=1189893924","version":4},{"answers":["选项A：四","选项B：三","选项C：二"],"mid":"1184980163","question":"二胡有几条弦","trueAnswer":"选项C：二、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10054&s=1184980163","version":4},{"answers":["选项A：古琴曲","选项B：筝"],"mid":"1223608762","question":"高山流水是什么乐曲","trueAnswer":"选项A：古琴曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10079&s=1223608762","version":4},{"answers":["选项A：古琴","选项B：古筝"],"mid":"1232057939","question":"古筝和古琴哪个弦多","trueAnswer":"选项B：古筝、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10110&s=1232057939","version":4},{"answers":["选项A：回族","选项B：蒙古族","选项C：维吾尔族","选项D：傣族"],"mid":"1199305844","question":"“马头琴”是我国_____族的拉弦乐器，传统乐曲有《朱色烈》、《走马》等","trueAnswer":"选项B：蒙古族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10161&s=1199305844","version":4},{"answers":["选项A：窦嫒磬","选项B：窦荷轩","选项C：窦靖童"],"mid":"1236426852","question":"香港歌星王菲有一首歌叫《你快乐所以我快乐》，据说是写给她女儿的，她女儿的名字是","trueAnswer":"选项C：窦靖童、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10166&s=1236426852","version":4},{"answers":["选项A：黎族","选项B：苗族","选项C：傣族"],"mid":"1206183482","question":"芦笙是哪族人民最喜欢的的著名乐器","trueAnswer":"选项B：苗族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10218&s=1206183482","version":4},{"answers":["选项A：武器","选项B：毒品","选项C：乐器"],"mid":"1177449775","question":"曼陀林是什么东西？","trueAnswer":"选项C：乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10239&s=1177449775","version":4},{"answers":["选项A：演员","选项B：舞蹈","选项C：歌唱"],"mid":"1194920014","question":"猫王是_______家","trueAnswer":"选项C：歌唱、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10241&s=1194920014","version":4},{"answers":["选项A：维也纳","选项B：巴黎","选项C：罗马","选项D：悉尼"],"mid":"1179430286","question":"“音乐之都”指的是哪里？","trueAnswer":"选项A：维也纳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10272&s=1179430286","version":4},{"answers":["选项A：科学技术","选项B：生产流水线","选项C：工人","选项D：电视机零部件"],"mid":"1182881127","question":"在工人制造电视机的活动中，起主导作用的是","trueAnswer":"选项C：工人、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10357&s=1182881127","version":4},{"answers":["选项A：否认了工人劳动创造的价值远远大于自己所得的工资","选项B：真实地反映了资本主义社会中的劳资关系","选项C：指出了资本家对工人的剥削带有隐蔽性","选项D：说明了资本家是靠省吃俭用发家的"],"mid":"1237662040","question":"\"在资本主义社会里，工人劳动一天，资本家就付给工人一天工资，工人的全部劳动都获得了报酬。\"这种观点","trueAnswer":"选项A：否认了工人劳动创造的价值远远大于自己所得的工资、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10362&s=1237662040","version":4},{"answers":["选项A：节奏","选项B：节拍","选项C：调式"],"mid":"1228943543","question":"长短相同或不同的音，按一定规律组织起来叫做：","trueAnswer":"选项A：节奏、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10402&s=1228943543","version":4},{"answers":["选项A：100人","选项B：90人","选项C：80人","选项D：70人"],"mid":"1189100684","question":"交响乐队一般有","trueAnswer":"选项B：90人、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10489&s=1189100684","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：6","选项C：8"],"mid":"1208097051","question":"电贝斯一般有几根弦？","trueAnswer":"选项A：4、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10496&s=1208097051","version":4},{"answers":["选项A：唢呐","选项B：长笛","选项C：中管","选项D：二胡"],"mid":"1213337301","question":"下列乐器中不属于民族乐器的是","trueAnswer":"选项B：长笛、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10863&s=1213337301","version":4},{"answers":["选项A：12人","选项B：14人","选项C：10人","选项D：16人"],"mid":"1213619721","question":"三重唱，四重唱，五重唱一共有多少人？","trueAnswer":"选项A：12人、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10875&s=1213619721","version":4},{"answers":["选项A：吉他","选项B：钢琴","选项C：手风琴"],"mid":"1179070872","question":"克拉维卡琴是什么琴的前身","trueAnswer":"选项B：钢琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10877&s=1179070872","version":4},{"answers":["选项A：土耳其进行曲","选项B：合唱交响曲","选项C：英雄交响曲","选项D：命运交响曲"],"mid":"1190457698","question":"贝多芬的第三交响曲又名什么？","trueAnswer":"选项C：英雄交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10915&s=1190457698","version":4},{"answers":["选项A：第三交响曲","选项B：第四交响曲","选项C：第六交响曲","选项D：第九交响曲"],"mid":"1196108686","question":"贝多芬的合唱交响曲是第几交响曲？","trueAnswer":"选项C：第六交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10916&s=1196108686","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：肖邦","选项C：莫扎特"],"mid":"1207854589","question":"被称为乐圣的外国音乐家为：","trueAnswer":"选项A：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10930&s=1207854589","version":4},{"answers":["选项A：第四交响曲","选项B：第五交响曲","选项C：第七交响曲","选项D：第吧交响曲"],"mid":"1221266719","question":"被称为命运交响曲的是贝多芬的","trueAnswer":"选项B：第五交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10933&s=1221266719","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：中国","选项C：美国"],"mid":"1183271320","question":"〈冬天里的一把火〉是哪国的曲子","trueAnswer":"选项C：美国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11031&s=1183271320","version":4},{"answers":["选项A：《孔雀东南飞》","选项B：《木兰辞》","选项C：《十五从军征》","选项D：《敕勒歌》","选项A：《孔雀东南飞》、"],"mid":"1229610257","question":"属于汉代乐府诗的是（多选）","trueAnswer":"选项A：《孔雀东南飞》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11035&s=1229610257","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1197960525","question":"为抗击非典在举行了群星演唱会，刘德华出来唱了几歌","trueAnswer":"选项C：3、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11139&s=1197960525","version":4},{"answers":["选项A：6号小号协奏曲","选项B：摇篮曲","选项C：玩具进行曲","选项D：叶蜂飞舞"],"mid":"1237516829","question":"下列哪个是伯拉姆斯的作品","trueAnswer":"选项B：摇篮曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11163&s=1237516829","version":4},{"answers":["选项A：是3个女孩中文名字的开头字母","选项B：是3个女孩英文名字的开头字母","选项C：是3个女孩一人想的一个"],"mid":"1206514580","question":"S.H.E这个组合是3个女孩组城的，S.H.E是怎么得来了","trueAnswer":"选项B：是3个女孩英文名字的开头字母、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11170&s=1206514580","version":4},{"answers":["选项A：聂耳","选项B：田汉","选项C：冼星海"],"mid":"1201599711","question":"中华人民共和国国歌的词作者是谁","trueAnswer":"选项B：田汉、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11291&s=1201599711","version":4},{"answers":["选项A：50， 100","选项B：50， 50","选项C：100， 50","选项D：100， 100"],"mid":"1190222251","question":"目前,金唱片标准,专集金唱片的最低销量和单曲金唱片的最低销量分别为多少万套？","trueAnswer":"选项A：50， 100、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11339&s=1190222251","version":4},{"answers":["选项A：古筝","选项B：宋琴","选项C：琵琶","选项D：二胡"],"mid":"1211273407","question":"古典名曲十面埋伏是用什么乐器弹奏的？","trueAnswer":"选项C：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11350&s=1211273407","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1230817758","question":"<毕业歌>不是电影<桃李劫>的主题曲","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11366&s=1230817758","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：葡萄牙"],"mid":"1227312251","question":"《马赛曲》是哪国的国歌：","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11565&s=1227312251","version":4},{"answers":["选项A：一条","选项B：无数条"],"mid":"1184620369","question":"一张唱碟有几条道","trueAnswer":"选项A：一条、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11598&s=1184620369","version":4},{"answers":["选项A：古筝","选项B：七弦琴","选项C：笙","选项D：琵琶"],"mid":"1187403825","question":"“此时无声胜有声”曾被用来形容何种古代乐器？","trueAnswer":"选项D：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11685&s=1187403825","version":4},{"answers":["选项A：《凤求凰》","选项B：《广陵散》","选项C：《阳春白雪》","选项D：《下里巴人》"],"mid":"1185915269","question":"西汉著名辞赋家司马相如与下列哪首古曲有联系？","trueAnswer":"选项A：《凤求凰》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11686&s=1185915269","version":4},{"answers":["选项A：匈奴族","选项B：鲜卑族","选项C：羯族","选项D：羌族"],"mid":"1176675707","question":"南北朝时期的优美民歌《敕勒歌》出自","trueAnswer":"选项B：鲜卑族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11711&s=1176675707","version":4},{"answers":["选项A：信天游","选项B：洒曲","选项C：民歌小调","选项D：秧歌调","选项E：二人转","选项F：评弹","选项A：信天游、","选项B：洒曲、","选项C：民歌小调、"],"mid":"1226567017","question":"下列是陕北民歌的是:（多选）","trueAnswer":"选项A：信天游、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11790&s=1226567017","version":4},{"answers":["选项A：乌龟壳","选项B：葫芦"],"mid":"1210423660","question":"小提琴是埃及音乐家莫可里受什么启发发明的？","trueAnswer":"选项B：葫芦、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11816&s=1210423660","version":4},{"answers":["选项A：列宁格勒","选项B：莫斯科","选项C：美丽河山"],"mid":"1201208880","question":"肖斯塔科维奇的C大调第七交响曲是","trueAnswer":"选项A：列宁格勒、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11933&s=1201208880","version":4},{"answers":["选项A：冼星海","选项B：聂耳","选项C：田汉","选项D：华彦钧"],"mid":"1222055379","question":"《义勇军进行曲》是由谁谱的曲？","trueAnswer":"选项B：聂耳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12072&s=1222055379","version":4},{"answers":["选项A：救国军歌","选项B：游击队歌","选项C：开路先锋","选项D：黄河大合唱"],"mid":"1237053079","question":"下列哪部作品不是音乐家冼星海的作品？","trueAnswer":"选项C：开路先锋、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12074&s=1237053079","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：印度","选项C：西班牙","选项D：法国"],"mid":"1221144064","question":"《马赛曲》是哪个国家的国歌？","trueAnswer":"选项D：法国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12076&s=1221144064","version":4},{"answers":["选项A：鲍狄埃","选项B：列宁","选项C：狄盖特","选项D：歌德"],"mid":"1176523084","question":"《国际歌》是由谁填的词？","trueAnswer":"选项A：鲍狄埃、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12078&s=1176523084","version":4},{"answers":["选项A：鲍狄埃","选项B：列宁","选项C：狄盖特","选项D：歌德"],"mid":"1191726569","question":"《国际歌》是由谁谱的曲？","trueAnswer":"选项C：狄盖特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12080&s=1191726569","version":4},{"answers":["选项A：6天","选项B：10天","选项C：17天","选项D：一个月"],"mid":"1208926532","question":"表现中华民族英雄气概的著名歌曲《黄河大合唱》的创作共花了多少时间？","trueAnswer":"选项A：6天、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12083&s=1208926532","version":4},{"answers":["选项A：二胡独奏曲","选项B：琵琶曲","选项C：古筝曲","选项D：笛子独奏曲"],"mid":"1201808277","question":"《十面埋伏》是一部什么曲目？","trueAnswer":"选项B：琵琶曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12085&s=1201808277","version":4},{"answers":["选项A：谭咏麟","选项B：罗文","选项C：汪明荃"],"mid":"1207572007","question":"香港首位开个人演唱会的艺人是谁？","trueAnswer":"选项B：罗文、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12086&s=1207572007","version":4},{"answers":["选项A：二胡独奏曲","选项B：琵琶曲","选项C：古筝曲","选项D：唢呐曲"],"mid":"1193158593","question":"《百鸟朝凤》是一部什么曲目？","trueAnswer":"选项D：唢呐曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12087&s=1193158593","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：德国","选项C：法国","选项D：美国"],"mid":"1223755430","question":"口琴这一乐器诞生于哪个国家","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12089&s=1223755430","version":4},{"answers":["选项A：口琴","选项B：笛子","选项C：二胡","选项D：琵琶"],"mid":"1228559802","question":"何种乐器被称为'能说话的乐器'？","trueAnswer":"选项C：二胡、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12091&s=1228559802","version":4},{"answers":["选项A：唢呐","选项B：笛子","选项C：二胡","选项D：琵琶"],"mid":"1175347880","question":"何种乐器又被称为“高亢明亮的喇叭花”？","trueAnswer":"选项A：唢呐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12093&s=1175347880","version":4},{"answers":["选项A：霹雳舞","选项B：芭蕾","选项C：现代舞","选项D：迪斯科"],"mid":"1181992234","question":"哪种舞蹈被称为“跳跃和旋转的艺术”？","trueAnswer":"选项B：芭蕾、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12097&s=1181992234","version":4},{"answers":["选项A：昆剧","选项B：京剧","选项C：越剧","选项D：粤剧"],"mid":"1230820148","question":"中国何种戏曲的特点是以'优美抒情'为主？","trueAnswer":"选项C：越剧、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12101&s=1230820148","version":4},{"answers":["选项A：西藏阿里","选项B：新疆伊犁"],"mid":"1183196521","question":"<毛主席的战士最听党的话>这首歌反映了什么地方边防战士的生活?","trueAnswer":"选项B：新疆伊犁、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12133&s=1183196521","version":4},{"answers":["选项A：大花脸","选项B：小花脸","选项C：武花脸","选项D：油花脸"],"mid":"1190051969","question":"戏曲《钟馗嫁妹》中的钟馗形象奇特，称为什么？","trueAnswer":"选项D：油花脸、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12139&s=1190051969","version":4},{"answers":["选项A：十一世纪意大利","选项B：十一世纪法国","选项C：十五世纪意大利","选项D：十五世纪法国"],"mid":"1230859683","question":"音乐五线谱是于何时何地发明的？","trueAnswer":"选项A：十一世纪意大利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12292&s=1230859683","version":4},{"answers":["选项A：乐句","选项B：乐段","选项C：乐汇","选项D：乐节"],"mid":"1222811605","question":"音乐中能独立存在，能表达完整意思的最小单位是什么？","trueAnswer":"选项B：乐段、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12295&s=1222811605","version":4},{"answers":["选项A：前奏","选项B：引子","选项C：间奏","选项D：尾奏"],"mid":"1196345527","question":"音乐中的过门又称什么？","trueAnswer":"选项C：间奏、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12298&s=1196345527","version":4},{"answers":["选项A：27","选项B：28","选项C：32","选项D：45"],"mid":"1194067199","question":"贝多芬一生创作了多少首钢琴奏鸣曲？","trueAnswer":"选项C：32、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12301&s=1194067199","version":4},{"answers":["选项A：奏鸣曲","选项B：交响乐","选项C：舞曲","选项D：幻想曲"],"mid":"1202878879","question":"哪种乐曲形式是富于戏剧性的大型管弦乐套曲？","trueAnswer":"选项B：交响乐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12304&s=1202878879","version":4},{"answers":["选项A：云南","选项B：四川","选项C：河南","选项D：山东"],"mid":"1232941185","question":"时代歌手聂耳是哪里人？","trueAnswer":"选项A：云南、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12308&s=1232941185","version":4},{"answers":["选项A：海顿","选项B：莫扎特","选项C：李斯特","选项D：贝多芬"],"mid":"1205519035","question":"《浮士德交响曲》是由谁创作的？","trueAnswer":"选项C：李斯特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12311&s=1205519035","version":4},{"answers":["选项A：奏鸣曲","选项B：小夜曲","选项C：圆舞曲","选项D：进行曲"],"mid":"1234931574","question":"《蓝色多瑙河》是一首什么音乐在形式的作品？","trueAnswer":"选项C：圆舞曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12316&s=1234931574","version":4},{"answers":["选项A：巴赫","选项B：海顿","选项C：莫扎特","选项D：贝多芬"],"mid":"1221392899","question":"哪位著名音乐家被称为'交响乐之父'？","trueAnswer":"选项B：海顿、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12319&s=1221392899","version":4},{"answers":["选项A：黑色星期五","选项B：黑色星期天","选项C：黑色七月","选项D：黑色星期三"],"mid":"1197308714","question":"被称为“死亡音乐”的乐曲名字叫什么？","trueAnswer":"选项B：黑色星期天、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12475&s=1197308714","version":4},{"answers":["选项A：田园交响曲","选项B：命运交响曲","选项C：英雄交响曲"],"mid":"1224488519","question":"贝多芬的第六交响曲又名：","trueAnswer":"选项A：田园交响曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12718&s=1224488519","version":4},{"answers":["选项A：ella","选项B：selina","选项C：hebe"],"mid":"1191147108","question":"S.H.E是歌坛人气颇旺的一个组合，请问其中声音较粗的女歌手的英文名字是...","trueAnswer":"选项A：ella、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12802&s=1191147108","version":4},{"answers":["选项A：瓦格纳","选项B：勃拉姆斯","选项C：比才"],"mid":"1189167483","question":"德国有一杰出的音乐家，在他的创作生涯中竟从未写过一部歌剧。请问他是哪位音乐家？","trueAnswer":"选项B：勃拉姆斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12966&s=1189167483","version":4},{"answers":["选项A：法语","选项B：俄语","选项C：英语"],"mid":"1192098086","question":"《国际歌》最早传到中国的时候是由哪种语言翻译过来的？","trueAnswer":"选项B：俄语、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13130&s=1192098086","version":4},{"answers":["选项A：吉他","选项B：小提琴","选项C：长笛"],"mid":"1181669577","question":"有“乐器王后”之称的是哪种乐器？","trueAnswer":"选项B：小提琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13138&s=1181669577","version":4},{"answers":["选项A：二胡","选项B：笛子","选项C：古筝"],"mid":"1199098287","question":"《梅花三弄》是我国十大古典名曲之一，请问最初它是用什么乐器演奏的？","trueAnswer":"选项B：笛子、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13139&s=1199098287","version":4},{"answers":["选项A：约瑟夫·施特劳斯","选项B：老约翰·施特劳斯","选项C：约翰·施特劳斯"],"mid":"1198164564","question":"圆舞曲《蓝色多瑙河》出自哪位作曲家？","trueAnswer":"选项C：约翰·施特劳斯、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13198&s=1198164564","version":4},{"answers":["选项A：命运","选项B：田园"],"mid":"1184681317","question":"贝多芬的第五交响乐是","trueAnswer":"选项A：命运、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13277&s=1184681317","version":4},{"answers":["选项A：《音乐之声》","选项B：《第凡纳早餐》","选项C：《毕业生》","选项D：《魂断蓝桥》"],"mid":"1201352279","question":"《雪绒花》是哪部影片插曲？　","trueAnswer":"选项A：《音乐之声》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13504&s=1201352279","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：大提琴","选项C：银笛","选项D：竖琴"],"mid":"1236537827","question":"哪种乐器被称为西洋乐器之后","trueAnswer":"选项A：小提琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13797&s=1236537827","version":4},{"answers":["选项A：王菲","选项B：孙楠","选项C：刘欢","选项D：那英"],"mid":"1198572720","question":"雍正王朝主题歌是谁演唱的？","trueAnswer":"选项C：刘欢、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13825&s=1198572720","version":4},{"answers":["选项A：湖北","选项B：安徽","选项C：湖南","选项D：广西"],"mid":"1174322083","question":"浏阳河是哪省民歌","trueAnswer":"选项C：湖南、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13854&s=1174322083","version":4},{"answers":["选项A：秧歌","选项B：鼓舞"],"mid":"1179598409","question":"踩高跷属于中国民间歌舞的","trueAnswer":"选项A：秧歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13881&s=1179598409","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：中国","选项C：美国","选项D：英国"],"mid":"1220117558","question":"最早的校园歌曲出现在哪里","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13980&s=1220117558","version":4},{"answers":["选项A：空山鸟语","选项B：春江花月夜","选项C：江河水"],"mid":"1206025190","question":"下列哪首乐曲是用二胡来演奏的？","trueAnswer":"选项A：空山鸟语、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13985&s=1206025190","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：图森","选项C：德彪西","选项D：莫扎特"],"mid":"1222516172","question":"钢琴曲＜梦中的婚礼＞由哪位音乐家创作","trueAnswer":"选项B：图森、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13996&s=1222516172","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：西班牙","选项C：俄罗斯","选项D：波兰"],"mid":"1232328688","question":"钢琴曲＜少女的祈祷＞的作家芭达列斯卡是哪国人","trueAnswer":"选项D：波兰、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13997&s=1232328688","version":4},{"answers":["选项A：军舰上","选项B：沙滩上"],"mid":"1185579387","question":"《我爱着蓝色的海洋》是作者在哪里谱写的歌曲？","trueAnswer":"选项A：军舰上、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14087&s=1185579387","version":4},{"answers":["选项A：海南琼剧和五指山民歌","选项B：海南琼剧和琼中黎族民歌"],"mid":"1202294626","question":"《娘子军连歌》这首歌汲取了那些戏曲和民歌作为素材？","trueAnswer":"选项A：海南琼剧和五指山民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14090&s=1202294626","version":4},{"answers":["选项A：木管乐器","选项B：铜制乐器"],"mid":"1206133873","question":"西洋管弦乐队中的单簧管是属于：","trueAnswer":"选项A：木管乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14152&s=1206133873","version":4},{"answers":["选项A：大管","选项B：小管"],"mid":"1186476565","question":"西洋木管乐器中的巴松又称为：","trueAnswer":"选项A：大管、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14153&s=1186476565","version":4},{"answers":["选项A：瑞士","选项B：奥地利","选项C：匈牙利"],"mid":"1199407630","question":"圣诞颂歌《平安夜》的诞生地是：","trueAnswer":"选项B：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14333&s=1199407630","version":4},{"answers":["选项A：花蝴蝶","选项B：台北寂寞部屋","选项C：孤单是会传染的","选项D：楼下那个女人"],"mid":"1182606694","question":"《台北寂寞部屋》是游鸿明的新专辑，里面有一首歌结合了老歌《新不了情》，请问是哪一首","trueAnswer":"选项D：楼下那个女人、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14394&s=1182606694","version":4},{"answers":["选项A：田汉","选项B：冼星海"],"mid":"1216570458","question":"我国国歌的词作者是一位著名的剧作家.他是谁","trueAnswer":"选项A：田汉、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14435&s=1216570458","version":4},{"answers":["选项A：两种弹奏方法","选项B：两种乐器","选项C：两个人","选项D：两种植物"],"mid":"1222191970","question":"琵琶中的琵和琶最初指的是：","trueAnswer":"选项A：两种弹奏方法、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14507&s=1222191970","version":4},{"answers":["选项A：刘天华","选项B：华彦钧","选项C：李叔同"],"mid":"1222127658","question":"著名二胡曲《听松》《二泉映月》是由哪位音乐家创作的？","trueAnswer":"选项B：华彦钧、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14656&s=1222127658","version":4},{"answers":["选项A：周华健","选项B：李宗盛","选项C：成龙","选项D：罗大佑"],"mid":"1183208198","question":"明明白白我的心是由哪位男歌星和陈淑桦一起合唱的","trueAnswer":"选项C：成龙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14661&s=1183208198","version":4},{"answers":["选项A：苏慧伦","选项B：孟庭苇","选项C：辛小琪","选项D：陈淑桦"],"mid":"1210431113","question":"“仿佛如同一场梦，我们如此断暂的相逢”请问这是哪位歌星的歌曲？","trueAnswer":"选项B：孟庭苇、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14664&s=1210431113","version":4},{"answers":["选项A：伯尔尼","选项B：维也纳","选项C：哥本哈根","选项D：阿姆斯特丹"],"mid":"1209207490","question":"音乐之都是指哪个城市：","trueAnswer":"选项B：维也纳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14677&s=1209207490","version":4},{"answers":["选项A：瑞士","选项B：瑞典","选项C：奥地利","选项D：荷兰"],"mid":"1174324861","question":"圆舞曲起源于哪个国家：","trueAnswer":"选项C：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14685&s=1174324861","version":4},{"answers":["选项A：张惠妹","选项B：李玟","选项C：许茹芸","选项D：王菲"],"mid":"1188462456","question":"以下哪位歌手以气声唱法出名","trueAnswer":"选项C：许茹芸、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14701&s=1188462456","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1231104238","question":"圆舞曲是华尔兹吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14922&s=1231104238","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：李时珍","选项C：矍秋白"],"mid":"1200050505","question":"国际歌歌词是谁翻译的？","trueAnswer":"选项C：矍秋白、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15166&s=1200050505","version":4},{"answers":["选项A：蔡依琳","选项B：陈惠琳","选项C：王菲","选项D：容祖儿"],"mid":"1194898230","question":"歌曲《说爱你》的演唱者是谁？","trueAnswer":"选项A：蔡依琳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15217&s=1194898230","version":4},{"answers":["选项A：哈尼族","选项B：满族","选项C：藏族","选项D：土族"],"mid":"1211615172","question":"塞乃姆是哪一少数民族的歌舞音乐？","trueAnswer":"选项C：藏族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15350&s=1211615172","version":4},{"answers":["选项A：泰国","选项B：马来西亚","选项C：新加玻","选项D：中国","选项E：澳大利亚"],"mid":"1193615733","question":"后街男孩(Backstreet boys)没有去过以下哪个国家开小型演唱会？","trueAnswer":"选项D：中国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15449&s=1193615733","version":4},{"answers":["选项A：哇音","选项B：合唱","选项C：回响","选项D：失真"],"mid":"1179055569","question":"以下哪个不属于电吉他的效果器？","trueAnswer":"选项C：回响、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15452&s=1179055569","version":4},{"answers":["选项A：古典音乐","选项B：节奏与蓝调(R&B)","选项C：哓舌说唱(Hip-Hop)","选项D：乡村音乐（Country Music）","选项E：爵士音乐（Jazz）","选项F：摇滚音乐（Rock 'n' Roll）"],"mid":"1197061546","question":"以下哪种音乐类型不是来源于美洲？","trueAnswer":"选项A：古典音乐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15454&s=1197061546","version":4},{"answers":["选项A：日本人够另类","选项B：日本视觉摇滚风行","选项C：日本人喜欢鬼","选项D：日本是他的故乡"],"mid":"1188103511","question":"Marliyn Manson在日本大红的原因是：","trueAnswer":"选项B：日本视觉摇滚风行、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15455&s=1188103511","version":4},{"answers":["选项A：UN","选项B：J-walk","选项C：JTL","选项D：Fly to the sky","选项E：Brown Eyes","选项F：Clon（酷龙）"],"mid":"1175494573","question":"以下哪一支韩国乐队不是由两个男孩(或男人)组成？","trueAnswer":"选项C：JTL、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15456&s=1175494573","version":4},{"answers":["选项A：彩虹","选项B：Glay","选项C：灰色银币","选项D：阴阳座","选项E：月之海","选项F：Marliyn Manson"],"mid":"1204762259","question":"以下哪个不属于日本视觉派乐队？","trueAnswer":"选项F：Marliyn Manson、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15457&s=1204762259","version":4},{"answers":["选项A：JTL","选项B：Click-B","选项C：NRG","选项D：Blackbeat","选项E：GOD","选项F：Shinhwa"],"mid":"1174938362","question":"以下哪个韩国乐队现今最多成员？","trueAnswer":"选项F：Shinhwa、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15459&s=1174938362","version":4},{"answers":["选项A：Kinki Kids","选项B：龙与翼","选项C：Chemistry","选项D：放浪兄弟"],"mid":"1188453648","question":"下面那支日本乐队不是由两个男人（或男孩）组成的？","trueAnswer":"选项D：放浪兄弟、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15460&s=1188453648","version":4},{"answers":["选项A：新疆伊犁","选项B：西藏阿里"],"mid":"1178188181","question":"《毛主席的战士最听党的话》这首歌反映了什么地方边防战士的生活？","trueAnswer":"选项A：新疆伊犁、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15472&s=1178188181","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：莫扎特","选项C：巴哈","选项D：海顿"],"mid":"1215215519","question":"以下哪位被后人誉为“音乐之父”？","trueAnswer":"选项C：巴哈、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15563&s=1215215519","version":4},{"answers":["选项A：舒伯特","选项B：李斯特","选项C：德彪西","选项D：肖邦"],"mid":"1232427647","question":"以下哪位钢琴家有“钢琴诗人”的美称？","trueAnswer":"选项D：肖邦、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15564&s=1232427647","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：2个","选项C：3个","选项D：4个"],"mid":"1211776799","question":"现在常见的小号有几个键？","trueAnswer":"选项C：3个、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15565&s=1211776799","version":4},{"answers":["选项A：客家山歌","选项B：兴国山歌"],"mid":"1176500653","question":"《请茶歌》的开头借用了哪种山歌的音调？","trueAnswer":"选项B：兴国山歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15578&s=1176500653","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1177110526","question":"交响曲一般有几个乐章?","trueAnswer":"选项C：3、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15615&s=1177110526","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：21","选项C：22","选项D：23","选项E：24","选项F：25"],"mid":"1200025680","question":"古筝有多少根弦？","trueAnswer":"选项B：21、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15621&s=1200025680","version":4},{"answers":["选项A：二弦","选项B：二胡"],"mid":"1180606159","question":"坠琴又称：","trueAnswer":"选项A：二弦、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15632&s=1180606159","version":4},{"answers":["选项A：光辉岁月","选项B：大地","选项C：永远不回头","选项D：真的爱你"],"mid":"1197531080","question":"下面哪首歌不是香港乐队beyond的作品？","trueAnswer":"选项C：永远不回头、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15718&s=1197531080","version":4},{"answers":["选项A：玉城千春","选项B：金城陵乃"],"mid":"1192827767","question":"日本组合kiroro的主唱是：","trueAnswer":"选项A：玉城千春、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15763&s=1192827767","version":4},{"answers":["选项A：男生合唱","选项B：女生合唱","选项C：混声合唱","选项D：大合唱"],"mid":"1207988445","question":"从表演形式上说合唱的种类不包括","trueAnswer":"选项D：大合唱、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15997&s=1207988445","version":4},{"answers":["选项A：冼星海","选项B：麦新","选项C：孟波"],"mid":"1192170723","question":"抗日歌曲《大刀进行曲》是哪位作曲家的作品？","trueAnswer":"选项B：麦新、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16032&s=1192170723","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：德国","选项C：法国"],"mid":"1233063105","question":"西洋歌剧起源于16世纪末的哪个国家？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16033&s=1233063105","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1222739039","question":"歌剧《蝴蝶夫人》和《卡门》是否出自同一人之手？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16039&s=1222739039","version":4},{"answers":["选项A：舒伯特","选项B：门德尔松","选项C：布拉姆斯","选项D：比才","选项E：舒曼"],"mid":"1213317253","question":"婚礼进行曲是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：门德尔松、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16085&s=1213317253","version":4},{"answers":["选项A：当地对花的称呼","选项B：男方对女方的称呼"],"mid":"1227042866","question":"花儿是西北少数民族中流传的一种民歌形式，花儿也是：","trueAnswer":"选项B：男方对女方的称呼、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16087&s=1227042866","version":4},{"answers":["选项A：回族","选项B：汉族","选项C：藏族","选项D：满族","选项E：蒙古族"],"mid":"1219087325","question":"花儿是属于哪一个少数民族的民歌？","trueAnswer":"选项A：回族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16088&s=1219087325","version":4},{"answers":["选项A：很爱很爱你","选项B：后来","选项C：囚鸟","选项D：傍晚","选项E：玫瑰的天空"],"mid":"1178588372","question":"下面哪首歌不在刘若英的专辑当中","trueAnswer":"选项C：囚鸟、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16140&s=1178588372","version":4},{"answers":["选项A：音程","选项B：音差","选项C：音距"],"mid":"1207982441","question":"音乐中，两音间的距离称什么？","trueAnswer":"选项A：音程、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16205&s=1207982441","version":4},{"answers":["选项A：C小调","选项B：A小调"],"mid":"1218213065","question":"音乐中，C大调配？","trueAnswer":"选项A：C小调、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16207&s=1218213065","version":4},{"answers":["选项A：英雄","选项B：命运"],"mid":"1226683184","question":"贝多芬第三交响乐是？","trueAnswer":"选项A：英雄、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16210&s=1226683184","version":4},{"answers":["选项A：花鼓","选项B：腰鼓","选项C：象脚鼓","选项D：大鼓"],"mid":"1190996250","question":"孔雀舞的伴奏乐器是：","trueAnswer":"选项C：象脚鼓、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16383&s=1190996250","version":4},{"answers":["选项A：英国号","选项B：法国号","选项C：短号","选项D：高音号"],"mid":"1206114841","question":"乐器中的圆号又称：","trueAnswer":"选项B：法国号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16424&s=1206114841","version":4},{"answers":["选项A：编钟","选项B：鼓"],"mid":"1187479529","question":"下列哪种乐器的历史最悠久？","trueAnswer":"选项B：鼓、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16506&s=1187479529","version":4},{"answers":["选项A：中央音乐学院","选项B：中国音乐学院","选项C：上海音乐学院"],"mid":"1227637504","question":"小提琴协奏曲《梁祝》的作者何占豪、陈钢创作这部作品时就读于哪所大学？","trueAnswer":"选项C：上海音乐学院、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16673&s=1227637504","version":4},{"answers":["选项A：容易入味","选项B：防止爆裂","选项C：受热均匀","选项D：煮熟得快"],"mid":"1222973986","question":"用微波炉煮荷包蛋时要用牙签在蛋清、蛋黄上扎孔，主要是为了什么？","trueAnswer":"选项B：防止爆裂、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16678&s=1222973986","version":4},{"answers":["选项A：音阶","选项B：乐器","选项C：乐曲","选项D：音符"],"mid":"1189683932","question":"八音盒的八音最初是指：","trueAnswer":"选项B：乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16732&s=1189683932","version":4},{"answers":["选项A：牌子曲","选项B：鼓词","选项C：琴书","选项D：弹词"],"mid":"1196099387","question":"《四世同堂》主题曲《重整河山待后生》属于哪一种曲艺形式？","trueAnswer":"选项B：鼓词、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16829&s=1196099387","version":4},{"answers":["选项A：对花","选项B：花儿"],"mid":"1211866282","question":"甘肃、青海的山歌叫：","trueAnswer":"选项B：花儿、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16838&s=1211866282","version":4},{"answers":["选项A：《回答》","选项B：《生命幻想曲》","选项C：《一切》","选项D：《这也是一切》"],"mid":"1232564838","question":"不是一切火焰 / 都只燃烧自己 / 而不把别人照亮； / 不是一切星星 / 都仅指示黑夜 / 而不报告曙光……这句诗出自舒婷作品：","trueAnswer":"选项D：《这也是一切》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16891&s=1232564838","version":4},{"answers":["选项A：王赴戎","选项B：许肺东","选项C：李冰雪"],"mid":"1233192848","question":"儿童歌曲《种太阳》是谁写的词？","trueAnswer":"选项C：李冰雪、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16925&s=1233192848","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：2","选项C：4","选项D：5","选项E：6","选项F：1"],"mid":"1218462552","question":"《康定情歌》共有几段？","trueAnswer":"选项C：4、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17179&s=1218462552","version":4},{"answers":["选项A：管弦乐器","选项B：拨弦乐器","选项C：打击乐器"],"mid":"1232979749","question":"十五弹箜篌，箜篌是：","trueAnswer":"选项B：拨弦乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17213&s=1232979749","version":4},{"answers":["选项A：《水浒传》","选项B：《三国演义》","选项C：《红楼梦》","选项D：《西厢记》"],"mid":"1229984534","question":"《好了》歌出自哪部著作？","trueAnswer":"选项C：《红楼梦》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17371&s=1229984534","version":4},{"answers":["选项A：回忆","选项B：联想","选项C：再见","选项D：谢谢你的爱"],"mid":"1234764053","question":"音乐剧《猫》的主题曲是：","trueAnswer":"选项A：回忆、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17468&s=1234764053","version":4},{"answers":["选项A：赤壁之战","选项B：官渡之战","选项C：垓下之战"],"mid":"1199689984","question":"琵琶曲《十面埋伏》描绘的是哪个战役的情景？","trueAnswer":"选项C：垓下之战、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17513&s=1199689984","version":4},{"answers":["选项A：聂耳","选项B：冼星海"],"mid":"1203695414","question":"民族器乐曲《金蛇狂舞》的作者是谁？","trueAnswer":"选项A：聂耳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17522&s=1203695414","version":4},{"answers":["选项A：歌唱家","选项B：指挥家","选项C：演奏家","选项D：作曲家"],"mid":"1221571408","question":"贝多芬在耳聋前本想成为：","trueAnswer":"选项C：演奏家、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17684&s=1221571408","version":4},{"answers":["选项A：弦乐器","选项B：管乐器","选项C：打击乐器"],"mid":"1188971764","question":"被称为交响乐团的心脏的是：","trueAnswer":"选项A：弦乐器、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17686&s=1188971764","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：莫扎特"],"mid":"1233031804","question":"被称为乐圣的是：","trueAnswer":"选项A：贝多芬、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17687&s=1233031804","version":4},{"answers":["选项A：圆号","选项B：萨克斯","选项C：小号","选项D：长号"],"mid":"1196780963","question":"被称作法国号的乐器是","trueAnswer":"选项A：圆号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17698&s=1196780963","version":4},{"answers":["选项A：文天详《正气歌》","选项B：岳飞《满江红》","选项C：毛泽东《沁园春·雪》","选项D：辛弃疾《京口北固原怀古》"],"mid":"1186653279","question":"被法国政治家戴高乐誉为中国马赛曲的作品是？","trueAnswer":"选项B：岳飞《满江红》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17699&s=1186653279","version":4},{"answers":["选项A：地方民歌","选项B：王朝正声","选项C：宗庙乐歌"],"mid":"1228305509","question":"古诗的体制称为风雅颂，其中风是指：","trueAnswer":"选项A：地方民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17788&s=1228305509","version":4},{"answers":["选项A：地方民歌","选项B：王朝正声","选项C：宗庙乐歌"],"mid":"1220198989","question":"古诗的体制称为风雅颂，其中颂是指：","trueAnswer":"选项C：宗庙乐歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17789&s=1220198989","version":4},{"answers":["选项A：宗庙乐歌","选项B：地方民歌","选项C：王朝正声"],"mid":"1176801808","question":"古诗的体制称为风雅颂，其中雅指：","trueAnswer":"选项C：王朝正声、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17790&s=1176801808","version":4},{"answers":["选项A：水曲柳","选项B：桐木","选项C：金丝楠木","选项D：松木"],"mid":"1180113568","question":"一般古琴的琴面为：","trueAnswer":"选项B：桐木、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17825&s=1180113568","version":4},{"answers":["选项A：满族","选项B：蒙古族","选项C：藏族","选项D：维吾尔族"],"mid":"1187984837","question":"\"长调\"是属于哪一个少数民族的民歌？","trueAnswer":"选项B：蒙古族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17831&s=1187984837","version":4},{"answers":["选项A：半圆形","选项B：长方形","选项C：月牙形","选项D：梯形"],"mid":"1195867435","question":"古琴的琴尾呈：","trueAnswer":"选项C：月牙形、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17836&s=1195867435","version":4},{"answers":["选项A：紧挨着音符右边的符号","选项B：紧挨着音符左边的符号"],"mid":"1227296599","question":"临时记号是音乐术语，一般来说是：","trueAnswer":"选项A：紧挨着音符右边的符号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17979&s=1227296599","version":4},{"answers":["选项A：盛中国","选项B：薛伟","选项C：吕思清"],"mid":"1187714160","question":"4岁开始拉小提琴，8岁被中央音乐学院破格录取，11岁被梅纽因选入英国天才儿童学校，17岁一举夺得“帕格尼尼”金奖，被誉为“东方帕格尼尼”第一人，请问我国的这位小提琴天才是：","trueAnswer":"选项C：吕思清、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18013&s=1187714160","version":4},{"answers":["选项A：交响曲","选项B：交响乐","选项C：协奏曲","选项D：轻音乐"],"mid":"1190701088","question":"何占豪、陈刚的著名音乐作品《梁山伯与祝英台》是一部：","trueAnswer":"选项C：协奏曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18014&s=1190701088","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：巴赫","选项C：贝多芬","选项D：舒伯特"],"mid":"1216524619","question":"被誉为“欧洲之父”的作曲家是：","trueAnswer":"选项B：巴赫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18015&s=1216524619","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：英国","选项C：奥地利","选项D：意大利"],"mid":"1205804951","question":"著名作曲家莫扎特是哪国人？","trueAnswer":"选项C：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18016&s=1205804951","version":4},{"answers":["选项A：批判古往今来的革命者","选项B：讽刺一切偶像的破坏者","选项C：歌颂古往今来的革命者","选项D：批判一切偶像的破坏者"],"mid":"1187960507","question":"郭沫若《匪徒颂》的主题是：","trueAnswer":"选项C：歌颂古往今来的革命者、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18133&s=1187960507","version":4},{"answers":["选项A：阿肯弹唱","选项B：江格尔演唱","选项C：花儿"],"mid":"1211779733","question":"哈萨克族民歌中最富民族特色的对唱叫：","trueAnswer":"选项A：阿肯弹唱、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18157&s=1211779733","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：柴可夫斯基","选项C：施特劳斯"],"mid":"1239197317","question":"创作芭蕾舞剧天鹅湖的音乐家是：","trueAnswer":"选项B：柴可夫斯基、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18160&s=1239197317","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：贝多芬","选项C：柴可夫斯基"],"mid":"1216165508","question":"创作歌剧《魔笛》的是：","trueAnswer":"选项A：莫扎特、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18161&s=1216165508","version":4},{"answers":["选项A：3根","选项B：4根","选项C：5根"],"mid":"1223375870","question":"乐器琵琶有几根弦？","trueAnswer":"选项B：4根、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18282&s=1223375870","version":4},{"answers":["选项A：紧挨音符右边的符号","选项B：紧挨音符左边的符号"],"mid":"1223225188","question":"音乐中的临时记号是：","trueAnswer":"选项A：紧挨音符右边的符号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18305&s=1223225188","version":4},{"answers":["选项A：笙","选项B：唢呐"],"mid":"1226780140","question":"喇叭是对什么乐器的俗称？","trueAnswer":"选项B：唢呐、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18421&s=1226780140","version":4},{"answers":["选项A：苗族民歌","选项B：彝族民歌","选项C：高山族民歌","选项D：黎族民歌"],"mid":"1205862864","question":"《阿里山的姑娘》是哪个少数民族的民歌？","trueAnswer":"选项C：高山族民歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18461&s=1205862864","version":4},{"answers":["选项A：马路天使","选项B：十字街头","选项C：风云儿女","选项D：桃李劫"],"mid":"1197731202","question":"《毕业歌》最早在哪部电影：","trueAnswer":"选项D：桃李劫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18464&s=1197731202","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族\t","选项B：哈萨克族","选项C：蒙古族","选项D：达斡尔"],"mid":"1239031070","question":"《嘎达梅林》是哪个民族的叙事歌曲？\t","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18467&s=1239031070","version":4},{"answers":["选项A：《多瑙河之波》","选项B：《蓝色多瑙河》","选项C：《皇帝圆舞曲》"],"mid":"1202412723","question":"被誉为奥地利“第二国歌”的是哪首乐曲？","trueAnswer":"选项B：《蓝色多瑙河》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18744&s=1202412723","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：德国","选项C：法国"],"mid":"1175943784","question":"音乐家舒伯特是哪国人？","trueAnswer":"选项A：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18751&s=1175943784","version":4},{"answers":["选项A：英","选项B：俄","选项C：法"],"mid":"1228883033","question":"小步舞曲原为_________国土风舞，一种三拍子的舞曲，约在1650年传入宫廷，逐步变成速度徐缓、风格典雅的舞曲，流行于贵族社会。","trueAnswer":"选项C：法、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18781&s=1228883033","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：16","选项C：17"],"mid":"1230466246","question":"德国著名作曲家门德尔松在_________岁完成了《仲夏夜之梦序曲》的创作。","trueAnswer":"选项C：17、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18832&s=1230466246","version":4},{"answers":["选项A：德","选项B：法","选项C：曲"],"mid":"1199120075","question":"贝多芬出身于_________国的平民家庭，他信仰共和，崇尚英雄，创作了大量充满时代气息的优秀作品，如：交响曲《命运》； 序曲《哀格蒙特》；钢琴奏鸣曲《月光》等。","trueAnswer":"选项A：德、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18843&s=1199120075","version":4},{"answers":["选项A：第一国歌","选项B：第二国歌"],"mid":"1230626254","question":"《蓝色多瑙河》被视为奥地利“_________”，这是历年新年音乐会的必备曲目，多瑙河是世界上流经国家最多的一条河流","trueAnswer":"选项B：第二国歌、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18952&s=1230626254","version":4},{"answers":["选项A：圆号","选项B：小号","选项C：中号","选项D：大号"],"mid":"1204406560","question":"法国号源起於古代法国式的狩猎号角，因为骑马只能以一只手来吹奏，才有将管身弯曲的发明设计。因此，法国号又称","trueAnswer":"选项A：圆号、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18968&s=1204406560","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：维吾尔族","选项C：蒙古族","选项D：哈萨克族"],"mid":"1216323613","question":"东不拉是哪个少数民族的乐器：","trueAnswer":"选项D：哈萨克族、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19007&s=1216323613","version":4},{"answers":["选项A：1943","选项B：1953","选项C：1963"],"mid":"1219390337","question":"\"喜多郎\"，_________年出生于日本，著名音乐人，他的音乐风格有着浓郁的神秘色彩。","trueAnswer":"选项B：1953、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19181&s=1219390337","version":4},{"answers":["选项A：浮噪","选项B：菲靡靡之音","选项C：容易受伤的女人","选项D：你快乐所以我快乐"],"mid":"1185155829","question":"王菲在1995年出版了一张专辑，翻唱了邓丽君的歌曲，该专辑的名称是什么？","trueAnswer":"选项B：菲靡靡之音、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19194&s=1185155829","version":4},{"answers":["选项A：丹迪","选项B：街彩","选项C：UP2U","选项D：RED","选项E：EARCH"],"mid":"1209134114","question":"很多商品都希望通过\"明星效应\"来提高自身的知名度，你知道晋升亚洲歌坛小天后的孙燕姿，是哪个化妆品的形象代言人吗？","trueAnswer":"选项C：UP2U、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19196&s=1209134114","version":4},{"answers":["选项A：琵琶","选项B：萧","选项C：笙","选项D：钟"],"mid":"1230619052","question":"《十面埋伏》描绘了楚汉相争中垓下之战的情景，演奏这首曲目的乐器是琵琶。你知道“秦汉子”是什么乐器吗。","trueAnswer":"选项A：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19248&s=1230619052","version":4},{"answers":["选项A：500","选项B：1000","选项C：1500","选项D：2000"],"mid":"1185018965","question":"Ｆ４的人气也许不如以前，但说２００２年是娱乐圈的“Ｆ４年”，一点都不夸张。2002年11月9日，F4上海演唱会最高票价竟然达到多少钱?","trueAnswer":"选项D：2000、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19260&s=1185018965","version":4},{"answers":["选项A：孫燕姿","选项B：胡慧中","选项C：邓丽君","选项D：郑秀文","选项E：梁咏琪","选项F：齊豫"],"mid":"1233423001","question":"影片《欢 颜》讲述了男女青年生死相恋的故事。影片的主题歌是“橄榄树”。请问《橄榄树》原唱人是","trueAnswer":"选项F：齊豫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19262&s=1233423001","version":4},{"answers":["选项A：玛利亚卡那尔斯","选项B：柴可夫斯基","选项C：桑特丹","选项D：肖邦","选项E：范.克莱本","选项F：雪梨"],"mid":"1208814238","question":"“李云迪”这个被音乐界誉为“钢琴神童”的少年，年仅十八岁就在什么比赛中荣获金奖,登上世界钢琴冠军的宝座?","trueAnswer":"选项D：肖邦、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19278&s=1208814238","version":4},{"answers":["选项A：冬瓜","选项B：西瓜","选项C：南瓜","选项D：窝瓜","选项E：黄瓜","选项F：青瓜"],"mid":"1194229789","question":"在“发烧”界享有盛誉多年，各项乐器的音色还原得无比真实，白金水准的爵士宗师举鼎之作，就是那张著名的发烧片《清凉》。戏称：","trueAnswer":"选项F：青瓜、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19337&s=1194229789","version":4},{"answers":["选项A：亲人","选项B：奋斗","选项C：勇敢","选项D：坚强","选项E：缘份","选项F：希望"],"mid":"1216997075","question":"已经回国进行了4年治疗的前中国体操队选手桑兰和她的监护人谢晓红一起推出了一首歌，献给所有关心惦记桑兰的朋友。这首歌叫：","trueAnswer":"选项E：缘份、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19340&s=1216997075","version":4},{"answers":["选项A：丝","选项B：竹","选项C：金","选项D：木","选项E：土"],"mid":"1216244414","question":"古琴属于下列哪一种类型的乐器","trueAnswer":"选项A：丝、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19653&s=1216244414","version":4},{"answers":["选项A：德","选项B：葡萄牙","选项C：西班牙"],"mid":"1232588813","question":"在西方音乐发展史中有一个“巴洛克”音乐时期。“巴洛克”一词源于___文barrooco","trueAnswer":"选项B：葡萄牙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19824&s=1232588813","version":4},{"answers":["选项A：2、4","选项B：3、4","选项C：3、7","选项D：4、7"],"mid":"1203946352","question":"中国古典音乐的宫、商、角、藢、羽，与现在音乐的1、2、3、4、5、6、7相比，缺少哪两个音？","trueAnswer":"选项D：4、7、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19854&s=1203946352","version":4},{"answers":["选项A：宠物公墓","选项B：沉 船","选项C：死 光","选项D：杰罗德游戏"],"mid":"1227654774","question":"下面哪部小说不是斯蒂芬·金的作品？","trueAnswer":"选项B：沉 船、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19855&s=1227654774","version":4},{"answers":["选项A：前四后二","选项B：前六后二","选项C：前六后无"],"mid":"1231676419","question":"埙是我国特有的闭口吹奏乐器，在世界原始艺术史中占有重要的地位。那它发展到现在究竟有几个音孔？","trueAnswer":"选项B：前六后二、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19860&s=1231676419","version":4},{"answers":["选项A：海笛","选项B：短笛","选项C：小喇叭"],"mid":"1220836340","question":"唢呐又名喇叭，小唢呐又被称为什么呢？","trueAnswer":"选项A：海笛、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19861&s=1220836340","version":4},{"answers":["选项A：鲁特琴","选项B：夏威夷吉他","选项C：民谣吉他","选项D：古典吉他"],"mid":"1235314101","question":"以下那种乐器是平放着弹奏的？","trueAnswer":"选项B：夏威夷吉他、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19862&s=1235314101","version":4},{"answers":["选项A：《魔笛》","选项B：《安魂曲》","选项C：《费加罗的婚礼》"],"mid":"1219825543","question":"莫扎特去世前未完成的作品是？","trueAnswer":"选项B：《安魂曲》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19909&s=1219825543","version":4},{"answers":["选项A：1791-12-4","选项B：1790-12-5","选项C：1791-10-5","选项D：1791-12-5"],"mid":"1191754498","question":"莫扎特的确切去世时间？","trueAnswer":"选项D：1791-12-5、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19910&s=1191754498","version":4},{"answers":["选项A：九个","选项B：八个","选项C：七个","选项D：六个"],"mid":"1190895791","question":"莫扎特的《安魂曲》一共有几个乐章？","trueAnswer":"选项C：七个、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19911&s=1190895791","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特、凯鲁比尼、柏辽兹、威尔第、福莱","选项B：凯鲁比尼、柏辽兹、威尔第、福莱、勃拉姆斯","选项C：柏辽兹、海顿、肖邦、莫扎特、福莱","选项D：威尔第、肖邦、莫扎特、福莱、凯鲁比尼","选项E：福莱、勃拉姆斯、莫扎特、凯鲁比尼、柏辽兹","选项F：海顿、肖邦、勃拉姆斯、莫扎特、威尔第"],"mid":"1192283411","question":"那五位作曲家的《安魂曲》最著名，俗称五大安魂曲？","trueAnswer":"选项A：莫扎特、凯鲁比尼、柏辽兹、威尔第、福莱、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19973&s=1192283411","version":4},{"answers":["选项A：勃拉姆斯","选项B：海顿","选项C：威尔第"],"mid":"1221807015","question":"哪位著名作曲家去世时演奏的莫扎特的《安魂曲》？","trueAnswer":"选项B：海顿、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19974&s=1221807015","version":4},{"answers":["选项A：1807","选项B：1809","选项C：1810"],"mid":"1227469962","question":"著名作曲家海顿去世于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1809、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19975&s=1227469962","version":4},{"answers":["选项A：柏林","选项B：维也纳","选项C：伦敦"],"mid":"1232652156","question":"著名作曲家海顿逝世于何地？","trueAnswer":"选项B：维也纳、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19976&s=1232652156","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：波兰","选项C：匈牙利"],"mid":"1176136015","question":"著名作曲家肖邦是哪国人？","trueAnswer":"选项B：波兰、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19977&s=1176136015","version":4},{"answers":["选项A：妻子","选项B：学生","选项C：朋友"],"mid":"1205200072","question":"莫扎特《安魂曲》未完成部分由谁完成的？","trueAnswer":"选项B：学生、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19978&s=1205200072","version":4},{"answers":["选项A：第三乐章第六曲","选项B：第四乐章第一曲","选项C：第三乐章第四曲","选项D：第五乐章第二曲"],"mid":"1192877436","question":"莫扎特逝世时，完成了《安魂曲》多少？","trueAnswer":"选项A：第三乐章第六曲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19979&s=1192877436","version":4},{"answers":["选项A：《流泪之日》","选项B：《可怕的大王啊》","选项C：《主耶酥啊》","选项D：《祝福》"],"mid":"1174948622","question":"莫扎特创作到《安魂曲》中的哪一曲逝世的？","trueAnswer":"选项A：《流泪之日》、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19980&s=1174948622","version":4},{"answers":["选项A：9小节","选项B：8小节","选项C：7小节"],"mid":"1187710727","question":"莫扎特创作《安魂曲》中的《流泪之日》曲，只创作了几个小节就逝世了？","trueAnswer":"选项B：8小节、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19981&s=1187710727","version":4},{"answers":["选项A：英语","选项B：德语","选项C：拉丁文","选项D：西班牙语","选项B：德语、"],"mid":"1174431162","question":"莫扎特的《安魂曲》，创作时用什么语填的词？","trueAnswer":"选项B：德语、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19982&s=1174431162","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：肖邦","选项C：比才","选项D：海顿"],"mid":"1200623556","question":"歌剧《卡门》的作者是？","trueAnswer":"选项C：比才、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19983&s=1200623556","version":4},{"answers":["选项A：英雄","选项B：命运","选项C：合唱"],"mid":"1175109413","question":"贝多芬《C小调第五交响曲》又被称作什么交响曲？","trueAnswer":"选项B：命运、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19984&s=1175109413","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：德国"],"mid":"1178809248","question":"音乐家贝多芬是哪个国家的人？","trueAnswer":"选项D：德国、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20002&s=1178809248","version":4},{"answers":["选项A：舞蹈形式","选项B：歌唱形式","选项C：戏剧表演形式"],"mid":"1214219163","question":"秧歌最早是以什么形成出现的？","trueAnswer":"选项B：歌唱形式、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20152&s=1214219163","version":4},{"answers":["选项A：东北曲艺","选项B：陕北曲艺"],"mid":"1192090130","question":"二人转”是：","trueAnswer":"选项A：东北曲艺、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20156&s=1192090130","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：意大利","选项C：西班牙"],"mid":"1184841547","question":"“响板”这种打击乐器源自哪国民间？","trueAnswer":"选项C：西班牙、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20158&s=1184841547","version":4},{"answers":["选项A：英雄","选项B：命运","选项C：田园","选项D：合唱"],"mid":"1187421408","question":"贝多芬的第三交响曲名字是","trueAnswer":"选项A：英雄、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20344&s=1187421408","version":4},{"answers":["选项A：哈萨克","选项B：蒙古","选项C：维吾尔","选项D：藏族"],"mid":"1226677509","question":"冬不拉是什么民族的乐器","trueAnswer":"选项A：哈萨克、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20345&s=1226677509","version":4},{"answers":["选项A：满族","选项B：壮族","选项C：蒙古","选项D：回族"],"mid":"1174465950","question":"马头琴是哪个民族的乐器","trueAnswer":"选项C：蒙古、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20348&s=1174465950","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：莫扎特","选项C：肖邦","选项D：柴可夫斯基","选项E：巴赫"],"mid":"1205015479","question":"被世人誉为“悲怆音乐家”的是","trueAnswer":"选项D：柴可夫斯基、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20352&s=1205015479","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：吉他","选项C：贝斯"],"mid":"1218421550","question":"下面的乐器中，不是四根弦的？","trueAnswer":"选项B：吉他、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20594&s=1218421550","version":4},{"answers":["选项A：小提琴","选项B：钢琴","选项C：手风琴","选项D：大提琴","选项A：小提琴、","选项B：钢琴、"],"mid":"1189955107","question":"标准钢琴三重奏是哪三个？（多选）","trueAnswer":"选项A：小提琴、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20631&s=1189955107","version":4},{"answers":["选项A：琵琶","选项B：古筝","选项C：古琴","选项D：二胡"],"mid":"1187582730","question":"古曲《高山流水》是用什么乐器演奏的？","trueAnswer":"选项B：古筝、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20823&s=1187582730","version":4},{"answers":["选项A：台湾","选项B：香港","选项C：日本"],"mid":"1237327938","question":"风靡流行歌坛的校园民谣起源于：","trueAnswer":"选项A：台湾、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20959&s=1237327938","version":4},{"answers":["选项A：黎明","选项B：郭富城","选项C：张国荣","选项D：张学友"],"mid":"1238480348","question":"港台歌坛上的“四大天王”不包括：","trueAnswer":"选项C：张国荣、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20960&s=1238480348","version":4},{"answers":["选项A：宋祖英","选项B：邓丽君","选项C：陈慧琳"],"mid":"1232549644","question":"被称为甜歌皇后的是：","trueAnswer":"选项B：邓丽君、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20972&s=1232549644","version":4},{"answers":["选项A：第五交响曲 （命运）","选项B：第九交响曲 （合唱）","选项C：第六交响曲（田园）","选项D：第三交响曲 （英雄）"],"mid":"1175575339","question":"被称为命运交响曲的是贝多芬的： (高级题)","trueAnswer":"选项A：第五交响曲 （命运）、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21031&s=1175575339","version":4},{"answers":["选项A：二胡","选项B：古筝","选项C：琵琶","选项D：古琴","选项E：洋琴"],"mid":"1183404390","question":"《十面埋伏》是传统的______独奏曲，全曲共分三大部分十余小段，描绘了我国历史上著名的楚汉相争，刘邦大败项羽的情形，","trueAnswer":"选项C：琵琶、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21071&s=1183404390","version":4},{"answers":["选项A：東儀秀樹","选项B：安室奈美惠","选项C：广末凉子","选项D：李贞贤"],"mid":"1176547857","question":"郑秀文的《眉飞色舞》是根据那位歌手的歌改版翻唱的？","trueAnswer":"选项D：李贞贤、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21143&s=1176547857","version":4},{"answers":["选项A：李泉、林志炫","选项B：李骥、林志颖","选项C：李骥、林志炫","选项D：李泉、林志颖"],"mid":"1185714601","question":"乐队组合“优客李林”是由哪两位歌手组成？","trueAnswer":"选项C：李骥、林志炫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21305&s=1185714601","version":4},{"answers":["选项A：侯湘婷","选项B：王菲","选项C：萧亚轩","选项D：那英"],"mid":"1191542669","question":"歌曲只爱陌生人是谁唱的:（多选）","trueAnswer":"选项B：王菲、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21382&s=1191542669","version":4},{"answers":["选项A：1956年01月4日","选项B：1956年10月4日","选项C：1956年10月14日","选项D：1957年10月4日","选项E：1957年10月14日"],"mid":"1194472384","question":"世界上第一颗人造地球卫星升空是什么时候?","trueAnswer":"选项D：1957年10月4日、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21383&s=1194472384","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B： 澳大利亚","选项C：英国","选项D：德国","选项E：奥地利"],"mid":"1220970305","question":"音乐城在哪个国家 ？","trueAnswer":"选项E：奥地利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21434&s=1220970305","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：德国","选项C：法国","选项D：西班牙"],"mid":"1219711642","question":"著名的小提琴制造大师安德烈 瓜内利是哪个国家的人？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21580&s=1219711642","version":4},{"answers":["选项A：莫扎特","选项B：贝多芬","选项C：海顿","选项D：巴赫"],"mid":"1216884661","question":"著名的小提琴独奏曲目《夏空》是谁的作品？","trueAnswer":"选项D：巴赫、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21581&s=1216884661","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1233373110","question":"“立体声”这一专利是在德国取得的吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21594&s=1233373110","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1230717894","question":"望远镜的发明者是牛顿吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"音乐","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21595&s=1230717894","version":4},{"answers":["选项A：大卫","选项B：委拉斯开兹","选项C：戈雅","选项D：鲁本斯"],"mid":"1215757402","question":"名画《马拉之死》是谁的作品？","trueAnswer":"选项A：大卫、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12022&s=1215757402","version":4},{"answers":["选项A：大卫","选项B：委拉斯开兹","选项C：德拉克罗瓦","选项D：库贝尔"],"mid":"1179090823","question":"名画《自由引导人民》的作者是谁？","trueAnswer":"选项C：德拉克罗瓦、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12024&s=1179090823","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：荷兰","选项D：西班牙"],"mid":"1223555289","question":"名画《自由引导人民》表现了哪国人民的反封建斗争情景？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12026&s=1223555289","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：17","选项C：18","选项D：19"],"mid":"1188923817","question":"在哪个世纪欧洲盛行华贵绮丽的绘画艺术风格？","trueAnswer":"选项B：17、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12031&s=1188923817","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：英国","选项C：意大利","选项D：法国"],"mid":"1203709917","question":"名画《马拉之死》中的所画的马拉，是哪国人？","trueAnswer":"选项D：法国、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12033&s=1203709917","version":4},{"answers":["选项A：律师","选项B：商人","选项C：医生","选项D：军官"],"mid":"1212999380","question":"名画《马拉之死》中所画的人物--马拉，其职业是什么？","trueAnswer":"选项C：医生、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12035&s=1212999380","version":4},{"answers":["选项A：米勒","选项B：库尔贝","选项C：达·芬奇","选项D：樊高"],"mid":"1212633030","question":"以下哪位画家发表了“现实主义宣言”？","trueAnswer":"选项B：库尔贝、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12039&s=1212633030","version":4},{"answers":["选项A：莫柰","选项B：列宾","选项C：苏里柯夫","选项D：修拉"],"mid":"1233102223","question":"名画《伏尔加河上的纤夫》的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：列宾、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12041&s=1233102223","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1223130980","question":"名画家'八大山人'是哪一时期的人物？","trueAnswer":"选项D：清、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12218&s=1223130980","version":4},{"answers":["选项A：高奇峰","选项B：齐白石","选项C：黄宾虹","选项D：徐悲鸿"],"mid":"1218361216","question":"名画《奔马》是谁的作品？","trueAnswer":"选项D：徐悲鸿、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12224&s=1218361216","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：15","选项C：20","选项D：30"],"mid":"1210401329","question":"我国画家张大千的《长江万里图》，总长是多少？（单位米）","trueAnswer":"选项C：20、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12225&s=1210401329","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：米开朗奇罗","选项C：拉斐尔","选项D：伦博朗"],"mid":"1223084657","question":"下列哪位画家不属于'文艺复兴三杰'？","trueAnswer":"选项D：伦博朗、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12226&s=1223084657","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：米开朗奇罗","选项C：拉斐尔","选项D：哈尔斯"],"mid":"1234952488","question":"名画《西斯廷圣母》是谁的作品？","trueAnswer":"选项C：拉斐尔、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12231&s=1234952488","version":4},{"answers":["选项A：天上人间的爱","选项B：吉普赛女郎","选项C：创造亚当","选项D：夜巡"],"mid":"1186672954","question":"下列哪幅作品被认为是“画笑最出色的一幅”？","trueAnswer":"选项B：吉普赛女郎、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12233&s=1186672954","version":4},{"answers":["选项A：天上人间的爱","选项B：吉普赛女郎","选项C：创造亚当","选项D：夜巡"],"mid":"1194860013","question":"下列哪幅作品最讲究光线明暗？","trueAnswer":"选项D：夜巡、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12235&s=1194860013","version":4},{"answers":["选项A：哈尔斯","选项B：伦勃朗","选项C：提香","选项D：鲁本斯"],"mid":"1195985503","question":"名画《夜巡》是谁的作品？","trueAnswer":"选项B：伦勃朗、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12237&s=1195985503","version":4},{"answers":["选项A：拉都尔","选项B：委拉斯开兹","选项C：戈雅","选项D：哈尔斯"],"mid":"1209124556","question":"名画《查理四世全家像》是哪位名画家的作品？","trueAnswer":"选项C：戈雅、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12239&s=1209124556","version":4},{"answers":["选项A：讽刺","选项B：赞美","选项C：尊敬","选项D：侮辱"],"mid":"1186884082","question":"名画《查理四世全家像》表现了作者什么样的感情？","trueAnswer":"选项A：讽刺、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12241&s=1186884082","version":4},{"answers":["选项A：河南洛阳","选项B：甘肃河西走廊","选项C：山西武周山","选项D：山西大同"],"mid":"1193899720","question":"我国的艺术宝库--云冈石窟位于何处？","trueAnswer":"选项C：山西武周山、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12242&s=1193899720","version":4},{"answers":["选项A：34","选项B：48","选项C：57","选项D：69"],"mid":"1175989009","question":"埃及的狮身人面像有多少长？（单位米）","trueAnswer":"选项C：57、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12248&s=1175989009","version":4},{"answers":["选项A：精心表现人体美","选项B：擅长表现环境的变化","选项C：着重体现人物性格","选项D：手法特别写实"],"mid":"1206500938","question":"古希腊雕像的特点是什么？","trueAnswer":"选项A：精心表现人体美、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12250&s=1206500938","version":4},{"answers":["选项A：埃及雕像","选项B：古罗马雕像","选项C：古希腊雕像","选项D：现代派雕像"],"mid":"1186127250","question":"雕像作品《卡拉卡拉》是何种雕像？","trueAnswer":"选项B：古罗马雕像、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12252&s=1186127250","version":4},{"answers":["选项A：乌东","选项B：罗丹","选项C：达·芬奇","选项D：米开朗奇罗"],"mid":"1178802507","question":"雕像作品《大卫》的作者是谁？","trueAnswer":"选项D：米开朗奇罗、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12254&s=1178802507","version":4},{"answers":["选项A：2.7","选项B：3.6","选项C：4.6","选项D：5.5"],"mid":"1222995573","question":"《大卫》雕像高度是多少？（单位米）","trueAnswer":"选项D：5.5、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12256&s=1222995573","version":4},{"answers":["选项A：沉思","选项B：阿格里巴","选项C：伏尔泰坐像","选项D：渔童"],"mid":"1211055163","question":"下列哪尊雕像是罗丹的作品？","trueAnswer":"选项A：沉思、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12257&s=1211055163","version":4},{"answers":["选项A：沉思","选项B：阿格里巴","选项C：卡拉卡拉","选项D：马赛曲"],"mid":"1189811674","question":"下列哪尊雕像是在巴黎凯旋门上的？","trueAnswer":"选项D：马赛曲、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12259&s=1189811674","version":4},{"answers":["选项A：方圆绝妙","选项B：方折见力","选项C：工整端庄","选项D：长扁不一"],"mid":"1207818539","question":"我国书法中的魏碑体，其特点是什么？","trueAnswer":"选项B：方折见力、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12261&s=1207818539","version":4},{"answers":["选项A：兰亭集序","选项B：丧乱帖","选项C：中秋帖","选项D：祭侄文稿"],"mid":"1237719243","question":"下列哪幅作品是书法家王献之所作？","trueAnswer":"选项D：祭侄文稿、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12271&s=1237719243","version":4},{"answers":["选项A：王羲之","选项B：王献之","选项C：谢安","选项D：颜真卿"],"mid":"1193874945","question":"书法名品《兰亭集序》是谁的传世之作？","trueAnswer":"选项A：王羲之、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12273&s=1193874945","version":4},{"answers":["选项A：山东","选项B：江苏","选项C：陕西","选项D：浙江"],"mid":"1175920506","question":"书法家王羲之是哪里人士？","trueAnswer":"选项A：山东、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12275&s=1175920506","version":4},{"answers":["选项A：5000","选项B：3000","选项C：2500","选项D：2000"],"mid":"1196741501","question":"刺绣是我国著名的传统工艺之一，约有多少年的历史了？","trueAnswer":"选项B：3000、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12281&s=1196741501","version":4},{"answers":["选项A：湖南长沙","选项B：湖南湘潭","选项C：湖北荆州","选项D：四川成都"],"mid":"1178807697","question":"驰名中外的手工艺品--湘绣，起源于何处？","trueAnswer":"选项A：湖南长沙、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12283&s=1178807697","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海","选项C：南京","选项D：杭州"],"mid":"1193004200","question":"'景泰蓝'是何地的特种工艺？","trueAnswer":"选项A：北京、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12285&s=1193004200","version":4},{"answers":["选项A：明景泰年间","选项B：明宣德年间","选项C：明万历年间","选项D：清康熙年间"],"mid":"1231512372","question":"中国的传统手工艺---景泰蓝在哪一历史时期发展最快？","trueAnswer":"选项A：明景泰年间、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12287&s=1231512372","version":4},{"answers":["选项A：136.6米","选项B：140米","选项C：146米","选项D：146.6米"],"mid":"1238520088","question":"胡夫金字塔高?","trueAnswer":"选项D：146.6米、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12425&s=1238520088","version":4},{"answers":["选项A：《金刚经》","选项B：《法华经》","选项C：《千金方》","选项D：《般若经》"],"mid":"1185982975","question":"现存世界上最早的.标有确切日期的雕版印刷品是","trueAnswer":"选项A：《金刚经》、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12486&s=1185982975","version":4},{"answers":["选项A：云冈石窟像","选项B：麦积山石窟像","选项C：山西晋祠像","选项D：敦煌塑像"],"mid":"1224212138","question":"我国的彩塑到盛唐达到了顶峰，此时的代表作品是：","trueAnswer":"选项D：敦煌塑像、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12613&s=1224212138","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：拉斐尔","选项C：罗丹","选项D：米开朗基罗"],"mid":"1236000773","question":"《大卫像》是意大利文艺复兴时期谁的重要作品","trueAnswer":"选项D：米开朗基罗、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12615&s=1236000773","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：荷兰","选项C：法国"],"mid":"1233313934","question":"毕加索是哪国著名画家。","trueAnswer":"选项A：西班牙、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12624&s=1233313934","version":4},{"answers":["选项A：顾恺之","选项B：周昉","选项C：张择端"],"mid":"1184828163","question":"《清明上河图》是谁的绘画作品？","trueAnswer":"选项C：张择端、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12625&s=1184828163","version":4},{"answers":["选项A：导弹研究","选项B：卫星研究","选项C：原子弹研究"],"mid":"1201659257","question":"邓稼先是我国著名的物理学家，请问：他的主要贡献在哪方面？","trueAnswer":"选项C：原子弹研究、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12637&s=1201659257","version":4},{"answers":["选项A：15世纪","选项B：16世纪","选项C：17世纪"],"mid":"1204828538","question":"风景画作为独立的艺术在欧洲是什么时候出现的？","trueAnswer":"选项C：17世纪、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12680&s=1204828538","version":4},{"answers":["选项A：马奈","选项B：莫奈","选项C：雷诺阿"],"mid":"1200025870","question":"法国写实主义大师库尔贝曾把哪位印象派画家的作品比作扑克牌的黑桃皇后？","trueAnswer":"选项A：马奈、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12867&s=1200025870","version":4},{"answers":["选项A：库尔贝","选项B：席里柯","选项C：柯罗"],"mid":"1228953638","question":"名言“我从没见过天使，所以我不会画它”出自哪位画家之口？","trueAnswer":"选项A：库尔贝、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12869&s=1228953638","version":4},{"answers":["选项A：新古典主义美术","选项B：浪漫主义美术","选项C：写实主义美术"],"mid":"1185064175","question":"随着法国大革命的日渐临近，取代了罗可可美术的艺术风格是：","trueAnswer":"选项A：新古典主义美术、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12935&s=1185064175","version":4},{"answers":["选项A：头","选项B：手臂","选项C：小腿"],"mid":"1215886286","question":"在画人物素描时，以人的哪个部位的长度为基本比例？","trueAnswer":"选项A：头、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13105&s=1215886286","version":4},{"answers":["选项A：达芬奇、米开朗琪罗、拉菲尔","选项B：拉菲尔、米开朗琪罗、提香","选项C：达芬奇、米开朗琪罗、提香"],"mid":"1206007201","question":"意大利文艺复兴时期出现了两大画派：佛罗伦萨派和威尼斯派。佛罗伦萨派的代表人物被人们统称为\"三杰\"，他们是：","trueAnswer":"选项A：达芬奇、米开朗琪罗、拉菲尔、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13199&s=1206007201","version":4},{"answers":["选项A：音乐","选项B：舞蹈","选项C：文学","选项D：绘画"],"mid":"1220480851","question":"属于造型艺术的有","trueAnswer":"选项D：绘画、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13238&s=1220480851","version":4},{"answers":["选项A：兔大爷","选项B：兔二爷","选项C：兔三爷","选项D：兔老爷"],"mid":"1230100661","question":"北京兔儿爷，天津称_________，是一种以黄土胶泥为料，用石膏模具扣出的（未经烧制）融神、人、兽三者为一体的偶像。老北京从中秋节前的八月初一开始，都有“兔儿爷”出售，兔儿爷和兔儿奶奶成双配对儿，十分有趣，�","trueAnswer":"选项B：兔二爷、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13379&s=1230100661","version":4},{"answers":["选项A：徐光启","选项B：宋应星","选项C：沈括","选项D：毕昇"],"mid":"1209768551","question":"被外国科技界誉为“中国的阿格瑞柯拉”的古代科学家是","trueAnswer":"选项B：宋应星、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13660&s=1209768551","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1202084716","question":"戈雅绘画艺术上新风格是相对于古典主义绘画的吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13695&s=1202084716","version":4},{"answers":["选项A：中式对襟衫＋麻制长裤＋草编鞋","选项B：普通衬衫＋牛仔裤＋休闲鞋","选项C：夹克衫＋休闲裤＋皮鞋","选项D：西装＋西裤＋休闲鞋"],"mid":"1176640709","question":"不知你是否留意到，一批身家过亿的年轻新贵们，在创造网络时代财富神话的同时，也创造了另一种新的形象--硅谷形象：","trueAnswer":"选项B：普通衬衫＋牛仔裤＋休闲鞋、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19147&s=1176640709","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1237724215","question":"“千面美人”是芭比娃娃保持长盛不衰的原因之一，她可以是舞蹈家、警察、医生、宇航员；她可以是中国娃娃、印第安娃娃、黑人娃娃，什么都可以。芭比娃娃共有几个妹妹？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19332&s=1237724215","version":4},{"answers":["选项A：公历","选项B：农历","选项C：傣历"],"mid":"1230024902","question":"泼水节是傣族四月的传统节日，这里的四月是指","trueAnswer":"选项A：公历、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20007&s=1230024902","version":4},{"answers":["选项A：CTRL+ALT","选项B：WINDOWS+ALT","选项C：SHIFT+A","选项D：WINDOWS+L"],"mid":"1184744515","question":"windows xp系统下，哪2个组合键同时使用可以快速锁定电脑？","trueAnswer":"选项D：WINDOWS+L、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20016&s=1184744515","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华陀","选项C：孙思邈","选项D：培根"],"mid":"1224666702","question":"世界上最早发明和使用麻醉剂的人是我国的：","trueAnswer":"选项A：扁鹊、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20179&s=1224666702","version":4},{"answers":["选项A：侄子","选项B：养子","选项C：女婿","选项D：朋友之子"],"mid":"1180486034","question":"螟蛉子可以婉指","trueAnswer":"选项B：养子、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20188&s=1180486034","version":4},{"answers":["选项A：黄河上游","选项B：黄河下游","选项C：泾水、渭水流域"],"mid":"1184965008","question":"商部落兴起于","trueAnswer":"选项B：黄河下游、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20264&s=1184965008","version":4},{"answers":["选项A：中央处理器","选项B：输入输出设备","选项C：存储器","选项D：显示器"],"mid":"1235789912","question":"人们常说的CPU是指计算机的哪一部分？","trueAnswer":"选项A：中央处理器、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20305&s=1235789912","version":4},{"answers":["选项A：浙江","选项B：安徽","选项C：江西","选项D：河南"],"mid":"1224236623","question":"天下三奇景匡庐瀑布位于","trueAnswer":"选项C：江西、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20319&s=1224236623","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修、王安石、苏轼、秦观","选项B：欧阳修、王安石、苏轼、黄庭坚","选项C：王安石、苏轼、黄庭坚、秦观","选项D：黄庭坚、秦观、张耒、晁补之"],"mid":"1222483234","question":"北宋诗“四大家”是指：","trueAnswer":"选项B：欧阳修、王安石、苏轼、黄庭坚、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20337&s=1222483234","version":4},{"answers":["选项A：《孙子》","选项B：《吴子》","选项C：《六韬》","选项D：《尉缭子》","选项E：《武穆遗书》"],"mid":"1222489242","question":"我国古代的《武经七书》不包括","trueAnswer":"选项E：《武穆遗书》、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20343&s=1222489242","version":4},{"answers":["选项A：1945年8月","选项B：1945年9月"],"mid":"1203329487","question":"第二次世界大战日本无条件投降是在：","trueAnswer":"选项B：1945年9月、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20350&s=1203329487","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8"],"mid":"1239111414","question":"郑和一生中下了几次西洋？","trueAnswer":"选项C：7、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20403&s=1239111414","version":4},{"answers":["选项A：有效的，","选项B：无效的，","选项C：部分有效的，","选项D：以上答案都不对。"],"mid":"1175483396","question":"未经正式公布的法律是：","trueAnswer":"选项B：无效的，、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20429&s=1175483396","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1182431417","question":"雄海马能产子吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20446&s=1182431417","version":4},{"answers":["选项A：德阳","选项B：自贡","选项C：都江堰","选项D：雅安"],"mid":"1194009505","question":"碧峰峡野生动物园在什么地方？","trueAnswer":"选项D：雅安、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20454&s=1194009505","version":4},{"answers":["选项A：Internet Explorer","选项B：Mosaic","选项C：Netscape","选项D：Macintosh"],"mid":"1191788340","question":"第一个广泛用于个人电脑的浏览器是","trueAnswer":"选项B：Mosaic、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20459&s=1191788340","version":4},{"answers":["选项A：气候","选项B：土壤","选项C：市场","选项D：政策"],"mid":"1232919103","question":"我国南方粮食作物是水稻，而北方主要粮食作物为小麦，形成此差异的区位因素是","trueAnswer":"选项A：气候、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20466&s=1232919103","version":4},{"answers":["选项A：年满18周岁起","选项B：年满16周岁起","选项C：年满14周岁起","选项D：出生时起"],"mid":"1199821914","question":"我国公民从( )到死亡时止，具有民事权利能力，依法享有民事权利，承担民事义务。","trueAnswer":"选项D：出生时起、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20485&s=1199821914","version":4},{"answers":["选项A：短歌行","选项B：琵琶行","选项C：丽人行","选项D：钱塘湖春行"],"mid":"1238197784","question":"下列诗题中“行”字含义与其他三项不同的是","trueAnswer":"选项C：丽人行、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20494&s=1238197784","version":4},{"answers":["选项A：2000年6月29日","选项B：2000年6月30日","选项C：2000年7月1日","选项D：2000年7月2日"],"mid":"1186310318","question":"《中华人民共和国立法法》是从那天开始施行的？","trueAnswer":"选项C：2000年7月1日、","type":"艺术","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20502&s=1186310318","version":4}]